<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vnreview.vn/feed/-/rss/home</forum>
<forum_title>home</forum_title>
<discussion_title>Muốn sống lâu, hãy đọc sách nhiều hơn</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vnreview.vn/tin-tuc-khoa-hoc-cong-nghe/-/view_content/content/1913616/muon-song-lau-hay-doc-sach-nhieu-hon</topic_url>
<topic_text>
Muốn sống lâu, hãy đọc sách nhiều hơn Thứ Sáu, ngày 12/08/2016 08:57 GMT +7 
Mới đây, một nhóm các chuyên gia thuộc khoa Sức khỏe cộng đồng của Đại học Yale đã tìm ra mối liên hệ giữa việc đọc sách nhiều hơn và tăng tuổi thọ. Theo đó, những người hay được gọi là &quot;mọt sách&quot; có thể có &quot;lợi thế sinh tồn đáng kể&quot; so với những người không hoặc ít đọc sách. 
Các nhà nghiên cứu đã kiểm tra dữ liệu có liên quan đến 3.635 người tham gia vào một nghiên cứu về sức khỏe có quy mô lớn và trả lời một số câu hỏi về việc đọc sách của họ. 
Dữ liệu được chia thành ba nhóm: những người không đọc sách, đọc khoảng ba tiếng rưỡi một tuần và đọc lâu hơn. 
Theo trang Tech Times , đa số những người tham gia là phụ nữ, có trình độ đại học và có thu nhập cao hơn so với thông thường. Mục đích của việc lựa chọn này là để các nhà nghiên cứu có thể kiểm soát tốt hơn một số yếu tố khác như tuổi tác, trạng thái tinh thần như trầm cảm hay vui vẻ…cũng như tình trạng sức khỏe và hôn nhân. 
Kết quả nghiên cứu 
Khi thời gian tiến hành nghiên cứu 12 năm kết thúc, các chuyên gia thấy rằng những người dành khoảng 3,5 giờ mỗi tuần vào việc đọc sách có thể giảm 17% khả năng tử vong và con số này ở những người đọc sách nhiều hơn 3,5 giờ là 23%. 
Và mặc dù không phân biệt sự khác nhau giữa đọc sách giấy và đọc ebook trên Kindle, báo cáo đã chỉ ra rằng những người đọc sách nói chung sống lâu hơn những người không có thói quen này trung bình là hai năm. 
Hơn nữa, các chuyên gia cũng tìm thấy mối liên hệ tương tự với tuổi thọ ở những người đọc tạp chí và báo, tuy nhiên, tỷ lệ này thấp hơn hẳn so với đọc sách. 
Giáo sư Becca Levy – tác giả chính của nghiên cứu trên cho biết những người tham gia trả lời rằng họ dành ít nhất nửa giờ một ngày để đọc sách sẽ có &quot;lợi thế sinh tồn đáng kể&quot; so với những người khác. 
Levy giải thích thêm: &quot;Bên cạnh đó, đọc sách còn có thể giúp con người nâng cao trình độ học vấn, khả năng nhận thức và nhiều lợi ích khác&quot;. 
Tuy báo cáo không thiết lập một mối quan hệ nhân-quả cụ thể nhưng cũng đã cung cấp những thông tin hữu ích dựa trên nghiên cứu với quy mô tương đối rộng của mình và gần đây những phát hiện của họ đã được công bố trên tạp chí Social Science &amp; Medicine . 
Tầm quan trọng của việc đọc 
Nhiều nghiên cứu đã chỉ ra rằng khả năng đọc có thể ảnh hưởng tới một số khía cạnh nhất định trong cuộc sống của một người, từ hoàn cảnh gia đình đến tình trạng kinh tế và sức khỏe tinh thần. 
Năm 2008, một nghiên cứu được tiến hành bởi nhà tù Reform Trust đã phát hiện ra rằng 48% tù nhân ở Vương quốc Anh có trình độ đọc dưới mức 1. Điều này phần nào cho thấy sự liên hệ giữa mù chữ và việc phạm tội. 
Nghiên cứu khác cho biết trẻ em được tiếp cận sớm với sách có thể sẽ tạo ra thu nhập cao hơn khi chúng lớn lên so với những đứa trẻ ít hoặc không đọc sách. 
Guglielmo Wiber – tác giả của một vài nghiên cứu về vấn đề này chia sẻ: &quot;Những gia đình có ít sách truyện thường tạo ra lợi ích cho trẻ em thấp hơn so với những gia đình sở hữu nhiều sách và tạo cho trẻ thói quen ham đọc sách từ nhỏ&quot;. Huyền Thanh
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vnreview.vn/tin-tuc-khoa-hoc-cong-nghe/-/view_content/content/1913616/muon-song-lau-hay-doc-sach-nhieu-hon</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0157</post_time>
<username></username>
<post>
Muốn sống lâu, hãy đọc sách nhiều hơn Thứ Sáu, ngày 12/08/2016 08:57 GMT +7 
Mới đây, một nhóm các chuyên gia thuộc khoa Sức khỏe cộng đồng của Đại học Yale đã tìm ra mối liên hệ giữa việc đọc sách nhiều hơn và tăng tuổi thọ. Theo đó, những người hay được gọi là &quot;mọt sách&quot; có thể có &quot;lợi thế sinh tồn đáng kể&quot; so với những người không hoặc ít đọc sách. 
Các nhà nghiên cứu đã kiểm tra dữ liệu có liên quan đến 3.635 người tham gia vào một nghiên cứu về sức khỏe có quy mô lớn và trả lời một số câu hỏi về việc đọc sách của họ. 
Dữ liệu được chia thành ba nhóm: những người không đọc sách, đọc khoảng ba tiếng rưỡi một tuần và đọc lâu hơn. 
Theo trang Tech Times , đa số những người tham gia là phụ nữ, có trình độ đại học và có thu nhập cao hơn so với thông thường. Mục đích của việc lựa chọn này là để các nhà nghiên cứu có thể kiểm soát tốt hơn một số yếu tố khác như tuổi tác, trạng thái tinh thần như trầm cảm hay vui vẻ…cũng như tình trạng sức khỏe và hôn nhân. 
Kết quả nghiên cứu 
Khi thời gian tiến hành nghiên cứu 12 năm kết thúc, các chuyên gia thấy rằng những người dành khoảng 3,5 giờ mỗi tuần vào việc đọc sách có thể giảm 17% khả năng tử vong và con số này ở những người đọc sách nhiều hơn 3,5 giờ là 23%. 
Và mặc dù không phân biệt sự khác nhau giữa đọc sách giấy và đọc ebook trên Kindle, báo cáo đã chỉ ra rằng những người đọc sách nói chung sống lâu hơn những người không có thói quen này trung bình là hai năm. 
Hơn nữa, các chuyên gia cũng tìm thấy mối liên hệ tương tự với tuổi thọ ở những người đọc tạp chí và báo, tuy nhiên, tỷ lệ này thấp hơn hẳn so với đọc sách. 
Giáo sư Becca Levy – tác giả chính của nghiên cứu trên cho biết những người tham gia trả lời rằng họ dành ít nhất nửa giờ một ngày để đọc sách sẽ có &quot;lợi thế sinh tồn đáng kể&quot; so với những người khác. 
Levy giải thích thêm: &quot;Bên cạnh đó, đọc sách còn có thể giúp con người nâng cao trình độ học vấn, khả năng nhận thức và nhiều lợi ích khác&quot;. 
Tuy báo cáo không thiết lập một mối quan hệ nhân-quả cụ thể nhưng cũng đã cung cấp những thông tin hữu ích dựa trên nghiên cứu với quy mô tương đối rộng của mình và gần đây những phát hiện của họ đã được công bố trên tạp chí Social Science &amp; Medicine . 
Tầm quan trọng của việc đọc 
Nhiều nghiên cứu đã chỉ ra rằng khả năng đọc có thể ảnh hưởng tới một số khía cạnh nhất định trong cuộc sống của một người, từ hoàn cảnh gia đình đến tình trạng kinh tế và sức khỏe tinh thần. 
Năm 2008, một nghiên cứu được tiến hành bởi nhà tù Reform Trust đã phát hiện ra rằng 48% tù nhân ở Vương quốc Anh có trình độ đọc dưới mức 1. Điều này phần nào cho thấy sự liên hệ giữa mù chữ và việc phạm tội. 
Nghiên cứu khác cho biết trẻ em được tiếp cận sớm với sách có thể sẽ tạo ra thu nhập cao hơn khi chúng lớn lên so với những đứa trẻ ít hoặc không đọc sách. 
Guglielmo Wiber – tác giả của một vài nghiên cứu về vấn đề này chia sẻ: &quot;Những gia đình có ít sách truyện thường tạo ra lợi ích cho trẻ em thấp hơn so với những gia đình sở hữu nhiều sách và tạo cho trẻ thói quen ham đọc sách từ nhỏ&quot;. Huyền Thanh
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://vnreview.vn/thumbs/310x162/15/57/56/1557569.jpg</main_image>
</document>
