<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://hessenschau.de/freizeit/index.rss</forum>
<forum_title>hessenschau.de</forum_title>
<discussion_title>Ferientipps für Kinder bei schlechtem Wetter</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://hessenschau.de/freizeit/ferientipps-fuer-kinder-bei-schlechtem-wetter,ferientipps-kinder-bei-schlechtem-wetter-100.html</topic_url>
<topic_text>
Ferientipps für Kinder bei schlechtem Wetter Ferientipps Wohin mit Kindern bei schlechtem Wetter? Veröffentlicht am 12.08.16 um 07:57 Uhr Was darf&apos;s denn heute sein: ein Besuch in der Grimmwelt, Segway fahren oder auf Tuchfühlung mit Alligatoren gehen? Bild © picture-alliance/dpa, Grimmwelt Kassel Foto: Nikolaus Frank, Collage: hessenschau.de Die Kinder langweilen sich zu Hause, weil das Wetter nicht fürs Freibad taugt? Dabei gibt es in Hessen jede Menge alternativer Angebote! hessenschau.de hat eine Auswahl zusammengestellt. Südhessen : Messel - Darmstadt NORDHESSEN Wer sich für Märchen begeistert oder sie neu entdecken will, ist in der Grimmwelt in Kassel richtig. Hier kann er den Froschkönig nachspringen oder sich mit der Schimpfwortmaschine zanken. Mit vielen unterschiedlichen Materialien und Medien werden die bekannten Erzählungen und einzelnen märchenhafte Aspekte hör,- sicht- und begreifbar gemacht. Viel erfährt man zudem über das weltbekannte Autoren-Brüderpaar und die Zeit, in der die beiden lebten. Weitere Informationen Wo? Grimmwelt, Weinbergstr. 21, 34117 Kassel; Tel.:0561 59861910 Wann? Di bis So 10 bis 18 Uhr, Fr 10 bis 20 Uhr Wie viel? Kinder unter sechs Jahren zahlen keinen Eintritt, Erwachsene 8 Euro, ermäßigt kostet eine Karte 6 Euro und als Familie zahlen Kinder, Eltern und Großeltern zusammen 20 Euro Geeignet für: Kinder ab sechs Jahren Infos: www.grimmwelt.de Ende der weiteren Informationen Wildkatzen, Fledermäuse, Spechte – im Nationalparkzentrum Kellerwald in Vöhl (Waldeck-Frankenberg) kann man sogar den scheuen Tieren auf die Spur kommen, die einem bei einer Wanderung nur mit sehr viel Glück begegnen. Durch Fühlkästen, Erlebnisräume und interaktive Ausstellungsstücke erfahren die Besucher mehr über Flora und Fauna des Weltkulturerbes Kellerwald. Weitere Informationen Wo? Weg zur Wildnis 1, 34516 Vöhl-Herzhausen Wann? Geöffnet ist bis Oktober täglich zwischen 10 und 18 Uhr Wie viel? Kinder ab 6 Jahren zahlen 4 Euro, Erwachsene 6,50 Euro. Kinder bis fünf Jahren haben freien Eintritt Für wen geeignet? Für Kinder ab 4 Jahren Ende der weiteren Informationen OSTHESSEN Rennen, hüpfen, klettern – im &quot;Takka-Tukka-Abenteuerland&quot; in Künzell (Kreis Fulda) dreht sich alles um Bewegung, Spiel und Spaß. Da es sowohl einen Indoor- als auch einen Outdoor-Spielplatz gibt, lässt es sich wetterunabhängig toben. Es gibt unter anderem einen Indoor-Hochseigarten, eine Mini-Kartbahn und Trampoline. Achtung: In der Hall herrscht Sockenpflicht für Kinder und Erwachsene. Weitere Informationen Wo? Takka-Tukka-Abenteuerland, Alfons-Schwab-Str. 2, 36093 Künzell bei Fulda, Tel.: 0661/2926611 Wann? Während der Sommerferien: Montag bis Freitag 11 bis 19 Uhr Wie viel? Erwachsene zahlen 4,20; Kinder ab 4 Jahren 6,90 Euro, Kinder bis 3 Jahre 4,90 und Kinder unter einem Jahr sind frei. Geeignet für? Kinder ab drei Jahren Infos: http://fulda.takka-tukka.com Ende der weiteren Informationen Putten zwischen glänzenden Kuhfiguren, Apfelbäumen und Miniatur-Burgen: In der 14-Loch-Indoor-Minigolfanlage von &quot;Abenteuer Golf Rhön&quot; (Landkreis Fulda) in Tann können die Besucher Geschicklichkeit und Augenmaß auf rund 1.100 Quadratmetern trainieren. Tipp: Die Anlage gehört zum Rhönerland Zentrum. Hier gibt es unter anderem einen Indoorspielplatz und einen Hochseilgarten. Allerdings muss ebenfalls Eintritt bezahlt werden. Weitere Informationen Wo? Abenteuer Golf Rhön, Hauptstraße 6, 36142 Tann/Wendershausen, Tel.: 06682- 970 89 22 Wann? Die Minigolfanalage und der Indoorspielplatz haben in den Fereien von 11 bis 19 Uhr geöffnet. Der Laden öffnet in der Regel um 10 Uhr, sonntags um 13 Uhr Wie viel? Kinder von fünf bis 14 Jahren zahlen 5 Euro, Jugendliche ab 15 Jahren und Erwachsene 6 Euro. Für wen geeignet? Für Kinder ab 5 Jahren Ende der weiteren Informationen MITTELHESSEN Bei subtropischem Klima gibt es in der &quot;Alligator Action Farm&quot; in Friedberg (Kreis Wetterau) zahlreiche Krokodile, Schlangen, Leguane, Riesenschildkröten und Vogelspinnen zu bestaunen! Die Anlage besteht aus einer etwa 350 Quadratmeter großen Halle, einem ebenso großen Gewächshaus und einem 130 Quadratmeter großen Außenbereich. Weitere Informationen Wo? Alligator Action Farm, Usinger Straße 50, 61169 Friedberg, Tel.: 06031/ 687697 Wann? Ganzjährig Montag bis Sonntag von 11 bis 18 Uhr (ein Besuch ist nur nach telefonischer Voranmeldung und einer Gesamtzahl von mindestens zehn Teilnehmern möglich, Führung ist inklusive) Geeignet für: Kinder ab drei Jahren Wie viel? Erwachsene zahlen 12 Euro, Kinder ab 12 Jahren 7 Euro, Kinder ab 3 Jahren 3 Euro Infos: www.alligator-action-farm.de Ende der weiteren Informationen In dem rund 1.000 Quadratmeter großen Segway-Indoor-Park in Wetzlar können Kinder und Erwachsene ihre Fahrkünste auf den zweirädrigen Segways erproben. Es gibt unter anderem eine Slalom-Strecke, Zickzack-Bahnen, Stein-, Holz- und Sandwege und ein Labyrinth. Anmeldung erwünscht. Weitere Informationen Wo? E-Werk, Industriestraße 5, 35582 Wetzlar-Dutenhofen, Tel.: 06641/ 926441 Wann? Di, Do und Fr 10 bis 20 Uhr, Sa 13 bis 20 Uhr, So 11 bis 19 Uhr Geeignet für: Kinder ab 10 Jahren, erlaubtes Maximalgewicht 120 kg Wieviel? Preise für eine halbe Stunde liegen je nach Tageszeit zwischen 16 und 19 Euro, ab 16 Jahren zwischen 19 und 23 Euro. Ende der weiteren Informationen RHEIN-MAIN Ihr Kind ist ein kleiner Schlaumeier? Dann ist das &quot;Experiminta&quot; in Frankfurt das Richtige, das Mitmachmuseum rund um spannende, naturwissenschaftliche Phänomene. Sie werden an rund 120 Experimentierstationen greifbar gemacht, sei es durch das begehbare Auge, das Riesenkaleidoskop, das Teufelsrad, den Tornado oder eine Riesen-Seifenhaut. Weitere Informationen Wo? Science Center FrankfurtRheinMain, Hamburger Allee 22-24, 60486 Frankfurt am Main, Tel.: Tel. 069/713 79 69-0 Wann? Während der Sommerferien Mo von 9 bis 18 Uhr, Di-Fr 9 bis 18 Uhr, Sa und So 10 bis 18 Uhr Geeignet für: Kinder ab vier Jahre Wie viel? Kinder ab vier Jahre, Schüler, Azubis und Studenten unter 30 Jahre zahlen 6 Euro, Erwachsene 9 Euro, 21 Euro pro Familie (max. zwei Erwachsene und drei Kinder bis 18 Jahre) Infos: www.experiminta.de Ende der weiteren Informationen Für die abenteuerlustigen Kleinen: In Offenbach bietet die &quot;Kletterbar&quot; fast täglich einen zweistündigen Kletter-Schnupperkurs für Kinder an. Dafür braucht man keine Vorkenntnisse, sollte aber Sportkleidung mitbringen. Sicherungsgurt und Kletterschuhe werden gestellt, ein Trainer leitet die Kinder bei den Sicherheitsregeln und beim Klettern an einer bis zu 17 Meter hohen Wand an. Anmeldung erforderlich. Weitere Informationen Wo? Kletterbar, Sprendlinger Landstr. 177 B, 63069 Offenbach Wann? Während der Sommerferien fast täglich zu unterschiedlichen Zeiten Geeignet für: Kinder ab fünf Jahren Wieviel? Kinder bis 15 Jahre zahlen 15 Euro, ab 16 Jahren 25 Euro. Ende der weiteren Informationen SÜDHESSEN Eine Reise durch die Erdgeschichte machen kleine Besucher in der stillgelegten Schieferbau-Grube Messel (Kreis Darmstadt-Dieburg). Im Besucherzentrum sind viele, auch einzigartige Fossilienfunde wie die 48 Millionen Jahre alte Versteinerung eines Urpferdchens zu sehen. Zudem werden während der hessischen Schulferien extra weitere Führungen durch die Grube angeboten, für die man sich anmelden muss. Auch nach Fossilien darf dabei gesucht werden! Weitere Informationen Wo? Grube Messel, Roßdörfer Straße 108, 64409 Messel, Tel.: 06159/ 7175 9-0 Wann? Täglich 10 bis 17 Uhr Geeignet für: Kinder ab vier Wie viel? Eintritt ins Besucherzentrum ist frei für Kinder bis 7 Jahre, Erwachsene zahlen 10 Euro, Familien 7 Euro pro Person Infos: www.grube-messel.de Ende der weiteren Informationen Vogelstimmen anhören, Insekten im Mikroskop betrachten: Die biologische Vielfalt des Waldes bringt das &quot;Bioversum&quot; in Darmstadt den Kindern mit vielen interaktiven Stationen näher. In den Ferienwochen werden jeweils von Dienstag bis Freitag zweistündige Programme angeboten. Gemeinsam wird geforscht, gespielt und gebaut. Und es gibt weitere Angebote wie das Besucherlabor am Sonntag, das für die ganze Familie gedacht ist. Für alle Veranstaltungen ist Anmeldung Pflicht. Weitere Informationen Wo? bioversum Kranichstein, Zeughaus Jagdschloss Kranichstein, Kranichsteiner Straße 253, 64289 Darmstadt, Tel.: 06151/ 97 111 8 - 88 Wann? Während der Sommerferien Di bis So von 10 bis 18 Uhr Geeignet für: Kinder ab fünf und die ganze Familie Wieviel? Erwachsene zahlen 5 Euro, Kinder von 4 bis 16 Jahren 3 Euro, es gibt verschiedene Familienkarten von 11 bis 14 Euro. Buchungen für die verschiedenen Veranstaltungen kosten extra.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://hessenschau.de/freizeit/ferientipps-fuer-kinder-bei-schlechtem-wetter,ferientipps-kinder-bei-schlechtem-wetter-100.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0557</post_time>
<username></username>
<post>
Ferientipps für Kinder bei schlechtem Wetter Ferientipps Wohin mit Kindern bei schlechtem Wetter? Veröffentlicht am 12.08.16 um 07:57 Uhr Was darf&apos;s denn heute sein: ein Besuch in der Grimmwelt, Segway fahren oder auf Tuchfühlung mit Alligatoren gehen? Bild © picture-alliance/dpa, Grimmwelt Kassel Foto: Nikolaus Frank, Collage: hessenschau.de Die Kinder langweilen sich zu Hause, weil das Wetter nicht fürs Freibad taugt? Dabei gibt es in Hessen jede Menge alternativer Angebote! hessenschau.de hat eine Auswahl zusammengestellt. Südhessen : Messel - Darmstadt NORDHESSEN Wer sich für Märchen begeistert oder sie neu entdecken will, ist in der Grimmwelt in Kassel richtig. Hier kann er den Froschkönig nachspringen oder sich mit der Schimpfwortmaschine zanken. Mit vielen unterschiedlichen Materialien und Medien werden die bekannten Erzählungen und einzelnen märchenhafte Aspekte hör,- sicht- und begreifbar gemacht. Viel erfährt man zudem über das weltbekannte Autoren-Brüderpaar und die Zeit, in der die beiden lebten. Weitere Informationen Wo? Grimmwelt, Weinbergstr. 21, 34117 Kassel; Tel.:0561 59861910 Wann? Di bis So 10 bis 18 Uhr, Fr 10 bis 20 Uhr Wie viel? Kinder unter sechs Jahren zahlen keinen Eintritt, Erwachsene 8 Euro, ermäßigt kostet eine Karte 6 Euro und als Familie zahlen Kinder, Eltern und Großeltern zusammen 20 Euro Geeignet für: Kinder ab sechs Jahren Infos: www.grimmwelt.de Ende der weiteren Informationen Wildkatzen, Fledermäuse, Spechte – im Nationalparkzentrum Kellerwald in Vöhl (Waldeck-Frankenberg) kann man sogar den scheuen Tieren auf die Spur kommen, die einem bei einer Wanderung nur mit sehr viel Glück begegnen. Durch Fühlkästen, Erlebnisräume und interaktive Ausstellungsstücke erfahren die Besucher mehr über Flora und Fauna des Weltkulturerbes Kellerwald. Weitere Informationen Wo? Weg zur Wildnis 1, 34516 Vöhl-Herzhausen Wann? Geöffnet ist bis Oktober täglich zwischen 10 und 18 Uhr Wie viel? Kinder ab 6 Jahren zahlen 4 Euro, Erwachsene 6,50 Euro. Kinder bis fünf Jahren haben freien Eintritt Für wen geeignet? Für Kinder ab 4 Jahren Ende der weiteren Informationen OSTHESSEN Rennen, hüpfen, klettern – im &quot;Takka-Tukka-Abenteuerland&quot; in Künzell (Kreis Fulda) dreht sich alles um Bewegung, Spiel und Spaß. Da es sowohl einen Indoor- als auch einen Outdoor-Spielplatz gibt, lässt es sich wetterunabhängig toben. Es gibt unter anderem einen Indoor-Hochseigarten, eine Mini-Kartbahn und Trampoline. Achtung: In der Hall herrscht Sockenpflicht für Kinder und Erwachsene. Weitere Informationen Wo? Takka-Tukka-Abenteuerland, Alfons-Schwab-Str. 2, 36093 Künzell bei Fulda, Tel.: 0661/2926611 Wann? Während der Sommerferien: Montag bis Freitag 11 bis 19 Uhr Wie viel? Erwachsene zahlen 4,20; Kinder ab 4 Jahren 6,90 Euro, Kinder bis 3 Jahre 4,90 und Kinder unter einem Jahr sind frei. Geeignet für? Kinder ab drei Jahren Infos: http://fulda.takka-tukka.com Ende der weiteren Informationen Putten zwischen glänzenden Kuhfiguren, Apfelbäumen und Miniatur-Burgen: In der 14-Loch-Indoor-Minigolfanlage von &quot;Abenteuer Golf Rhön&quot; (Landkreis Fulda) in Tann können die Besucher Geschicklichkeit und Augenmaß auf rund 1.100 Quadratmetern trainieren. Tipp: Die Anlage gehört zum Rhönerland Zentrum. Hier gibt es unter anderem einen Indoorspielplatz und einen Hochseilgarten. Allerdings muss ebenfalls Eintritt bezahlt werden. Weitere Informationen Wo? Abenteuer Golf Rhön, Hauptstraße 6, 36142 Tann/Wendershausen, Tel.: 06682- 970 89 22 Wann? Die Minigolfanalage und der Indoorspielplatz haben in den Fereien von 11 bis 19 Uhr geöffnet. Der Laden öffnet in der Regel um 10 Uhr, sonntags um 13 Uhr Wie viel? Kinder von fünf bis 14 Jahren zahlen 5 Euro, Jugendliche ab 15 Jahren und Erwachsene 6 Euro. Für wen geeignet? Für Kinder ab 5 Jahren Ende der weiteren Informationen MITTELHESSEN Bei subtropischem Klima gibt es in der &quot;Alligator Action Farm&quot; in Friedberg (Kreis Wetterau) zahlreiche Krokodile, Schlangen, Leguane, Riesenschildkröten und Vogelspinnen zu bestaunen! Die Anlage besteht aus einer etwa 350 Quadratmeter großen Halle, einem ebenso großen Gewächshaus und einem 130 Quadratmeter großen Außenbereich. Weitere Informationen Wo? Alligator Action Farm, Usinger Straße 50, 61169 Friedberg, Tel.: 06031/ 687697 Wann? Ganzjährig Montag bis Sonntag von 11 bis 18 Uhr (ein Besuch ist nur nach telefonischer Voranmeldung und einer Gesamtzahl von mindestens zehn Teilnehmern möglich, Führung ist inklusive) Geeignet für: Kinder ab drei Jahren Wie viel? Erwachsene zahlen 12 Euro, Kinder ab 12 Jahren 7 Euro, Kinder ab 3 Jahren 3 Euro Infos: www.alligator-action-farm.de Ende der weiteren Informationen In dem rund 1.000 Quadratmeter großen Segway-Indoor-Park in Wetzlar können Kinder und Erwachsene ihre Fahrkünste auf den zweirädrigen Segways erproben. Es gibt unter anderem eine Slalom-Strecke, Zickzack-Bahnen, Stein-, Holz- und Sandwege und ein Labyrinth. Anmeldung erwünscht. Weitere Informationen Wo? E-Werk, Industriestraße 5, 35582 Wetzlar-Dutenhofen, Tel.: 06641/ 926441 Wann? Di, Do und Fr 10 bis 20 Uhr, Sa 13 bis 20 Uhr, So 11 bis 19 Uhr Geeignet für: Kinder ab 10 Jahren, erlaubtes Maximalgewicht 120 kg Wieviel? Preise für eine halbe Stunde liegen je nach Tageszeit zwischen 16 und 19 Euro, ab 16 Jahren zwischen 19 und 23 Euro. Ende der weiteren Informationen RHEIN-MAIN Ihr Kind ist ein kleiner Schlaumeier? Dann ist das &quot;Experiminta&quot; in Frankfurt das Richtige, das Mitmachmuseum rund um spannende, naturwissenschaftliche Phänomene. Sie werden an rund 120 Experimentierstationen greifbar gemacht, sei es durch das begehbare Auge, das Riesenkaleidoskop, das Teufelsrad, den Tornado oder eine Riesen-Seifenhaut. Weitere Informationen Wo? Science Center FrankfurtRheinMain, Hamburger Allee 22-24, 60486 Frankfurt am Main, Tel.: Tel. 069/713 79 69-0 Wann? Während der Sommerferien Mo von 9 bis 18 Uhr, Di-Fr 9 bis 18 Uhr, Sa und So 10 bis 18 Uhr Geeignet für: Kinder ab vier Jahre Wie viel? Kinder ab vier Jahre, Schüler, Azubis und Studenten unter 30 Jahre zahlen 6 Euro, Erwachsene 9 Euro, 21 Euro pro Familie (max. zwei Erwachsene und drei Kinder bis 18 Jahre) Infos: www.experiminta.de Ende der weiteren Informationen Für die abenteuerlustigen Kleinen: In Offenbach bietet die &quot;Kletterbar&quot; fast täglich einen zweistündigen Kletter-Schnupperkurs für Kinder an. Dafür braucht man keine Vorkenntnisse, sollte aber Sportkleidung mitbringen. Sicherungsgurt und Kletterschuhe werden gestellt, ein Trainer leitet die Kinder bei den Sicherheitsregeln und beim Klettern an einer bis zu 17 Meter hohen Wand an. Anmeldung erforderlich. Weitere Informationen Wo? Kletterbar, Sprendlinger Landstr. 177 B, 63069 Offenbach Wann? Während der Sommerferien fast täglich zu unterschiedlichen Zeiten Geeignet für: Kinder ab fünf Jahren Wieviel? Kinder bis 15 Jahre zahlen 15 Euro, ab 16 Jahren 25 Euro. Ende der weiteren Informationen SÜDHESSEN Eine Reise durch die Erdgeschichte machen kleine Besucher in der stillgelegten Schieferbau-Grube Messel (Kreis Darmstadt-Dieburg). Im Besucherzentrum sind viele, auch einzigartige Fossilienfunde wie die 48 Millionen Jahre alte Versteinerung eines Urpferdchens zu sehen. Zudem werden während der hessischen Schulferien extra weitere Führungen durch die Grube angeboten, für die man sich anmelden muss. Auch nach Fossilien darf dabei gesucht werden! Weitere Informationen Wo? Grube Messel, Roßdörfer Straße 108, 64409 Messel, Tel.: 06159/ 7175 9-0 Wann? Täglich 10 bis 17 Uhr Geeignet für: Kinder ab vier Wie viel? Eintritt ins Besucherzentrum ist frei für Kinder bis 7 Jahre, Erwachsene zahlen 10 Euro, Familien 7 Euro pro Person Infos: www.grube-messel.de Ende der weiteren Informationen Vogelstimmen anhören, Insekten im Mikroskop betrachten: Die biologische Vielfalt des Waldes bringt das &quot;Bioversum&quot; in Darmstadt den Kindern mit vielen interaktiven Stationen näher. In den Ferienwochen werden jeweils von Dienstag bis Freitag zweistündige Programme angeboten. Gemeinsam wird geforscht, gespielt und gebaut. Und es gibt weitere Angebote wie das Besucherlabor am Sonntag, das für die ganze Familie gedacht ist. Für alle Veranstaltungen ist Anmeldung Pflicht. Weitere Informationen Wo? bioversum Kranichstein, Zeughaus Jagdschloss Kranichstein, Kranichsteiner Straße 253, 64289 Darmstadt, Tel.: 06151/ 97 111 8 - 88 Wann? Während der Sommerferien Di bis So von 10 bis 18 Uhr Geeignet für: Kinder ab fünf und die ganze Familie Wieviel? Erwachsene zahlen 5 Euro, Kinder von 4 bis 16 Jahren 3 Euro, es gibt verschiedene Familienkarten von 11 bis 14 Euro. Buchungen für die verschiedenen Veranstaltungen kosten extra.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://hessenschau.de/freizeit/ferientipp-kinder-100~_t-1470747728567_v-16to9.jpg</main_image>
</document>
