<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.nzz.ch/wirtschaft.rss</forum>
<forum_title>Wirtschaftsnachrichten - NZZ News aus der Wirtschaft</forum_title>
<discussion_title>Portugiesische Politiker im Zwielicht: Polit-Nachspielzeit der Euro 2016</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.nzz.ch/wirtschaft/kommentare/portugiesische-politiker-im-zwielicht-polit-nachspielzeit-der-euro-2016-ld.110515</topic_url>
<topic_text>
  Portugiesische Politiker im Zwielicht Kommentar von Thomas Fischer, Lissabon 12.8.2016, 05:30 Uhr Ein Unternehmen, das steuerliche Forderungen nicht anerkennen will, hat Staatssekretäre zu Spielen der Euro eingeladen. Nach dem Ball sollen nach dem Wunsch der Opposition auch Köpfe rollen. Ein Sponsor der Nationalmannschaft ist die Mineralöl- und Gasgesellschaft GalpEnergia. (Bild: Reuters) Erst ging am 10. Juli das Endspiel der Fussball-Europameisterschaft in die Verlängerung, nach der Portugal mit 1:0 den Sieg über Frankreich davontrug. Nun hat die Olympiade in Rio de Janeiro begonnen. Weil aber nicht nur der Sport das Publikum sättigt, erlebt das Land i diesem Sommerloch ein politisches Nachspiel der Euro 2016. Ein Sponsor der Nationalmannschaft ist die Mineralöl- und Gasgesellschaft GalpEnergia. Nach dem schwachen Auftakt von Ronaldo und Co. bei der Euro glaubte kaum jemand an den Titel, da folgten einige Politiker der Einladung des Unternehmens, nach Frankreich zu fliegen und einzelne Spiele zu erleben. Mit von der Partie waren drei Staatssekretäre der sozialistischen Regierung. Sie gerieten in die Schusslinie, allen voran Fernando Rocha Andrade, der im Finanzministerium für steuerliche Fragen zuständig ist. Kritiker sehen ihn in einem Interessenkonflikt, in Anbetracht eines Zwistes mit GalpEnergia um Steuern für die Jahre 2014 und 2015. Es geht um mehr als 100 Mio. €, deren Bezahlung das hochprofitable Unternehmen bisher abgelehnt hatte, und der «Streitwert» steigt weiter an. Stellvertretend für Ministerpräsident António Costa übernahm Aussenminister Augusto Santo Silva die Rolle des politischen Torwarts. Es gehe nicht um irgendeine Geste der Höflichkeit, sondern um eine öffentliche Initiative zur Unterstützung der Nationalelf, erklärte er. Und die Staatssekretäre hätten alle Voraussetzungen, um in ihren Ämtern zu bleiben. Um Zweifel auszuräumen, würden sie die Reisekosten aus eigener Tasche erstatten. Ob die Sache damit ausgestanden ist, erscheint unklar. Während es die bürgerliche Opposition nach rollenden Köpfen gelüstet, will die Generalanwältin Indizien sammeln und eventuell prüfen lassen, ob ein Delikt der illegitimen Vorteilsannahme vorliegen könnte. Die Regierung hat derweil die Erstellung eines Verhaltenskodexes angekündigt. Vorherige Initiativen hierfür waren im Sande verlaufen. Warum ausgerechnet Staatssekretäre die besseren Fussballfans sind, bleibt somit noch eine Weile ungeklärt.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.nzz.ch/wirtschaft/kommentare/portugiesische-politiker-im-zwielicht-polit-nachspielzeit-der-euro-2016-ld.110515</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0330</post_time>
<username></username>
<post>
  Portugiesische Politiker im Zwielicht Kommentar von Thomas Fischer, Lissabon 12.8.2016, 05:30 Uhr Ein Unternehmen, das steuerliche Forderungen nicht anerkennen will, hat Staatssekretäre zu Spielen der Euro eingeladen. Nach dem Ball sollen nach dem Wunsch der Opposition auch Köpfe rollen. Ein Sponsor der Nationalmannschaft ist die Mineralöl- und Gasgesellschaft GalpEnergia. (Bild: Reuters) Erst ging am 10. Juli das Endspiel der Fussball-Europameisterschaft in die Verlängerung, nach der Portugal mit 1:0 den Sieg über Frankreich davontrug. Nun hat die Olympiade in Rio de Janeiro begonnen. Weil aber nicht nur der Sport das Publikum sättigt, erlebt das Land i diesem Sommerloch ein politisches Nachspiel der Euro 2016. Ein Sponsor der Nationalmannschaft ist die Mineralöl- und Gasgesellschaft GalpEnergia. Nach dem schwachen Auftakt von Ronaldo und Co. bei der Euro glaubte kaum jemand an den Titel, da folgten einige Politiker der Einladung des Unternehmens, nach Frankreich zu fliegen und einzelne Spiele zu erleben. Mit von der Partie waren drei Staatssekretäre der sozialistischen Regierung. Sie gerieten in die Schusslinie, allen voran Fernando Rocha Andrade, der im Finanzministerium für steuerliche Fragen zuständig ist. Kritiker sehen ihn in einem Interessenkonflikt, in Anbetracht eines Zwistes mit GalpEnergia um Steuern für die Jahre 2014 und 2015. Es geht um mehr als 100 Mio. €, deren Bezahlung das hochprofitable Unternehmen bisher abgelehnt hatte, und der «Streitwert» steigt weiter an. Stellvertretend für Ministerpräsident António Costa übernahm Aussenminister Augusto Santo Silva die Rolle des politischen Torwarts. Es gehe nicht um irgendeine Geste der Höflichkeit, sondern um eine öffentliche Initiative zur Unterstützung der Nationalelf, erklärte er. Und die Staatssekretäre hätten alle Voraussetzungen, um in ihren Ämtern zu bleiben. Um Zweifel auszuräumen, würden sie die Reisekosten aus eigener Tasche erstatten. Ob die Sache damit ausgestanden ist, erscheint unklar. Während es die bürgerliche Opposition nach rollenden Köpfen gelüstet, will die Generalanwältin Indizien sammeln und eventuell prüfen lassen, ob ein Delikt der illegitimen Vorteilsannahme vorliegen könnte. Die Regierung hat derweil die Erstellung eines Verhaltenskodexes angekündigt. Vorherige Initiativen hierfür waren im Sande verlaufen. Warum ausgerechnet Staatssekretäre die besseren Fussballfans sind, bleibt somit noch eine Weile ungeklärt.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CH</country>
<main_image>http://img.nzz.ch/C=W3500,H1966,X0,Y184/S=W1200/O=75/http://nzz-img.s3.amazonaws.com/2016/8/11/e89e56c9-4f10-41c9-993f-b76656f87fe6.jpeg</main_image>
</document>
