<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.remate.ph/category/opinions/feed/</forum>
<forum_title>Opinions – Remate</forum_title>
<discussion_title>BAGONG QC COUNCILOR NAGPOSITIBO SA DRUG TEST</discussion_title>
<language>tagalog</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.remate.ph/2016/08/bagong-qc-councilor-nagpositibo-sa-drug-test/</topic_url>
<topic_text>
Home &gt; Opinions &gt; BAGONG QC COUNCILOR NAGPOSITIBO SA DRUG TEST BAGONG QC COUNCILOR NAGPOSITIBO SA DRUG TEST Tweet 
NAGPOSITBO raw sa droga ang isang bagong konsehal sa Lungsod Quezon ngunit hanggang sa ngayon ay hindi pa rin ito mapangalanan ng QC Government sa hindi malamang kadahilanan. 
Ayon nga rito kay Vice Mayor Joy Belmonte, ang hindi pinangalanang konsehal ay kapwa nagpositibo sa initial test at sa confirmatory test sa isinagawang drug testing sa lahat ng elected officials ng Lungsod ng Quezon. 
Ang nasabing drug test ay mahigpit na ipinag-utos ni QC Mayor Herbert Bautista sa lahat ng mga empleyado at halal na opisyal sa bisa ng isang memorandum sa ilalim ng isang City Ordinance na dapat ay drug free-work ang tinaguriang pinakamayamang lungsod sa bansa. 
Isinumite na ni Vice Mayor Joy Belmonte noong Lunes (Agusto 8) ang listahan kay Mayor Bautista, kasama na ang mga nagpositibo sa drug test at bahala na raw si mayor na gumawa ng aksyon doon sa mga nagpositibo. 
Nakapagtataka lang kung bakit ayaw pangalanan ng Quezon City government ‘yung konsehal na nagpositibo sa drug test. 
Bakit pilit nilang tinatago ang tunay na identity ng konsehal na ito. Dapat pangalanan na ‘yan, masaktan na ang masaktan. 
Nananawagan nga sila sa mga adik na sumuko na sa pulisya pero bakit ang konsehal na ito ay ayaw isuko ng kanyang mga kaanak? 
Nakatatawa nga itong isang konsehal rito sa QC dahil ipinagwagwagan niya sa publiko na negatibo siya, pati na ng kanyang mga staff at tauhan sa isinagawang drug test. 
Dapat ganyan ang gawin nitong bagong konsehal na nagpositibo sa drug test, ewan ko na lang kung matutuwa o ano ang magiging reaksyon ng alkalde ng lungsod. 
Kung totoo si Mayor Herbert sa kanyang kampanya laban sa droga, aba eh, ano pa ang hinihintay niya? Pangalanan na niya bago siya maunahan ni Pangulong Duterte. 
Pangulong Rody Duterte, tutal naman ayaw pangalanan ng QC government o kaya ni Mayor Herbert ang bagong konsehal na ito, bakit hindi na lang kayo ang magsabi, tutal naman public figure ito? 
Aasahan namin, Pangulong Duterte, na makasasama sa listahan ng inyong babanggitin ang bagong konsehal na ito ng QC. LILY’S FILES/LILY REYES loading...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.remate.ph/2016/08/bagong-qc-councilor-nagpositibo-sa-drug-test/</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1037</post_time>
<username>Gilbert</username>
<post>
Home &gt; Opinions &gt; BAGONG QC COUNCILOR NAGPOSITIBO SA DRUG TEST BAGONG QC COUNCILOR NAGPOSITIBO SA DRUG TEST Tweet 
NAGPOSITBO raw sa droga ang isang bagong konsehal sa Lungsod Quezon ngunit hanggang sa ngayon ay hindi pa rin ito mapangalanan ng QC Government sa hindi malamang kadahilanan. 
Ayon nga rito kay Vice Mayor Joy Belmonte, ang hindi pinangalanang konsehal ay kapwa nagpositibo sa initial test at sa confirmatory test sa isinagawang drug testing sa lahat ng elected officials ng Lungsod ng Quezon. 
Ang nasabing drug test ay mahigpit na ipinag-utos ni QC Mayor Herbert Bautista sa lahat ng mga empleyado at halal na opisyal sa bisa ng isang memorandum sa ilalim ng isang City Ordinance na dapat ay drug free-work ang tinaguriang pinakamayamang lungsod sa bansa. 
Isinumite na ni Vice Mayor Joy Belmonte noong Lunes (Agusto 8) ang listahan kay Mayor Bautista, kasama na ang mga nagpositibo sa drug test at bahala na raw si mayor na gumawa ng aksyon doon sa mga nagpositibo. 
Nakapagtataka lang kung bakit ayaw pangalanan ng Quezon City government ‘yung konsehal na nagpositibo sa drug test. 
Bakit pilit nilang tinatago ang tunay na identity ng konsehal na ito. Dapat pangalanan na ‘yan, masaktan na ang masaktan. 
Nananawagan nga sila sa mga adik na sumuko na sa pulisya pero bakit ang konsehal na ito ay ayaw isuko ng kanyang mga kaanak? 
Nakatatawa nga itong isang konsehal rito sa QC dahil ipinagwagwagan niya sa publiko na negatibo siya, pati na ng kanyang mga staff at tauhan sa isinagawang drug test. 
Dapat ganyan ang gawin nitong bagong konsehal na nagpositibo sa drug test, ewan ko na lang kung matutuwa o ano ang magiging reaksyon ng alkalde ng lungsod. 
Kung totoo si Mayor Herbert sa kanyang kampanya laban sa droga, aba eh, ano pa ang hinihintay niya? Pangalanan na niya bago siya maunahan ni Pangulong Duterte. 
Pangulong Rody Duterte, tutal naman ayaw pangalanan ng QC government o kaya ni Mayor Herbert ang bagong konsehal na ito, bakit hindi na lang kayo ang magsabi, tutal naman public figure ito? 
Aasahan namin, Pangulong Duterte, na makasasama sa listahan ng inyong babanggitin ang bagong konsehal na ito ng QC. LILY’S FILES/LILY REYES loading...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PH</country>
<main_image>http://www.remate.ph/wp-content/uploads/2016/08/lily-reyes6-1.jpg</main_image>
</document>
