<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.dn.pt/</forum>
<forum_title>Diário de Notícias</forum_title>
<discussion_title>Rio2016 - Até a filha de Bush se deixou levar pelos atributos de Pita</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.dn.pt/desporto/rio-2016/interior/ate-a-filha-de-bush-se-deixou-levar-pelos-atributos-de-pita-5334649.html</topic_url>
<topic_text>
O porta-estandarte do Tonga na cerimónia de abertura dos Jogos Olímpicos
| REUTERS/Kai Pfaffenbach
 Rui Salvador Partilhar Pub O porta-estandarte do Tonga voltou a fazer furor num programa da NBC, onde as apresentadoras lhe passaram óleo pelo corpo
Pita Nikolas Taufatofua tornou-se uma estrela a nível mundial aquando da sua entrada em cena na cerimónia de abertura do Rio 2016.
O porta-estandarte de Tonga apareceu no Maracanã com uma saia tradicional e a parte de cima do corpo a descoberto... e oleada.
Rapidamente os atributos físicos de Taufatofua fizeram furor nas redes sociais e agora, numa entrevista ao programa Today Show, da norte-americana NBC, as coisas tornaram-se um pouco estranhas.
&quot;Foi de loucos. Foram precisos 20 anos de trabalho para chegar aqui, foi um bocado surreal e é complicado descrever&quot;, afirmou o atleta, primeiro de sempre a representar Tonga em taekwondo.
Entretanto, e utilizando uma boa expressão norte-americana, a entrevista tornou-se significativamente constrangedora.
Acontece que as três apresentadoras do programa - Hoda Kotb, Natalie Morales e Jenna Bush Hager - começaram a passar óleo de coco no corpo do atleta.
Isto durante a entrevista, e enquanto Pita tentava responder a uma questão sobre as várias lesões que sofreu durante a sua caminhada para os Jogos Olímpicos.
&quot;Temos aqui algum óleo para as meninas passarem em si... Enquanto o fazem, teve muitas lesões e muita coisa aconteceu até chegar até aqui&quot;, referiu o entrevistador do atleta, misturando temas e situações díspares de uma forma um pouco bizarra.
Sem deixar Taufatofua continuar a elaborar sobre a sua jornada, surgem então as apresentadoras. E o óleo. Mais insólita se torna a situação quando uma das apresentadoras, Jenna Bush Hager, é nada mais nada menos do que filha do ex-presidente dos Estados Unidos da América George W. Bush.
Ser filha de um antigo presidente nunca impediu Jenna, que já foi professora e escritora, de ser, algumas vezes, irreverente. Durante a presidência do pai foi apanhada a tentar comprar álcool com uma identidade falsa e, várias vezes, foi apanhada a beber sem ter idade suficiente. Agora no Brasil, já fez aulas de samba, trabalhos sobre o café e diz que a bebida no país é &quot;fresca e aparece como água&quot;.
Jenna Bush Hager vê-se agora novamente &quot;em apuros&quot;, porque o sucedido não passou (novamente) ao lado do gigantesco mundo das redes sociais e da internet, originando muitas queixas e indignação.
Um dos principais motivos é a suposição de que se a situação fosse inversa, ou seja, apresentadoras a esfregarem óleo numa mulher, como por exemplo Gisele Bundchën, a situação seria vista de uma perspetiva completamente diferente.
Inegável é que Pita Taufatofua já não se livra da fama que ganhou nos Jogos Olímpicos, mesmo sem ter entrado em competição. Mas a sua história, de superação e esperança, como um verdadeiro atleta olímpico, merece atenção.
O que o atleta de 32 anos que representa Tonga tentava explicar, antes de ser envolvido em óleo, era a sua história de 20 anos de sofrimento.
Alcançando as olimpíadas à terceira tentativa, o sonho não chegou sem desgaste. Seis ossos partidos, três problemas nos ligamentos, três meses numa cadeira de rodas, ano e meio de muletas e centenas de horas de fisioterapia.
Para fazer face aos custos, o atleta recorreu ao fundraising, tendo conseguido cerca de oito mil euros.
Estes são apenas alguns dos detalhes que constroem o caminho de Pita até se tornar efetivamente um atleta olímpico.
Apesar de todo o insólito e de toda a polémica à volta da situação, o próprio atleta tem noção de que pode explorar a sua imagem, dado que é modelo desde os anos da adolescência.
Pub 0 0 0 0 rio2016 12 DE AGOSTO DE 2016 00:54 Rui Salvador jogos olímpicos tonga desporto
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>3</post_num>
<post_id>post-3</post_id>
<post_url>http://www.dn.pt/desporto/rio-2016/interior/ate-a-filha-de-bush-se-deixou-levar-pelos-atributos-de-pita-5334649.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0428</post_time>
<username>Manu L António</username>
<post>
Eu gostava de o ver em combate. Alguem encontra um para eu ver? Nao vejo nada no youtube a nao ser ele com o pau na mao É pk deve ser bom lol
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PT</country>
<main_image>http://static.globalnoticias.pt/dn/image.aspx?type=generate&amp;name=original&amp;w=750&amp;h=500&amp;id=5334649&amp;t=20160812005900</main_image>
</document>
