<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://svodka.net/index.php?option=com_rd_rss&amp;id=1&amp;feed=yandex</forum>
<forum_title>Svodka.net - Сводка.нет</forum_title>
<discussion_title>Команда Кличко приближает Киев к латиноамериканскому сценарию - эксперт</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://svodka.net/sobitiya/obschestvo-i-kultura/94900</topic_url>
<topic_text>
Команда Кличко приближает Киев к латиноамериканскому сценарию - эксперт 12.08.2016 06:15 Команда Кличко приближает Киев к латиноамериканскому сценарию - эксперт По теме: 
Рынок наружной рекламы в ожидают серьезные изменения, - утверждает политолог Евгений Магда в своем блоге на Укринформ, передает со ссылкой на . 
По его информации профильный департамент полон решимости предложить Киевраде новую Концепцию развития внешней рекламы, которая существенно изменит правила игры. По мнению экспертов отрасли, задуманные городскими властями изменения могут стать критическими для рынка и некоторые операторы будут вынуждены свернуть деятельность в столице. 
&quot;Фактически, столкнулись два взгляда на реформу столичной рекламы - эволюционный, который в течение нескольких лет предлагает Ассоциация наружной рекламы и радикальный, который педалирует команда Кличко. Столичные руководители говорят о необходимости очистки от рекламы. В бизнес среде не исключают версию о банальном переделе рынка - после зачистки, разрешения на установку рекламных конструкций могут быть предоставлены операторам, приближенным к столичной власти&quot;, - подчеркнул Магда. 
Профильный заместитель председателя Алексей Резников в качестве иллюстрации своей позиции перепостил в facebook публикацию британской газеты The Guardian о том, что города Гренобль, Нью-Йорк и Сан Паулу вообще отказались от внешней рекламы. 
Впрочем, полная зачистка от рекламы, по мнению Евгения Магды, маловероятна ввиду 250 млн. гривен, которые получает столичный бюджет от наружной рекламы ежегодно. К примеру, в Сан-Паулу отказ от хаотичной внешней рекламы было не конечной целью, а лишь промежуточной остановкой. После зачистки города был проведен прозрачный тендер между мировых лидеров рекламы. 
&quot;Следуя революционному принципу &quot;До основанья, а затем&quot;, окружение Кличко бесспорно будет вынуждено (а, вероятно, втайне уже сейчас на это рассчитывает) заполнить искусственно образовавшийся вакуум новыми операторами. Вот только кто и как получит освобожденые локации? Будут ли это, по примеру Сан-Паулу, прозрачные конкурсы или традиционный &quot;междусобойчик&quot; между наспех зарегистрированными фирмами депутатов действующего Киевсовета - вопрос остается открытым. Поэтому, если удастся продавить свое видение реформы наружной рекламы, то киевлянам останется надеяться (как это ни смешно выглядит) на латиноамериканский сценарий &quot;, - подчеркивает знаток.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://svodka.net/sobitiya/obschestvo-i-kultura/94900</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0315</post_time>
<username></username>
<post>
Команда Кличко приближает Киев к латиноамериканскому сценарию - эксперт 12.08.2016 06:15 Команда Кличко приближает Киев к латиноамериканскому сценарию - эксперт По теме: 
Рынок наружной рекламы в ожидают серьезные изменения, - утверждает политолог Евгений Магда в своем блоге на Укринформ, передает со ссылкой на . 
По его информации профильный департамент полон решимости предложить Киевраде новую Концепцию развития внешней рекламы, которая существенно изменит правила игры. По мнению экспертов отрасли, задуманные городскими властями изменения могут стать критическими для рынка и некоторые операторы будут вынуждены свернуть деятельность в столице. 
&quot;Фактически, столкнулись два взгляда на реформу столичной рекламы - эволюционный, который в течение нескольких лет предлагает Ассоциация наружной рекламы и радикальный, который педалирует команда Кличко. Столичные руководители говорят о необходимости очистки от рекламы. В бизнес среде не исключают версию о банальном переделе рынка - после зачистки, разрешения на установку рекламных конструкций могут быть предоставлены операторам, приближенным к столичной власти&quot;, - подчеркнул Магда. 
Профильный заместитель председателя Алексей Резников в качестве иллюстрации своей позиции перепостил в facebook публикацию британской газеты The Guardian о том, что города Гренобль, Нью-Йорк и Сан Паулу вообще отказались от внешней рекламы. 
Впрочем, полная зачистка от рекламы, по мнению Евгения Магды, маловероятна ввиду 250 млн. гривен, которые получает столичный бюджет от наружной рекламы ежегодно. К примеру, в Сан-Паулу отказ от хаотичной внешней рекламы было не конечной целью, а лишь промежуточной остановкой. После зачистки города был проведен прозрачный тендер между мировых лидеров рекламы. 
&quot;Следуя революционному принципу &quot;До основанья, а затем&quot;, окружение Кличко бесспорно будет вынуждено (а, вероятно, втайне уже сейчас на это рассчитывает) заполнить искусственно образовавшийся вакуум новыми операторами. Вот только кто и как получит освобожденые локации? Будут ли это, по примеру Сан-Паулу, прозрачные конкурсы или традиционный &quot;междусобойчик&quot; между наспех зарегистрированными фирмами депутатов действующего Киевсовета - вопрос остается открытым. Поэтому, если удастся продавить свое видение реформы наружной рекламы, то киевлянам останется надеяться (как это ни смешно выглядит) на латиноамериканский сценарий &quot;, - подчеркивает знаток.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>GB</country>
<main_image></main_image>
</document>
