<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.faz.net/rss/aktuell/rhein-main/</forum>
<forum_title>Rhein-Main - FAZ.NET</forum_title>
<discussion_title>Eintracht Frankfurt: Rückkehr auf leisen Sohlen</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.faz.net/aktuell/rhein-main/eintracht-frankfurt-rueckkehr-auf-leisen-sohlen-14383536.html</topic_url>
<topic_text>
© Jan Huebner Wille schlägt Talent: Timothy Chandler gibt auf ungewohntem Posten eine solide Figur ab.


© Jan Huebner Wille schlägt Talent: Timothy Chandler gibt auf ungewohntem Posten eine solide Figur ab. Gut ist noch nicht gut genug! Wenn sich die Eintracht an diesem Sonntag zum freundschaftlichen Kräftemessen mit dem spanischen Verein Celta Vigo trifft (Anstoß: 15 Uhr), soll der gewünschte Innenverteidiger unter Vertrag genommen sein und im Kader stehen – um sich mit den neuen Kollegen in der Kürze der Zeit, die bis zum Pflichtspielstart noch bleibt, abzustimmen.
Autor: Marc Heinrich, Sportredakteur. Folgen: 
Wer es werden soll, darüber herrscht intern bei dem Frankfurtern Einigkeit, doch die Konstellationen, unter denen der Wechsel des Kandidaten über die Bühne gehen soll, gestalten sich offenbar schwieriger als gedacht. Ginge es allein nach Niko Kovac , den Trainer, wäre der insgesamt zwölfte Zugang, mit dem er die Abwehrkraft der Hessen stärken möchte, längst im Eintracht-Trikot vorgestellt worden.
Zuletzt sprach er wiederholt von einer „zeitnahen Entscheidung“. Die Vollzugsmeldung blieb aus, da finanziell zwischen den Beteiligten noch keine Übereinkunft erzielt wurde – und Kovac musste improvisieren. Er tat es, unter anderem bei den Testspielen gegen Al Ahli (1:0) und Atalanta Bergamo (6:5 nach Elfmeterschießen), indem er Timothy Chandler an die Seite des in seinem Ranking gesetzten David Abraham stellte. Und der amerikanische Nationalspieler machte seine Sache auf der für ihn ungewohnten Position ordentlich.
Kovac will jeden Posten doppelt besetzen Bei beiden Auftritten, in denen gerade defensiv bei weitem noch nicht alles nach Plan lief, gehörte der 26-Jährige zu den Aktivposten, hob sich durch Laufarbeit und Stellungsspiel hervor. Eine langfristige Alternative für die zentralen Aufgaben in der Viererkette sieht der Coach dennoch nicht in ihm. „Mit Timothy war ich sehr zufrieden, aber er ist keine Dauerlösung“, sagte Kovac, der den verbalen Druck auf Sportvorstand Fredi Bobic und Sportdirektor Bruno Hübner hochhält.
Mehr zum Thema 
Eintracht Frankfurt: Schwieriger Markt Saisonvorbereitung der Eintracht: Mit Konkurrenz, Konstanz - und Gacinovic Kommentar zu Eintracht Frankfurt: Experiment mit Explosionsgefahr Von seinen beiden Mitstreitern erwartet er eine Erfolgsmeldung auf dem Transfermarkt. Kovac möchte jeden Posten doppelt und adäquat besetzt sehen, um über Auswahlmöglichkeiten zu verfügen. Die fehlende Variabilität, das stellte er schnell nach seinem Antritt Anfang März fest, gehörte zu Schwachstellen des Kaders, mit dem er gerade so im Nachsitzen gegen Nürnberg den Klassenverbleib realisieren konnte.
Veh sah Chandler oft als Einwechselspieler vor Chandler war bei seiner Rückkehr nach Frankfurt 2014 als Nachfolger des nach Wolfsburg abgewanderten Sebastian Jung vorgesehen – ein Anspruch, dem er als Rechtsverteidiger nur bedingt gerecht wurde. 41 Partien absolvierte er seitdem, wobei es ihm weniger am Zug nach vorne mangelte als an der nötigen Aufmerksamkeit in der Rückwärtsbewegung und Zweikampfstärke.
Bei Kovac-Vorgänger Armin Veh war Chandler überhaupt nur einmal erste Wahl, ansonsten bot er ihn als Einwechselspieler auf. In der Winterpause verpflichteten die Frankfurter mit Yanni Regäsel einen weiteren Rechtsverteidiger, nachdem zuvor regelmäßig Mittelfeldmann Makoto Hasebe den Vorzug vor Chander erhielt – ein untrügliches Zeichen, dass das Vertrauen in die Schaffenskraft des 1990 in Frankfurt geborenen und am Riederwald ausgebildeten Profis begrenzt ist. Mitte Juli stieß dann auf Leihbasis bis Mitte 2017 außerdem noch der Uruguayer Guillermo Varela von Manchester United zur Eintracht hinzu; auch er ein Akteur, zu dessen Vorzügen nach Auskunft von Sportdirektor Bruno Hübner das Verteidigen auf dem rechten Außenposten zählt.
Chandlers Wandel unter Kovac Bis vor kurzem hätte es daher wenig überrascht, wenn sich die Weg von Chandler und dem letztjährigen Bundesliga-Sechzehnten, dem jeder Euro an Ablöse und eingespartes Gehalt recht ist, getrennt hätten. Danach sieht es momentan aber nicht aus. Kovac attestierte Chandler „im Vergleich zur letzten Saison Fortschritte, im technisch-taktischen Bereich und auch konditionell. Kompliment an ihn. Nur so geht’s.“ Chandlers Vertrag besitzt eine Gültigkeit bis einschließlich 30. Juni des kommenden Jahres. Er selbst verspürt aufgrund der jüngsten Entwicklungen derzeit kein Interesse, den Wechsel des Arbeitgebers von sich aus zu forcieren. Im Gespräch mit der „Frankfurter Neuen Presse“ schilderte er seine Marschroute dieser Tage: „Ich gebe Gas und tue alles, um meinen Platz in der Mannschaft zu finden.“
Außerdem wisse der Trainer, „was er an mir hat“, fügte er an, und zwischen den Zeilen klang bei seinen Statements genau das durch, was sich Kovac von Anfang an verstärkt bei der Eintracht gewünscht hatte: mehr Selbstvertrauen, Mut und ein Plus an Kampfeslust. „Wille“, so einer der Leitsätze des Trainers, „schlägt Talent.“ Chandler ist für die These gewiss nicht das schlechteste Beispiel.
Schließen   Bitte melden Sie sich zunächst hier an.
Sie folgen Marc Heinrich bereits.
Sie folgen jetzt Marc Heinrich.
Eine Übersicht aller Autoren und Leser, denen Sie folgen, finden Sie unter dem Menüpunkt &quot;Meine Autoren&quot; bei Mein FAZ.NET.
Die Aktion konnte nicht durchgeführt werden. Es trat ein Fehler auf.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.faz.net/aktuell/rhein-main/eintracht-frankfurt-rueckkehr-auf-leisen-sohlen-14383536.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH</username>
<post>
© Jan Huebner Wille schlägt Talent: Timothy Chandler gibt auf ungewohntem Posten eine solide Figur ab.


© Jan Huebner Wille schlägt Talent: Timothy Chandler gibt auf ungewohntem Posten eine solide Figur ab. Gut ist noch nicht gut genug! Wenn sich die Eintracht an diesem Sonntag zum freundschaftlichen Kräftemessen mit dem spanischen Verein Celta Vigo trifft (Anstoß: 15 Uhr), soll der gewünschte Innenverteidiger unter Vertrag genommen sein und im Kader stehen – um sich mit den neuen Kollegen in der Kürze der Zeit, die bis zum Pflichtspielstart noch bleibt, abzustimmen.
Autor: Marc Heinrich, Sportredakteur. Folgen: 
Wer es werden soll, darüber herrscht intern bei dem Frankfurtern Einigkeit, doch die Konstellationen, unter denen der Wechsel des Kandidaten über die Bühne gehen soll, gestalten sich offenbar schwieriger als gedacht. Ginge es allein nach Niko Kovac , den Trainer, wäre der insgesamt zwölfte Zugang, mit dem er die Abwehrkraft der Hessen stärken möchte, längst im Eintracht-Trikot vorgestellt worden.
Zuletzt sprach er wiederholt von einer „zeitnahen Entscheidung“. Die Vollzugsmeldung blieb aus, da finanziell zwischen den Beteiligten noch keine Übereinkunft erzielt wurde – und Kovac musste improvisieren. Er tat es, unter anderem bei den Testspielen gegen Al Ahli (1:0) und Atalanta Bergamo (6:5 nach Elfmeterschießen), indem er Timothy Chandler an die Seite des in seinem Ranking gesetzten David Abraham stellte. Und der amerikanische Nationalspieler machte seine Sache auf der für ihn ungewohnten Position ordentlich.
Kovac will jeden Posten doppelt besetzen Bei beiden Auftritten, in denen gerade defensiv bei weitem noch nicht alles nach Plan lief, gehörte der 26-Jährige zu den Aktivposten, hob sich durch Laufarbeit und Stellungsspiel hervor. Eine langfristige Alternative für die zentralen Aufgaben in der Viererkette sieht der Coach dennoch nicht in ihm. „Mit Timothy war ich sehr zufrieden, aber er ist keine Dauerlösung“, sagte Kovac, der den verbalen Druck auf Sportvorstand Fredi Bobic und Sportdirektor Bruno Hübner hochhält.
Mehr zum Thema 
Eintracht Frankfurt: Schwieriger Markt Saisonvorbereitung der Eintracht: Mit Konkurrenz, Konstanz - und Gacinovic Kommentar zu Eintracht Frankfurt: Experiment mit Explosionsgefahr Von seinen beiden Mitstreitern erwartet er eine Erfolgsmeldung auf dem Transfermarkt. Kovac möchte jeden Posten doppelt und adäquat besetzt sehen, um über Auswahlmöglichkeiten zu verfügen. Die fehlende Variabilität, das stellte er schnell nach seinem Antritt Anfang März fest, gehörte zu Schwachstellen des Kaders, mit dem er gerade so im Nachsitzen gegen Nürnberg den Klassenverbleib realisieren konnte.
Veh sah Chandler oft als Einwechselspieler vor Chandler war bei seiner Rückkehr nach Frankfurt 2014 als Nachfolger des nach Wolfsburg abgewanderten Sebastian Jung vorgesehen – ein Anspruch, dem er als Rechtsverteidiger nur bedingt gerecht wurde. 41 Partien absolvierte er seitdem, wobei es ihm weniger am Zug nach vorne mangelte als an der nötigen Aufmerksamkeit in der Rückwärtsbewegung und Zweikampfstärke.
Bei Kovac-Vorgänger Armin Veh war Chandler überhaupt nur einmal erste Wahl, ansonsten bot er ihn als Einwechselspieler auf. In der Winterpause verpflichteten die Frankfurter mit Yanni Regäsel einen weiteren Rechtsverteidiger, nachdem zuvor regelmäßig Mittelfeldmann Makoto Hasebe den Vorzug vor Chander erhielt – ein untrügliches Zeichen, dass das Vertrauen in die Schaffenskraft des 1990 in Frankfurt geborenen und am Riederwald ausgebildeten Profis begrenzt ist. Mitte Juli stieß dann auf Leihbasis bis Mitte 2017 außerdem noch der Uruguayer Guillermo Varela von Manchester United zur Eintracht hinzu; auch er ein Akteur, zu dessen Vorzügen nach Auskunft von Sportdirektor Bruno Hübner das Verteidigen auf dem rechten Außenposten zählt.
Chandlers Wandel unter Kovac Bis vor kurzem hätte es daher wenig überrascht, wenn sich die Weg von Chandler und dem letztjährigen Bundesliga-Sechzehnten, dem jeder Euro an Ablöse und eingespartes Gehalt recht ist, getrennt hätten. Danach sieht es momentan aber nicht aus. Kovac attestierte Chandler „im Vergleich zur letzten Saison Fortschritte, im technisch-taktischen Bereich und auch konditionell. Kompliment an ihn. Nur so geht’s.“ Chandlers Vertrag besitzt eine Gültigkeit bis einschließlich 30. Juni des kommenden Jahres. Er selbst verspürt aufgrund der jüngsten Entwicklungen derzeit kein Interesse, den Wechsel des Arbeitgebers von sich aus zu forcieren. Im Gespräch mit der „Frankfurter Neuen Presse“ schilderte er seine Marschroute dieser Tage: „Ich gebe Gas und tue alles, um meinen Platz in der Mannschaft zu finden.“
Außerdem wisse der Trainer, „was er an mir hat“, fügte er an, und zwischen den Zeilen klang bei seinen Statements genau das durch, was sich Kovac von Anfang an verstärkt bei der Eintracht gewünscht hatte: mehr Selbstvertrauen, Mut und ein Plus an Kampfeslust. „Wille“, so einer der Leitsätze des Trainers, „schlägt Talent.“ Chandler ist für die These gewiss nicht das schlechteste Beispiel.
Schließen   Bitte melden Sie sich zunächst hier an.
Sie folgen Marc Heinrich bereits.
Sie folgen jetzt Marc Heinrich.
Eine Übersicht aller Autoren und Leser, denen Sie folgen, finden Sie unter dem Menüpunkt &quot;Meine Autoren&quot; bei Mein FAZ.NET.
Die Aktion konnte nicht durchgeführt werden. Es trat ein Fehler auf.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://media0.faz.net/ppmedia/aktuell/rhein-main/481816068/1.4383538/article_multimedia_overview/wille-schlaegt-talent-timothy.jpg</main_image>
</document>
