<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://tyzhden.ua/RSS/News/</forum>
<forum_title>Новини - Український тиждень</forum_title>
<discussion_title>Окупанти відключили частину Криму від інтернету «у цілях безпеки»</discussion_title>
<language>ukrainian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://tyzhden.ua/News/171675</topic_url>
<topic_text>
12 серпня 08:59 ▪ Версія для друку Окупанти відключили частину Криму від інтернету «у цілях безпеки» Без інтернету лишилися жителі північної частини анексованого півострова. 
Жителям півночі Криму в районі міста Армянськ відключили інтернет «у цілях безпеки». Це сталося після перестрілки на кордоні з Україною і затримання підозрюваних у підготовці теракту на півострові. Про це в ефірі розповіла так званий сенатор від Криму, член комітету Ради Федерації з оборони та безпеки Ольга Ковітіді. 
«У цілях безпеки (відключили інтернет – Ред.). Це потрібно для того, щоб певні спецслужби ... не було проникнення ... Із метою безпеки потрібні перш за все ці заходи, і люди це розуміють», – розповіла Ковітіді. 
Раніше «Кримтелеком» повідомив про перебої з інтернетом в північних районах Криму через технологічні роботи. Оператор зв&apos;язку пов&apos;язав це з проведенням технологічних робіт на мережах передач даних. Читайте також: Порошенко доручив привести в посилену боєготовність всі підрозділи на кордоні з Кримом та на Донбасі 
Як повідомляли у ДПСУ, за останні дні кількість російських військовослужбовців на адміністративному кордоні між Херсонською областю та тимчасово окупованим Кримом збільшилася , РФ проводить ротацію підрозділів. 
Нагадаємо, раніше Федеральна служба безпеки Росії заявила , що запобігла терористичному акту в Криму, який, за даними спецслужби, був організований української розвідкою. У ФСБ стверджують, що затримали громадян як України, так і Росії, а керував цією мережею нібито Панов Євген Олександрович, 1977 року народження. 
У Генштабі Збройних сил України назвали такі заяви російської сторони провокацією. У той самий час у Міноборони України зазначили , що подібні заяви з боку ФСБ є нічим іншим, як спробою виправдати передислокацію та агресивні дії військових підрозділів Російської Федерації на території тимчасово окупованого півострова.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://tyzhden.ua/News/171675</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0559</post_time>
<username></username>
<post>
12 серпня 08:59 ▪ Версія для друку Окупанти відключили частину Криму від інтернету «у цілях безпеки» Без інтернету лишилися жителі північної частини анексованого півострова. 
Жителям півночі Криму в районі міста Армянськ відключили інтернет «у цілях безпеки». Це сталося після перестрілки на кордоні з Україною і затримання підозрюваних у підготовці теракту на півострові. Про це в ефірі розповіла так званий сенатор від Криму, член комітету Ради Федерації з оборони та безпеки Ольга Ковітіді. 
«У цілях безпеки (відключили інтернет – Ред.). Це потрібно для того, щоб певні спецслужби ... не було проникнення ... Із метою безпеки потрібні перш за все ці заходи, і люди це розуміють», – розповіла Ковітіді. 
Раніше «Кримтелеком» повідомив про перебої з інтернетом в північних районах Криму через технологічні роботи. Оператор зв&apos;язку пов&apos;язав це з проведенням технологічних робіт на мережах передач даних. Читайте також: Порошенко доручив привести в посилену боєготовність всі підрозділи на кордоні з Кримом та на Донбасі 
Як повідомляли у ДПСУ, за останні дні кількість російських військовослужбовців на адміністративному кордоні між Херсонською областю та тимчасово окупованим Кримом збільшилася , РФ проводить ротацію підрозділів. 
Нагадаємо, раніше Федеральна служба безпеки Росії заявила , що запобігла терористичному акту в Криму, який, за даними спецслужби, був організований української розвідкою. У ФСБ стверджують, що затримали громадян як України, так і Росії, а керував цією мережею нібито Панов Євген Олександрович, 1977 року народження. 
У Генштабі Збройних сил України назвали такі заяви російської сторони провокацією. У той самий час у Міноборони України зазначили , що подібні заяви з боку ФСБ є нічим іншим, як спробою виправдати передислокацію та агресивні дії військових підрозділів Російської Федерації на території тимчасово окупованого півострова.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>UA</country>
<main_image>http://tyzhden.ua/main2/images/logo.jpg</main_image>
</document>
