<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.remate.ph/category/opinions/feed/</forum>
<forum_title>Opinions – Remate</forum_title>
<discussion_title>SERENO, DE LIMA AT KANILANG MGA BARKADA</discussion_title>
<language>tagalog</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.remate.ph/2016/08/sereno-de-lima-at-kanilang-mga-barkada/</topic_url>
<topic_text>
Home &gt; Opinions &gt; SERENO, DE LIMA AT KANILANG MGA BARKADA SERENO, DE LIMA AT KANILANG MGA BARKADA Tweet 
SUMULAT si Supreme Court Chief Justice Ma. Lourdes Sereno tungkol sa paglalabas ng mga pangalan ng mga Hukom na sangkot sa droga. Pinayuhan din niya ang mga Hukom na binanggit na huwag sumuko sa Pangulo o sa PNP dahil wala naman daw mandamyento-de-aresto o warrant of arrest? 
Kalaunan matapos niyang ipahayag sa sulat ang kanyang pagtutol, nagpalabas naman siya ng kanyang press release na “iimbestigahan” niya ang mga napangalanang Hukom? 
Bakit, Madam SCCJ? Akala ko ba huwag susuko at hindi dapat kumibo’t magsalita? Bakit mo sila iimbestigahan ngayon? 
Ito naman si dating justice secretary na naging Senador Leila de Lima, noong una ay naghamon na kesyo tatawag siya ng Senate investigation in aid of legislation laban daw sa mga napapatay na iligalista ng droga. Walang gusto na samahan siya dahil malinaw ang gusto ni Pang. RODRIGO DUTERTE, linisin ang lipunan na sinira ng iligal na droga. 
Matindi pa, inginuso siya ng mga kilalang druglord na nakakulong sa National Bilibid Prisons sa Muntinlupa na siya ang kanilang “protector?” Napaatras ang aleng senadora. Bakit kaya? 
Itong huli, nanawagan naman si Ms. Leila na magsampa sila ng “class suit” laban kay Pangulong RODY tungkol naman sa pagpayag nito na finally ay ipalibing na sa Libingan ng mga Bayani si dating Pangulong Ferdinand E. Marcos. 
Totoo na malagim ang diktaduryang Marcos noon sa kanyang martial law. Marami ang nakulong, nawala at napatay. Halos naubos din ang yaman ng bansa dahil sa korapsyon. Bagaman alam naman din ng taumbayan na ang nagpasama talaga kay Marcos ay ang kanyang maybahay na si Imelda! 
Timbangin natin ang kasalanan ni Marcos sa kasalanan ng mga tao sa kasaysayan na itinuro at itinanim sa ating isipan na mga BAYANI NG BANSA. 
Si Emilio Aguinaldo. Inangkin na siya ang Unang Pangulo ng Republika pero alam ng lahat na inagaw niya ito kay GAT ANDRES BONIFACIO na nagtatag ng KKK o KATIPUNAN. 
Para matapos ang isyu, ipinapatay ni Aguinaldo sina Andres at Paco Bonifacio. 
Idagdag diyan ang pagbebenta niya ng PILIPINAS sa halagang US$200,000 sa mga Amerikano noon at halos nagpatayan sila ng kanyang grupo sa Hong Kong. Ang huli, ipinapatay rin niya si HENERAL ANTONIO LUNA dahil lang sa duda na aagawin ang trono sa kanya. 
‘Yung ginawa ni Ninoy Aquino na ibinulgar ang mga kabataang Muslim na nagsanay noon sa Corregidor para bawiin sa kamay ng Malaysia ang BORNEO? Itinatag niya ang MNLF sa tulong ng Malaysia at kapag naging Pangulo ay nangakong hindi na niya babawiin pa ang BORNEO? 
Pakitimbang lang po ang isyu ng kasalanan nila! BALETODO/ED VERZOLA loading...
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.remate.ph/2016/08/sereno-de-lima-at-kanilang-mga-barkada/</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1046</post_time>
<username>Gilbert</username>
<post>
Home &gt; Opinions &gt; SERENO, DE LIMA AT KANILANG MGA BARKADA SERENO, DE LIMA AT KANILANG MGA BARKADA Tweet 
SUMULAT si Supreme Court Chief Justice Ma. Lourdes Sereno tungkol sa paglalabas ng mga pangalan ng mga Hukom na sangkot sa droga. Pinayuhan din niya ang mga Hukom na binanggit na huwag sumuko sa Pangulo o sa PNP dahil wala naman daw mandamyento-de-aresto o warrant of arrest? 
Kalaunan matapos niyang ipahayag sa sulat ang kanyang pagtutol, nagpalabas naman siya ng kanyang press release na “iimbestigahan” niya ang mga napangalanang Hukom? 
Bakit, Madam SCCJ? Akala ko ba huwag susuko at hindi dapat kumibo’t magsalita? Bakit mo sila iimbestigahan ngayon? 
Ito naman si dating justice secretary na naging Senador Leila de Lima, noong una ay naghamon na kesyo tatawag siya ng Senate investigation in aid of legislation laban daw sa mga napapatay na iligalista ng droga. Walang gusto na samahan siya dahil malinaw ang gusto ni Pang. RODRIGO DUTERTE, linisin ang lipunan na sinira ng iligal na droga. 
Matindi pa, inginuso siya ng mga kilalang druglord na nakakulong sa National Bilibid Prisons sa Muntinlupa na siya ang kanilang “protector?” Napaatras ang aleng senadora. Bakit kaya? 
Itong huli, nanawagan naman si Ms. Leila na magsampa sila ng “class suit” laban kay Pangulong RODY tungkol naman sa pagpayag nito na finally ay ipalibing na sa Libingan ng mga Bayani si dating Pangulong Ferdinand E. Marcos. 
Totoo na malagim ang diktaduryang Marcos noon sa kanyang martial law. Marami ang nakulong, nawala at napatay. Halos naubos din ang yaman ng bansa dahil sa korapsyon. Bagaman alam naman din ng taumbayan na ang nagpasama talaga kay Marcos ay ang kanyang maybahay na si Imelda! 
Timbangin natin ang kasalanan ni Marcos sa kasalanan ng mga tao sa kasaysayan na itinuro at itinanim sa ating isipan na mga BAYANI NG BANSA. 
Si Emilio Aguinaldo. Inangkin na siya ang Unang Pangulo ng Republika pero alam ng lahat na inagaw niya ito kay GAT ANDRES BONIFACIO na nagtatag ng KKK o KATIPUNAN. 
Para matapos ang isyu, ipinapatay ni Aguinaldo sina Andres at Paco Bonifacio. 
Idagdag diyan ang pagbebenta niya ng PILIPINAS sa halagang US$200,000 sa mga Amerikano noon at halos nagpatayan sila ng kanyang grupo sa Hong Kong. Ang huli, ipinapatay rin niya si HENERAL ANTONIO LUNA dahil lang sa duda na aagawin ang trono sa kanya. 
‘Yung ginawa ni Ninoy Aquino na ibinulgar ang mga kabataang Muslim na nagsanay noon sa Corregidor para bawiin sa kamay ng Malaysia ang BORNEO? Itinatag niya ang MNLF sa tulong ng Malaysia at kapag naging Pangulo ay nangakong hindi na niya babawiin pa ang BORNEO? 
Pakitimbang lang po ang isyu ng kasalanan nila! BALETODO/ED VERZOLA loading...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PH</country>
<main_image>http://www.remate.ph/wp-content/uploads/2016/08/baletodo4-1.jpg</main_image>
</document>
