<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.izazilli.com/feed/</forum>
<forum_title>Portal Iza Zilli</forum_title>
<discussion_title>Turismo de Aventura em Santa Catarina</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.izazilli.com/2016/08/11/turismo-de-aventura-em-santa-catarina/</topic_url>
<topic_text>
O lado B da Bahia O Brasil é uma das grandes estrelas do segmento de turismo de aventura com infinitas atividades em toda a sua extensão. Em Santa Catarina, especificamente na região de Gravatal e da Serra Catarinense, novos roteiros e diversas opções estão disponíveis para os apaixonados por viagens e natureza. Como a cidade fica entre a serra e o mar, além de poderem experimentar e relaxar com uma das melhores águas termais do mundo, os visitantes ainda podem curtir diferentes atrações naturais e sentir de perto a tranquilidade ou a adrenalina presentes no cenário natural do local. Pensando nisso, o Hotel Internacional Gravatal criou um roteiro turístico para seus hóspedes reunindo os melhores passeios no tour Turismo de Aventura. O visitante poderá começar fazendo um passeio de bike em grupo – basta trazer a sua própria bicicleta -, hidroginástica e caminhada em meio a área verde do hotel, além de ter acesso ao parque aquático Acquativo (imperdível!), que conta com águas termais quentinhas e diversos tobogãs. Para finalizar a noite em grande estilo, os hóspedes ainda contam com bailes com música ao vivo todas as terças, quartas e sextas-feiras. Em Imbituba, por exemplo, que fica a 80 quilômetros do hotel, as baleias francas buscam refúgio para procriação entre julho e novembro e podem ser vistas bem próximo das praias. Outro atrativo marítimo são os golfinhos que podem ser avistados no canal do Molhes da Barra, na cidade de Laguna. Quem estiver hospedado no hotel nos meses de inverno também poderá, conhecer a pequena cidade de Urubici, famosa internacionalmente pelas baixas temperaturas, neve e paisagens de tirar o fôlego. A cidade também é referência para prática de rapel, cavalgadas, caminhadas, voo livre, mountain bike, tirolesa e arvorismo. O morro da Igreja em Urubici é o ponto mais alto do Sul do Brasil, onde se encontra a também famosa Pedra Furada. Para os mais aventureiros, os passeios opcionais oferecidos pelo Hotel Internacional são escolha certa! Entre eles o rafting em corredeiras intermediárias em Rio Fortuna (a 36 quilômetros de Gravatal com trecho asfaltado) experimentando a sensação de estar pertinho de águas transparentes, bancos de areia formando praias nas margens do rio e vegetação preservada. O salto duplo de paraquedas em Imbituba também é recomendado aos mais corajosos. Um instrutor profissional está sempre por perto para garantir uma experiência divertida, radical e extremamente segura – e fica a apenas 67 quilômetros de Gravatal, com trecho estimado em uma hora do hotel. Outra opção imperdível é a subida Serra do Rio do Rastro – de van ou helicóptero -, um dos mais belos cartões postais do mundo, com suas curvas sinuosas e um pôr do sol inesquecível! Para conhecer a programação completa do tour de aventura do Hotel Internacional é só clicar aqui. Mais informações: (48) 3648-8100 – www.hotelinternacionalgravatal.com.br Itens relacionados 
You must be logged in to post a comment Login Mais em Turismo 
As estacas fincadas por uma longa faixa de areia da Praia do Forte indicam que ali é um ninho de tartaruga.... Iza Zilli 10/08/2016 
Chegou ao Brasil a primeira aeronave da Gol Linhas Aéreas Inteligentes com antena que permitirá o acesso à internet e uso... Iza Zilli 10/08/2016 
Diante da insistência dele em me mostrar suas pashminas, eu apenas sorri, sem dizer nada. “Você é brasileira”, afirmou em um... Iza Zilli 10/08/2016 
A experiência dos hóspedes do Grupo Casa da Montanha, rede hoteleira brasileira com três unidades no Rio Grande do Sul, está... Iza Zilli 10/08/2016 
A agenda de shows e de peças teatrais está lotada, no segundo semestre deste ano, em Curitiba. A capital paranaense vai... Iza Zilli 09/08/2016 
A Suécia pode até estar entre os melhores países do mundo para viver, mas Felix e Petra não se intimidaram. Depois... Iza Zilli 03/08/2016 
Fountains of Bellagio As icônicas fontes dançantes do hotel Bellagio atingem até 140 metros de altura durante apresentações coreografadas com efeito de... Iza Zilli 03/08/2016 
A Pousada Treze Luas, uma das mais tradicionais da Ilha do Mel, será um dos palcos da 3º Festival de Jazz,... Iza Zilli 02/08/2016 
City tour Lisboa é feita de bairros tradicionais e os roteiros da Discover Walks mapeia dois deles. O passeio a pé por Belém... Iza Zilli 30/07/2016
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.izazilli.com/2016/08/11/turismo-de-aventura-em-santa-catarina/</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2134</post_time>
<username>Iza Zilli</username>
<post>
O lado B da Bahia O Brasil é uma das grandes estrelas do segmento de turismo de aventura com infinitas atividades em toda a sua extensão. Em Santa Catarina, especificamente na região de Gravatal e da Serra Catarinense, novos roteiros e diversas opções estão disponíveis para os apaixonados por viagens e natureza. Como a cidade fica entre a serra e o mar, além de poderem experimentar e relaxar com uma das melhores águas termais do mundo, os visitantes ainda podem curtir diferentes atrações naturais e sentir de perto a tranquilidade ou a adrenalina presentes no cenário natural do local. Pensando nisso, o Hotel Internacional Gravatal criou um roteiro turístico para seus hóspedes reunindo os melhores passeios no tour Turismo de Aventura. O visitante poderá começar fazendo um passeio de bike em grupo – basta trazer a sua própria bicicleta -, hidroginástica e caminhada em meio a área verde do hotel, além de ter acesso ao parque aquático Acquativo (imperdível!), que conta com águas termais quentinhas e diversos tobogãs. Para finalizar a noite em grande estilo, os hóspedes ainda contam com bailes com música ao vivo todas as terças, quartas e sextas-feiras. Em Imbituba, por exemplo, que fica a 80 quilômetros do hotel, as baleias francas buscam refúgio para procriação entre julho e novembro e podem ser vistas bem próximo das praias. Outro atrativo marítimo são os golfinhos que podem ser avistados no canal do Molhes da Barra, na cidade de Laguna. Quem estiver hospedado no hotel nos meses de inverno também poderá, conhecer a pequena cidade de Urubici, famosa internacionalmente pelas baixas temperaturas, neve e paisagens de tirar o fôlego. A cidade também é referência para prática de rapel, cavalgadas, caminhadas, voo livre, mountain bike, tirolesa e arvorismo. O morro da Igreja em Urubici é o ponto mais alto do Sul do Brasil, onde se encontra a também famosa Pedra Furada. Para os mais aventureiros, os passeios opcionais oferecidos pelo Hotel Internacional são escolha certa! Entre eles o rafting em corredeiras intermediárias em Rio Fortuna (a 36 quilômetros de Gravatal com trecho asfaltado) experimentando a sensação de estar pertinho de águas transparentes, bancos de areia formando praias nas margens do rio e vegetação preservada. O salto duplo de paraquedas em Imbituba também é recomendado aos mais corajosos. Um instrutor profissional está sempre por perto para garantir uma experiência divertida, radical e extremamente segura – e fica a apenas 67 quilômetros de Gravatal, com trecho estimado em uma hora do hotel. Outra opção imperdível é a subida Serra do Rio do Rastro – de van ou helicóptero -, um dos mais belos cartões postais do mundo, com suas curvas sinuosas e um pôr do sol inesquecível! Para conhecer a programação completa do tour de aventura do Hotel Internacional é só clicar aqui. Mais informações: (48) 3648-8100 – www.hotelinternacionalgravatal.com.br Itens relacionados 
You must be logged in to post a comment Login Mais em Turismo 
As estacas fincadas por uma longa faixa de areia da Praia do Forte indicam que ali é um ninho de tartaruga.... Iza Zilli 10/08/2016 
Chegou ao Brasil a primeira aeronave da Gol Linhas Aéreas Inteligentes com antena que permitirá o acesso à internet e uso... Iza Zilli 10/08/2016 
Diante da insistência dele em me mostrar suas pashminas, eu apenas sorri, sem dizer nada. “Você é brasileira”, afirmou em um... Iza Zilli 10/08/2016 
A experiência dos hóspedes do Grupo Casa da Montanha, rede hoteleira brasileira com três unidades no Rio Grande do Sul, está... Iza Zilli 10/08/2016 
A agenda de shows e de peças teatrais está lotada, no segundo semestre deste ano, em Curitiba. A capital paranaense vai... Iza Zilli 09/08/2016 
A Suécia pode até estar entre os melhores países do mundo para viver, mas Felix e Petra não se intimidaram. Depois... Iza Zilli 03/08/2016 
Fountains of Bellagio As icônicas fontes dançantes do hotel Bellagio atingem até 140 metros de altura durante apresentações coreografadas com efeito de... Iza Zilli 03/08/2016 
A Pousada Treze Luas, uma das mais tradicionais da Ilha do Mel, será um dos palcos da 3º Festival de Jazz,... Iza Zilli 02/08/2016 
City tour Lisboa é feita de bairros tradicionais e os roteiros da Discover Walks mapeia dois deles. O passeio a pé por Belém... Iza Zilli 30/07/2016
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://www.izazilli.com/wp-content/uploads/2016/08/blog_iza_zilli-290.jpg</main_image>
</document>
