<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.nzz.ch/wirtschaft.rss</forum>
<forum_title>Wirtschaftsnachrichten - NZZ News aus der Wirtschaft</forum_title>
<discussion_title>Investitionen steigen so schwach wie seit 16 Jahren nicht: Chinas Wirtschaft weiter unter Druck</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.nzz.ch/wirtschaft/wirtschaftspolitik/investitionen-steigen-so-schwach-wie-seit-16-jahren-nicht-chinas-wirtschaft-weiter-unter-druck-ld.110559</topic_url>
<topic_text>
  Investitionen steigen so schwach wie seit 16 Jahren nicht Chinas Wirtschaft weiter unter Druck 12.8.2016, 07:54 Uhr (Reuters) Die schlechten Nachrichten für die chinesische Wirtschaft nehmen kein Ende. Wie neueste Daten des Statistikamtes am Freitag zeigten, fiel das Wachstum bei den Anlageinvestitionen auf den niedrigsten Stand seit mehr als 16 Jahren. Von Januar bis Juli legte es lediglich um 8,1% zu und blieb damit hinter den Erwartungen der Analysten von 8,8% zurück. Von Januar bis Juni hatte das Plus noch 9% betragen. Das ist bereits der dritte Monat in Folge, in dem die Anlageinvestitionen, die in der Vergangenheit ein entscheidender Wachstumsfaktor waren, weniger als zehn Prozent zulegten. Das könnte darauf hindeuten, dass die Effekte eine Kreditbooms zu Jahresbeginn wieder nachlassen. Nach einem jahrzehntelangen Wachstum mit teils zweistelligen Raten will die Regierung in Peking das exportlastige Wirtschaftsmodell jetzt stärker auf die Binnenkonjunktur ausrichten und den privaten Konsum ankurbeln. Dafür nimmt sie weniger Wachstum in Kauf. Es gibt aber auch Skepsis, ob die zweitgrösste Volkswirtschaft der Welt nach den USA den Strukturwandel und die maue Weltwirtschaft meistern kann. Die Wirtschaft des Landes sei immer noch im Umbruch und stehe unter Abwärtsdruck, sagte ein Sprecher des Statistikamts. Mit verschiedenen Massnahmen will China Investitionen und damit das Wirtschaftswachstum ankurbeln. Doch die Bereitschaft dazu liess sowohl bei staatlichen Firmen als auch bei Privatinvestoren nach. Auch bei der Industrieproduktion lief es nicht so wie erwartet. Zwar legte der Ausstoss der Fabriken im Juli binnen Jahresfrist um 6% zu. Analytiker hatten allerdings mit 6,1% gerechnet. Der Einzelhandel schwächelte ebenfalls - die Umsätze stiegen nur noch um 10,2% nachdem sie im Vormonat noch um 10,6% zugelegt hatten.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.nzz.ch/wirtschaft/wirtschaftspolitik/investitionen-steigen-so-schwach-wie-seit-16-jahren-nicht-chinas-wirtschaft-weiter-unter-druck-ld.110559</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0554</post_time>
<username></username>
<post>
  Investitionen steigen so schwach wie seit 16 Jahren nicht Chinas Wirtschaft weiter unter Druck 12.8.2016, 07:54 Uhr (Reuters) Die schlechten Nachrichten für die chinesische Wirtschaft nehmen kein Ende. Wie neueste Daten des Statistikamtes am Freitag zeigten, fiel das Wachstum bei den Anlageinvestitionen auf den niedrigsten Stand seit mehr als 16 Jahren. Von Januar bis Juli legte es lediglich um 8,1% zu und blieb damit hinter den Erwartungen der Analysten von 8,8% zurück. Von Januar bis Juni hatte das Plus noch 9% betragen. Das ist bereits der dritte Monat in Folge, in dem die Anlageinvestitionen, die in der Vergangenheit ein entscheidender Wachstumsfaktor waren, weniger als zehn Prozent zulegten. Das könnte darauf hindeuten, dass die Effekte eine Kreditbooms zu Jahresbeginn wieder nachlassen. Nach einem jahrzehntelangen Wachstum mit teils zweistelligen Raten will die Regierung in Peking das exportlastige Wirtschaftsmodell jetzt stärker auf die Binnenkonjunktur ausrichten und den privaten Konsum ankurbeln. Dafür nimmt sie weniger Wachstum in Kauf. Es gibt aber auch Skepsis, ob die zweitgrösste Volkswirtschaft der Welt nach den USA den Strukturwandel und die maue Weltwirtschaft meistern kann. Die Wirtschaft des Landes sei immer noch im Umbruch und stehe unter Abwärtsdruck, sagte ein Sprecher des Statistikamts. Mit verschiedenen Massnahmen will China Investitionen und damit das Wirtschaftswachstum ankurbeln. Doch die Bereitschaft dazu liess sowohl bei staatlichen Firmen als auch bei Privatinvestoren nach. Auch bei der Industrieproduktion lief es nicht so wie erwartet. Zwar legte der Ausstoss der Fabriken im Juli binnen Jahresfrist um 6% zu. Analytiker hatten allerdings mit 6,1% gerechnet. Der Einzelhandel schwächelte ebenfalls - die Umsätze stiegen nur noch um 10,2% nachdem sie im Vormonat noch um 10,6% zugelegt hatten.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CH</country>
<main_image>http://www.nzz.ch/nzz-fb.png</main_image>
</document>
