<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.presseportal.ch/fr/rss/presseportal.rss2?location=15</forum>
<forum_title>Presseportal.ch</forum_title>
<discussion_title>Les filiales de BKW renforcent leur collaboration / AEK et onyx créent une société d&apos;exploitation commune (IMAGE)</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.presseportal.ch/fr/pm/100001009/100791457</topic_url>
<topic_text>
Les filiales de BKW renforcent leur collaborationAEK et onyx créent une société d&apos;exploitation commune 12.08.2016 – 07:00 Les entreprises BKW AEK Energie AG, à Soleure, et onyx Energie Mittelland AG, à Langenthal, créent la société d&apos;exploitation commune AEK onyx AG. Bild-Infos Download 
Bern (ots) - Les entreprises BKW AEK Energie AG, à Soleure, et onyx Energie Mittelland AG, à Langenthal, créent la société d&apos;exploitation commune AEK onyx AG. C&apos;est sous ce nom qu&apos;elles seront présentes sur le marché dès le mois de novembre prochain. Les collaborateurs seront employés par la nouvelle entreprise. Ce regroupement permet de poursuivre le développement de deux marques bien ancrées au niveau régional tout en renforçant les deux sites (région de Soleure et Haute-Argovie) dans un contexte exigeant mais riche en opportunités. 
L&apos;objectif de la nouvelle entreprise est d&apos;exploiter les synergies des deux anciennes sociétés là où elles créent une valeur ajoutée pour leurs clients. Avec AEK onyx AG, les clients bénéficieront notamment d&apos;une structure de coûts efficace. Ils pourront également bénéficier de la large gamme de prestations de BKW et de l&apos;offre globale du réseau d&apos;entreprises. La création de cette société commune permet aux deux sites de garder une certaine flexibilité. Les logos resteront les mêmes et la situation restera inchangée pour les clients et les partenaires. La nouvelle société d&apos;exploitation soutient l&apos;ancrage local et régional ainsi que les sites de Soleure et de Langenthal en tant qu&apos;employeur, de formateur et de contribuable. 
Les activités de contracting de BKW sont intégrées dans AEK onyx AG Au cours des dernières années, AEK a développé avec succès ses activités de contracting, formant avec les services de contracting de BKW un centre de compétences au niveau national. Le contracting englobe la planification, le financement et la réalisation de projets de réseaux de chaleur à distance et d&apos;installations de biomasse et de photovoltaïque. L&apos;entretien et l&apos;exploitation des installations font également partie des prestations. Le regroupement des compétences permet en outre de renforcer encore les activités liées aux prestations dans le domaine de la gestion opérationnelle, des achats, de la vente et du décompte pour les petites entreprises d&apos;approvisionnement en électricité et des fournisseurs communaux. 
Lancement en novembre 2016 
L&apos;organisation détaillée de la société d&apos;exploitation commune sera approfondie avec les collaborateurs au cours des prochaines semaines. Le CEO de la nouvelle société d&apos;exploitation sera Walter Wirth, l&apos;ancien directeur d&apos;AEK. La direction administrative sera composée de Thomas Huber, de Michael Gasche, de Martin Bucher et de Bruno Jordi. La création de cette société d&apos;exploitation entraîne des changements structurels, qui peuvent avoir des répercussions au niveau du personnel. De nombreuses perspectives et opportunités de développement sont ouvertes aux collaborateurs de AEK et de Onyx au sein du groupe BKW, en pleine croissance. Le conseil d&apos;administration nouvellement constitué d&apos;AEK onyx AG est soutenu par un conseil consultatif qui, sous la direction de Pirmin Bischof, conseil des Etats de Soleure, renforce l&apos;ancrage régional d&apos;AEK onyx AG. Des représentants indépendants provenant des régions concernées ont un siège au conseil consultatif. 
Arnold AG transfère un site à Luterbach 
Arnold AG, une filiale de BKW en pleine croissance, transfère son site régional «Nordwestschweiz» à Luterbach. L&apos;entreprise de services réseau envisage depuis longtemps de développer ses services techniques pour répondre à la demande croissante. Cette possibilité est offerte sur le site AEK de Luterbach. qui bénéficie d&apos;une position stratégique. Arnold AG transférera ainsi près de 140 postes de travail de Wangen an der Aare à Luterbach. 
BKW 
Le groupe BKW, sis à Berne, est une entreprise spécialisée dans l&apos;énergie et les infrastructures. Présent à l&apos;international, il emploie près de 4500 collaborateurs. Il regroupe sous un même toit de nombreuses compétences pour proposer à ses clients des prestations globales et personnalisées. Il planifie, construit et exploite des infrastructures de production d&apos;énergie et d&apos;approvisionnement pour les entreprises, les particuliers et les services publics. Il propose une vaste gamme de prestations comprenant les technologies de construction, l&apos;ingénierie d&apos;infrastructures, les modèles commerciaux numériques dans le domaine des énergies renouvelables ainsi que les services d&apos;infrastructures multi-utility classiques. Les actions nominales de BKW SA sont cotées en bourse à la SIX Swiss Exchange et à la BX Berne eXchange. www.bkw.ch 
Vous trouverez davantage d&apos;informations sur les entreprises BKW sur ces sites: AEK: www.aek.ch Onyx: www.onyx.ch Arnold: www.arnold.ch 
Contact:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.presseportal.ch/fr/pm/100001009/100791457</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0500</post_time>
<username>info@newsaktuell.ch (presseportal.ch)</username>
<post>
Les filiales de BKW renforcent leur collaborationAEK et onyx créent une société d&apos;exploitation commune 12.08.2016 – 07:00 Les entreprises BKW AEK Energie AG, à Soleure, et onyx Energie Mittelland AG, à Langenthal, créent la société d&apos;exploitation commune AEK onyx AG. Bild-Infos Download 
Bern (ots) - Les entreprises BKW AEK Energie AG, à Soleure, et onyx Energie Mittelland AG, à Langenthal, créent la société d&apos;exploitation commune AEK onyx AG. C&apos;est sous ce nom qu&apos;elles seront présentes sur le marché dès le mois de novembre prochain. Les collaborateurs seront employés par la nouvelle entreprise. Ce regroupement permet de poursuivre le développement de deux marques bien ancrées au niveau régional tout en renforçant les deux sites (région de Soleure et Haute-Argovie) dans un contexte exigeant mais riche en opportunités. 
L&apos;objectif de la nouvelle entreprise est d&apos;exploiter les synergies des deux anciennes sociétés là où elles créent une valeur ajoutée pour leurs clients. Avec AEK onyx AG, les clients bénéficieront notamment d&apos;une structure de coûts efficace. Ils pourront également bénéficier de la large gamme de prestations de BKW et de l&apos;offre globale du réseau d&apos;entreprises. La création de cette société commune permet aux deux sites de garder une certaine flexibilité. Les logos resteront les mêmes et la situation restera inchangée pour les clients et les partenaires. La nouvelle société d&apos;exploitation soutient l&apos;ancrage local et régional ainsi que les sites de Soleure et de Langenthal en tant qu&apos;employeur, de formateur et de contribuable. 
Les activités de contracting de BKW sont intégrées dans AEK onyx AG Au cours des dernières années, AEK a développé avec succès ses activités de contracting, formant avec les services de contracting de BKW un centre de compétences au niveau national. Le contracting englobe la planification, le financement et la réalisation de projets de réseaux de chaleur à distance et d&apos;installations de biomasse et de photovoltaïque. L&apos;entretien et l&apos;exploitation des installations font également partie des prestations. Le regroupement des compétences permet en outre de renforcer encore les activités liées aux prestations dans le domaine de la gestion opérationnelle, des achats, de la vente et du décompte pour les petites entreprises d&apos;approvisionnement en électricité et des fournisseurs communaux. 
Lancement en novembre 2016 
L&apos;organisation détaillée de la société d&apos;exploitation commune sera approfondie avec les collaborateurs au cours des prochaines semaines. Le CEO de la nouvelle société d&apos;exploitation sera Walter Wirth, l&apos;ancien directeur d&apos;AEK. La direction administrative sera composée de Thomas Huber, de Michael Gasche, de Martin Bucher et de Bruno Jordi. La création de cette société d&apos;exploitation entraîne des changements structurels, qui peuvent avoir des répercussions au niveau du personnel. De nombreuses perspectives et opportunités de développement sont ouvertes aux collaborateurs de AEK et de Onyx au sein du groupe BKW, en pleine croissance. Le conseil d&apos;administration nouvellement constitué d&apos;AEK onyx AG est soutenu par un conseil consultatif qui, sous la direction de Pirmin Bischof, conseil des Etats de Soleure, renforce l&apos;ancrage régional d&apos;AEK onyx AG. Des représentants indépendants provenant des régions concernées ont un siège au conseil consultatif. 
Arnold AG transfère un site à Luterbach 
Arnold AG, une filiale de BKW en pleine croissance, transfère son site régional «Nordwestschweiz» à Luterbach. L&apos;entreprise de services réseau envisage depuis longtemps de développer ses services techniques pour répondre à la demande croissante. Cette possibilité est offerte sur le site AEK de Luterbach. qui bénéficie d&apos;une position stratégique. Arnold AG transférera ainsi près de 140 postes de travail de Wangen an der Aare à Luterbach. 
BKW 
Le groupe BKW, sis à Berne, est une entreprise spécialisée dans l&apos;énergie et les infrastructures. Présent à l&apos;international, il emploie près de 4500 collaborateurs. Il regroupe sous un même toit de nombreuses compétences pour proposer à ses clients des prestations globales et personnalisées. Il planifie, construit et exploite des infrastructures de production d&apos;énergie et d&apos;approvisionnement pour les entreprises, les particuliers et les services publics. Il propose une vaste gamme de prestations comprenant les technologies de construction, l&apos;ingénierie d&apos;infrastructures, les modèles commerciaux numériques dans le domaine des énergies renouvelables ainsi que les services d&apos;infrastructures multi-utility classiques. Les actions nominales de BKW SA sont cotées en bourse à la SIX Swiss Exchange et à la BX Berne eXchange. www.bkw.ch 
Vous trouverez davantage d&apos;informations sur les entreprises BKW sur ces sites: AEK: www.aek.ch Onyx: www.onyx.ch Arnold: www.arnold.ch 
Contact:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CH</country>
<main_image>http://cache.pressmailing.net/thumbnail/highlight/e591425c-23e7-45f2-9ff6-0536db912a0f/image?crop=0,16,630,412</main_image>
</document>
