<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.finansgundem.com/rss</forum>
<forum_title>BorsaGündem.com</forum_title>
<discussion_title>İşte merak edilen askeri alanlar!</discussion_title>
<language>turkish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.finansgundem.com/haber/iste-merak-edilen-askeri-alanlar/1109882</topic_url>
<topic_text>
İşte merak edilen askeri alanlar! 12 Ağustos 2016 - 08:28 www.finansgundem.com Çevre ve Şehirçilik Bakanlığının çalşmasına göre Türkiye toplamında 326 bin 200 hektar askeri alan var. Bunların 11 bini İstanbul, 7 bini Ankara’da 
Çevre ve Şehircilik Bakanı Mehmet Özhaseki’nin, 81 ilde şehir merkezlerinde bulunan askeri alanların büyüklüğü konusunda, Tapu ve Kadastro Genel Müdürlüğü’ne yaptırdığı tarama çalışması sonuçlandı. Türkiye genelinde şehirlerin yerleşimlerinde, 326 bin 200 hektar askeri alanın bulunduğu ortayaçıktı. Bunun 11 bin hektarının İstanbul’da, 7 bin hektarının ise Ankara’da olduğu belirlendi. İstanbul’daki bu rakamın şehir yerleşkesinin yüzde 2’si olduğu bilgisi paylaşıldı. 
MERAK EDİLEN RAKAMLAR 
15 Temmuz darbe girişiminin ardından şehir merkezlerindeki askeri birlik ve alanların şehir dışına taşınması kararından sonra, çalışmaların önemli bölümünüüstlenen Bakan Özhaseki, çoğu yeşil olan askeri alanların bu haliyle korunmayacağı ve şehir merkezlerinde kalabalık bina topluluklarının yapılacağı endişelerini gidermek için sık sık gündemde yer aldı. Özhaseki, askeri alanların Türkiye genelindeki toplam rakamlarını ilk kez paylaştı. 
TANKÇI TOPÇU GİDECEK 
Çevre ve Şehircilik Bakanlığı’nın koordinatörlüğünde, Milli Savunma ve Maliye Bakanlığı da işin içinde olduğunu belirten Özhaseki, “Her şehrin ayrı ayrı raporlarını hazırlayacağız. Herkes önce bir dersine çalışacak. Mesela Milli Savunma Bakanlığı hangi birlikler içeride kalmalı, hangileri dışarı çıkartılmalı ona çalışacak. Elzem olanlar burada dursun, çıkartılabilecek olanlar çıksın. Tankçı taburu çıksın dışarı, ne işi var şehrin içinde? Atış talim taburu çıksın. Tak tak her gün. Örneğin, Erciyes Üniversitesi’nin hemen yanında acemi birliğinin atış talimgahı var. Hastalar yatıyor, bir kilometre ötede silah sesi geliyor. Hiç olacak gibi değil. Taşınabilecek taşınacak, yerinde korunması gerekenler duracak” dedi. 
ASKERİ LOJMANLAR VE ŞUBELER DURACAK 
Askerlik şubelerini şehir dışına taşımayı bile teklif edenler çıktığını da söyleyen Bakan Özhaseki bunun mümkün olmadığına dikkat çekti. Özhaseki şunları söyledi: “Önce bakanlıklar çalışacak. Sonra komisyonlar her şehri ayrı ayrı çalışacak. Biz bir şeyi tepki olsun diye değil, doğru olsun diye yapıyoruz. Durması gereken tesis varsa dursun. Lojman, idari birimler, askerlik şubeleri, yazışmalar ile ilgili birimler var. Bunlar kalacak. Tanktı, tüfekti, atıştı, bunlar taşınsın. Onlarında şehir dışında nereye taşınacağı, hangi zaman diliminde taşınacağı, yerlerinin neresi olacağı tek tek rapor edilecek. Genelkurmay Başkanlığı’nı ve Kuvvet Komutanlıklarını konuşmuyoruz. Buralar ile ilgili tasarruf bizim konuşmalarımız dışında. Onları Cumhurbaşkanı, Başbakan, Genelkurmay Başkanı oturur konuşur. Onun dışındaki milyonlarca metrekarelik alanlar var. Taşıyalım mı, nereye taşıyalım? Hangi formatta olacak, eski sistem hangar mı yapalım, ranza mı yapalım çocuklara? Bunların maliyetlerini nasıl karşılayalım? Doğru karar vererek, doğru yapmak lazım.” 
İŞİN BİR DE MALİYETİ VAR! 
Çevre ve Şehircilik Bakanı Mehmet Özhaseki bütün askeri alanları dışarı çıkartıldığında ortaya milyonlarca metrekarelik inşaat alanı çıkacağına da dikkat çekti. Özhaseki, “Bunların bir de maliyeti var. Geçmişte, Isparta’daki tugay taşınsın denildi. 150 milyon liralık bir rapor çıktı ortaya. O yüzden iyi incelenecek. Şehir merkezlerinde olan bu alanları, yeşil dokusuyla koruyacağız ve park yapacağız. Yalnız şehirlerin kenarlarında bozkır gibi olan yerler de var. Buralar, kentsel dönüşümde rezerv alan olarak kullanılabilir. Belli bölgeler yıkılarak, oraya taşınabilir. Uydu kent çıkar ortaya” diye konuştu. 
Hürriyet
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.finansgundem.com/haber/iste-merak-edilen-askeri-alanlar/1109882</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0528</post_time>
<username></username>
<post>
İşte merak edilen askeri alanlar! 12 Ağustos 2016 - 08:28 www.finansgundem.com Çevre ve Şehirçilik Bakanlığının çalşmasına göre Türkiye toplamında 326 bin 200 hektar askeri alan var. Bunların 11 bini İstanbul, 7 bini Ankara’da 
Çevre ve Şehircilik Bakanı Mehmet Özhaseki’nin, 81 ilde şehir merkezlerinde bulunan askeri alanların büyüklüğü konusunda, Tapu ve Kadastro Genel Müdürlüğü’ne yaptırdığı tarama çalışması sonuçlandı. Türkiye genelinde şehirlerin yerleşimlerinde, 326 bin 200 hektar askeri alanın bulunduğu ortayaçıktı. Bunun 11 bin hektarının İstanbul’da, 7 bin hektarının ise Ankara’da olduğu belirlendi. İstanbul’daki bu rakamın şehir yerleşkesinin yüzde 2’si olduğu bilgisi paylaşıldı. 
MERAK EDİLEN RAKAMLAR 
15 Temmuz darbe girişiminin ardından şehir merkezlerindeki askeri birlik ve alanların şehir dışına taşınması kararından sonra, çalışmaların önemli bölümünüüstlenen Bakan Özhaseki, çoğu yeşil olan askeri alanların bu haliyle korunmayacağı ve şehir merkezlerinde kalabalık bina topluluklarının yapılacağı endişelerini gidermek için sık sık gündemde yer aldı. Özhaseki, askeri alanların Türkiye genelindeki toplam rakamlarını ilk kez paylaştı. 
TANKÇI TOPÇU GİDECEK 
Çevre ve Şehircilik Bakanlığı’nın koordinatörlüğünde, Milli Savunma ve Maliye Bakanlığı da işin içinde olduğunu belirten Özhaseki, “Her şehrin ayrı ayrı raporlarını hazırlayacağız. Herkes önce bir dersine çalışacak. Mesela Milli Savunma Bakanlığı hangi birlikler içeride kalmalı, hangileri dışarı çıkartılmalı ona çalışacak. Elzem olanlar burada dursun, çıkartılabilecek olanlar çıksın. Tankçı taburu çıksın dışarı, ne işi var şehrin içinde? Atış talim taburu çıksın. Tak tak her gün. Örneğin, Erciyes Üniversitesi’nin hemen yanında acemi birliğinin atış talimgahı var. Hastalar yatıyor, bir kilometre ötede silah sesi geliyor. Hiç olacak gibi değil. Taşınabilecek taşınacak, yerinde korunması gerekenler duracak” dedi. 
ASKERİ LOJMANLAR VE ŞUBELER DURACAK 
Askerlik şubelerini şehir dışına taşımayı bile teklif edenler çıktığını da söyleyen Bakan Özhaseki bunun mümkün olmadığına dikkat çekti. Özhaseki şunları söyledi: “Önce bakanlıklar çalışacak. Sonra komisyonlar her şehri ayrı ayrı çalışacak. Biz bir şeyi tepki olsun diye değil, doğru olsun diye yapıyoruz. Durması gereken tesis varsa dursun. Lojman, idari birimler, askerlik şubeleri, yazışmalar ile ilgili birimler var. Bunlar kalacak. Tanktı, tüfekti, atıştı, bunlar taşınsın. Onlarında şehir dışında nereye taşınacağı, hangi zaman diliminde taşınacağı, yerlerinin neresi olacağı tek tek rapor edilecek. Genelkurmay Başkanlığı’nı ve Kuvvet Komutanlıklarını konuşmuyoruz. Buralar ile ilgili tasarruf bizim konuşmalarımız dışında. Onları Cumhurbaşkanı, Başbakan, Genelkurmay Başkanı oturur konuşur. Onun dışındaki milyonlarca metrekarelik alanlar var. Taşıyalım mı, nereye taşıyalım? Hangi formatta olacak, eski sistem hangar mı yapalım, ranza mı yapalım çocuklara? Bunların maliyetlerini nasıl karşılayalım? Doğru karar vererek, doğru yapmak lazım.” 
İŞİN BİR DE MALİYETİ VAR! 
Çevre ve Şehircilik Bakanı Mehmet Özhaseki bütün askeri alanları dışarı çıkartıldığında ortaya milyonlarca metrekarelik inşaat alanı çıkacağına da dikkat çekti. Özhaseki, “Bunların bir de maliyeti var. Geçmişte, Isparta’daki tugay taşınsın denildi. 150 milyon liralık bir rapor çıktı ortaya. O yüzden iyi incelenecek. Şehir merkezlerinde olan bu alanları, yeşil dokusuyla koruyacağız ve park yapacağız. Yalnız şehirlerin kenarlarında bozkır gibi olan yerler de var. Buralar, kentsel dönüşümde rezerv alan olarak kullanılabilir. Belli bölgeler yıkılarak, oraya taşınabilir. Uydu kent çıkar ortaya” diye konuştu. 
Hürriyet
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://i.borsagundem.com/files/2016/8/12/1109882/1109882.jpg?v=1470979993</main_image>
</document>
