<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.eldiariomontanes.es/rss/atom/?seccion=ultima-hora</forum>
<forum_title>RSS de noticias de ultima-hora</forum_title>
<discussion_title>Los jóvenes no entienden qué quieren los empresarios</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.eldiariomontanes.es/economia/trabajo/201608/12/jovenes-entienden-quieren-empresarios-20160811225429.html</topic_url>
<topic_text>
Aceptar venes no entienden qué quieren los empresarios fico 
a cree que lo fundamental es la experiencia y los idiomas, y da poca importancia a las actitudes que más valoran los empleadores pez 
óvenes. En ocasiones, los empresarios aluden a las dificultades que a menudo se encuentran para realizar contrataciones, algo que resulta bastante sorprendente si se tienen en cuenta los elevados niveles de paro que aún sufre la sociedad. ¿Qué es lo que no encuentran las empresas y que tanto buscan? Actitud. Yahí se engloban valores como responsabilidad, autonomía en el trabajo, polivalencia, adaptabilidad... Algo que los empleadores aseguran valorar incluso más que la experiencia y la formación. Circunstancias que, añaden, les cuesta encontrar hoy en día. Los sindicatos replican que, en realidad, lo que quieren son «esclavos muy formados que no protesten». ño 
UGT denunci ayer que el número de jóvenes que trabaja o busca empleo ha caído «drásticamente», ya que en España hay 353.800 activos menos de entre 16 y 35 años respecto a hace un año, según los datos de la Encuesta de Población Activa (EPA) del segundo trimestre analizados por el sindicato. Para UGT, el descenso de la población activa y de la tasa de ocupación juvenil se deben a la extensión del «efecto desánimo» a todos los tramos de edad, provocado por la «falta de oportunidades de empleo y de formación», así como a los «elevados niveles de temporalidad, parcialidad y desempleo». 
En opinin del sindicato socialista, estas cifras ponen de manifiesto «el fracaso» del Gobierno en funciones en materia de desempleo juvenil y el escaso impacto del plan de Garantía Juvenil, que en mayo solo había beneficiado a 19 de cada 100 menores de 30 años. 
ó a reclamar la recuperación del contrato relevo para fomentar la inserción de los jóvenes en el mercado laboral y reiteró la necesidad de desarrollar «con urgencia» un plan de choque para mejorar la calidad del empleo que incluya políticas activas públicas «que no se basen en bonificaciones a la contratación». 
óvenes no están entendiendo lo que quieren las empresas. Lo confirma una encuesta publicada ayer por la multinacional de recursos humanos Adecco, que ha contado con la participación de 10.000 jóvenes de 18 a 30 años residentes en diferentes países, mil de los cuales son españoles. No hay detalle por autonomías, pero tampoco hay evidencias de que existan grandes diferencias entre la juventud cántabra y la del resto de comunidades. Sea como fuere, ante la pregunta ‘ ¿qué crees que te ayudará más a conseguir un empleo? ’, el 65% de los encuestados españoles responde que la experiencia laboral, mientras que sólo el 22% destaca la actitud. Justo al revés de lo que los empresarios dicen buscar. 
qué se entiende por actitud ? Los empresarios quieren personas «polivalentes, con iniciativa, que aporten, que tengan arranque, que trabajen en equipo, dinámicas, con capacidad de liderazgo...». 
ón de los jóvenes sobre lo que se espera de ellos es bien distinta. Especialmente, entre los españoles. La clave la dan las respuestas a la pregunta ‘ ¿en qué habilidades/conocimientos crees que necesitarás estar más preparado para el futuro? ’ Pues bien, la inmensa mayoría menciona los idiomas (con 72,44 puntos) y la experiencia (60,27). Dos apartados en los que los españoles se fijan bastante más que los jóvenes de otros países (la media internacional se queda en 56,7 y 53,7 puntos). 
ían englobarse entre los más deseados por los empresarios no son vistos como demasiado importantes por los jóvenes patrios. En concreto, las habilidades emprendedoras, hablar en público, el trabajo en equipo, la solución de problemas y las técnicas comunicativ as reciben entre 20 y 27 puntos en la encuesta de Adecco. Algo que no se corresponde con la relevancia que les dan los empleadores, pero tampoco con la que le dan los jóvenes foráneos, que puntúan esas competencias de un modo mucho más generoso y, según parece, mucho más ajustado con la realidad empresarial. 
óvenes españoles si están preparándose de manera adecuada para conseguir el trabajo de sus sueños , el 88,9% creen que sí. Es la segunda puntuación más optimista a nivel internacional, sólo superada por el 90,8% de México. Noruegos, alemanes y norteamericanos apenas superan el 80%, porcentaje al que ni llegan británicos, belgas, suizos, franceses ni italianos. Y mucho menos los japoneses, ya que el 42% admite que no se está preparando de manera adecuada para el futuro. 
ñoles es que, pese a creer que están haciendo muy bien las cosas, asumen que el mercado laboral no se lo va a reconocer adecuadamente. De hecho, cuando se les pregunta por sus esperanzas para encontrar un empleo en el año siguiente a haber finalizado sus estudios, son los más pesimistas. Sólo un 57,8% consideran que sí lo conseguirán, lo que supone el porcentaje más bajo de todos los países estudiados. Contrasta mucho con Suiza (89,6%), EE UU (84,4) y Alemania (82,7%). 
ún la Encuesta de Población Activa (EPA) del segundo trimestre, la tasa de paro entre los menores de 25 años es del 39,8% en Cantabria, más del doble que la general (15,3%) y se dispara por encima del 46% en el conjunto de España. ás
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.eldiariomontanes.es/economia/trabajo/201608/12/jovenes-entienden-quieren-empresarios-20160811225429.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0740</post_time>
<username></username>
<post>
Aceptar venes no entienden qué quieren los empresarios fico 
a cree que lo fundamental es la experiencia y los idiomas, y da poca importancia a las actitudes que más valoran los empleadores pez 
óvenes. En ocasiones, los empresarios aluden a las dificultades que a menudo se encuentran para realizar contrataciones, algo que resulta bastante sorprendente si se tienen en cuenta los elevados niveles de paro que aún sufre la sociedad. ¿Qué es lo que no encuentran las empresas y que tanto buscan? Actitud. Yahí se engloban valores como responsabilidad, autonomía en el trabajo, polivalencia, adaptabilidad... Algo que los empleadores aseguran valorar incluso más que la experiencia y la formación. Circunstancias que, añaden, les cuesta encontrar hoy en día. Los sindicatos replican que, en realidad, lo que quieren son «esclavos muy formados que no protesten». ño 
UGT denunci ayer que el número de jóvenes que trabaja o busca empleo ha caído «drásticamente», ya que en España hay 353.800 activos menos de entre 16 y 35 años respecto a hace un año, según los datos de la Encuesta de Población Activa (EPA) del segundo trimestre analizados por el sindicato. Para UGT, el descenso de la población activa y de la tasa de ocupación juvenil se deben a la extensión del «efecto desánimo» a todos los tramos de edad, provocado por la «falta de oportunidades de empleo y de formación», así como a los «elevados niveles de temporalidad, parcialidad y desempleo». 
En opinin del sindicato socialista, estas cifras ponen de manifiesto «el fracaso» del Gobierno en funciones en materia de desempleo juvenil y el escaso impacto del plan de Garantía Juvenil, que en mayo solo había beneficiado a 19 de cada 100 menores de 30 años. 
ó a reclamar la recuperación del contrato relevo para fomentar la inserción de los jóvenes en el mercado laboral y reiteró la necesidad de desarrollar «con urgencia» un plan de choque para mejorar la calidad del empleo que incluya políticas activas públicas «que no se basen en bonificaciones a la contratación». 
óvenes no están entendiendo lo que quieren las empresas. Lo confirma una encuesta publicada ayer por la multinacional de recursos humanos Adecco, que ha contado con la participación de 10.000 jóvenes de 18 a 30 años residentes en diferentes países, mil de los cuales son españoles. No hay detalle por autonomías, pero tampoco hay evidencias de que existan grandes diferencias entre la juventud cántabra y la del resto de comunidades. Sea como fuere, ante la pregunta ‘ ¿qué crees que te ayudará más a conseguir un empleo? ’, el 65% de los encuestados españoles responde que la experiencia laboral, mientras que sólo el 22% destaca la actitud. Justo al revés de lo que los empresarios dicen buscar. 
qué se entiende por actitud ? Los empresarios quieren personas «polivalentes, con iniciativa, que aporten, que tengan arranque, que trabajen en equipo, dinámicas, con capacidad de liderazgo...». 
ón de los jóvenes sobre lo que se espera de ellos es bien distinta. Especialmente, entre los españoles. La clave la dan las respuestas a la pregunta ‘ ¿en qué habilidades/conocimientos crees que necesitarás estar más preparado para el futuro? ’ Pues bien, la inmensa mayoría menciona los idiomas (con 72,44 puntos) y la experiencia (60,27). Dos apartados en los que los españoles se fijan bastante más que los jóvenes de otros países (la media internacional se queda en 56,7 y 53,7 puntos). 
ían englobarse entre los más deseados por los empresarios no son vistos como demasiado importantes por los jóvenes patrios. En concreto, las habilidades emprendedoras, hablar en público, el trabajo en equipo, la solución de problemas y las técnicas comunicativ as reciben entre 20 y 27 puntos en la encuesta de Adecco. Algo que no se corresponde con la relevancia que les dan los empleadores, pero tampoco con la que le dan los jóvenes foráneos, que puntúan esas competencias de un modo mucho más generoso y, según parece, mucho más ajustado con la realidad empresarial. 
óvenes españoles si están preparándose de manera adecuada para conseguir el trabajo de sus sueños , el 88,9% creen que sí. Es la segunda puntuación más optimista a nivel internacional, sólo superada por el 90,8% de México. Noruegos, alemanes y norteamericanos apenas superan el 80%, porcentaje al que ni llegan británicos, belgas, suizos, franceses ni italianos. Y mucho menos los japoneses, ya que el 42% admite que no se está preparando de manera adecuada para el futuro. 
ñoles es que, pese a creer que están haciendo muy bien las cosas, asumen que el mercado laboral no se lo va a reconocer adecuadamente. De hecho, cuando se les pregunta por sus esperanzas para encontrar un empleo en el año siguiente a haber finalizado sus estudios, son los más pesimistas. Sólo un 57,8% consideran que sí lo conseguirán, lo que supone el porcentaje más bajo de todos los países estudiados. Contrasta mucho con Suiza (89,6%), EE UU (84,4) y Alemania (82,7%). 
ún la Encuesta de Población Activa (EPA) del segundo trimestre, la tasa de paro entre los menores de 25 años es del 39,8% en Cantabria, más del doble que la general (15,3%) y se dispara por encima del 46% en el conjunto de España. ás
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://www.eldiariomontanes.es/noticias/201608/11/media/cortadas/joven-kBoG-U202165837269ijD-490x578@Diario%20Montanes.jpg</main_image>
</document>
