<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.diariovasco.com/rss/atom/?seccion=ultima-hora</forum>
<forum_title>RSS de noticias de ultima-hora</forum_title>
<discussion_title>Una apuesta sobre seguro</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.diariovasco.com/tecnologia/201608/12/apuesta-sobre-seguro-20160809104317.html</topic_url>
<topic_text>
Para muchos, Samsung y Apple han sido -y siguen siendo- las dos grandes compañías de referencia en el mundo móvil. De hecho, sus terminales premium (el Galaxy S7 Edge y el iPhone 6S Plus) aúnan lo mejor del momento: grandes procesadores, baterías más que solventes, cámaras de gran calidad, gran conectividad... Amparadas en unas notables cifras de ventas en 2015, ambas compañías se mantienen un año más en lo más alto de un mercado muy competitivo y en constante evolución... si no revolució 
Y es que hoy por hoy gran cantidad de fabricantes luchan por hacerse un hueco en el amplio espectro móvil. Desde clásicos como Sony (X Performance), HTC (HTC 10) o Motorola (Moto G4) hasta toda una &apos;nueva&apos; generación de fabricantes chinos como Xiaomi (Mi5), Meizu (M3 Note) o Oneplus (OnePlus 3). Entre estos últimos destaca Huawei, una compañía china que con terminales como el Mate 8 o el P8 Lite ha mostrado que va a dar mucha &apos;guerra&apos; a los dos grandes. Su última gran apuesta, el P9, supone su confirmació MÁ Mó 
Este dispositivo está llamado a competir de tú a tú con los grandes. Con carcasa metálica, cuenta con unas dimensiones muy contenidas y sus 144 gramos de peso le convierten en un terminal muy ligero y manejable en mano. A esto ayuda su pantalla de 5,2 pulgadas y resolución FullHD, especificaciones a priori modestas pero que en la práctica quedan subsanadas gracias a la intensidad del brillo y la saturació FICHA TÉ 
Dimensiones y peso. 
Pantalla. 5.2 pulgadas IPS y resolució 
Procesador. 
Almacenamiento. 
Batería. 
Conectividad. 
Cámaras. Doble cámara trasera de 12 Mpx, apertura f/2.2 y grabación de vídeo FullHD. Frontal de 8 Mpx 
Precio. 429,99 euros (Amazon) 
En lo que respecta a rendimiento, todas las aplicaciones van muy fluidas gracias a la optimización de su procesador , un HiSilicon Kirin 955 de 4 núcleos que trabaja a 2,3 GHz y al que acompañan 3 Gb. de memoria RAM. De hecho, juegos tan exigentes como Asphalt 8 o Modern Combat funcionan a pleno rendimiento, sin saltos ni ralentizaciones, y con gran definición de texturas. Su capacidad de almacenamiento alcanza los 32 Gb., aunque dispone de posibilidad de ampliación por medio de tarjeta microSD hasta los 128 Gb. 
La batería no llama la atención especialmente pero cumple de sobra en el día a día. Y es que los 3.000 mAh aseguran terminar la jornada con solvencia, algo a lo que ayuda en buena medida la optimización de su procesador y la &apos;discreta&apos; resolución FullHD de su pantalla. 
Eso sí, si por algo llama la atención este dispositivo es por su (doble) cámara trasera, su punto fuerte . Fruto de su alianza con Leica, el P9 cuenta con una doble cámara trasera de 12 megapíxeles; una se encarga de capturar el color RGB mientras que la otra capta los detalles en blanco y negro. Con todo, el P9 obtiene fotografías de gran calidad en todo tipo de situaciones y lo hace con rapidez. De día, destacan sus colores naturales y la profundidad de sus fotografías, mientras que en condiciones de poca luz mantiene un gran nivel a pesar de su apertura f/2.2. Sea como fuere, el terminal monta una de las mejores cámaras del momento y eso se evidencia tanto en las opciones del modo automático como en el manual. En lo que respecta al vídeo, graba en FullHD tanto con la cámara delantera como trasera. 
La reciente bajada de precio que ha experimentado en los últimos meses lo convierten en una opción más que recomendable, ya que por poco más de 400 euros nos hacemos con un terminal muy completo en todos los apartados. Valoración: 9 
Lo mejor . El P9 es un terminal ligero, potente, equilibrado... pero nada destaca tanto en él como su doble cámara trasera, que está entre las mejores del momento. Su lector de huellas es muy rápido y eficiente. 
Lo peor . No cuenta con carga inalámbrica, no tiene resistencia al agua, su capa de personalización tiene margen de mejora... son pequeñas carencias que en ningún modo lastran la experiencia de usuario. 
El apunte . En vídeos, navegación, juegos... Da la sensación de que su contenida pantalla le impide exprimir al máximo todo su potencial. ¿Y si subiera a las 5.5 o 5.7 pulgadas? 
La pregunta indiscreta . ¿Será Huawei el gran referente del mercado móvil en un futuro (muy) próximo? Este año acumula méritos más que de sobra con su Mate 8, P9 Lite... Lo Más
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.diariovasco.com/tecnologia/201608/12/apuesta-sobre-seguro-20160809104317.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0748</post_time>
<username></username>
<post>
Para muchos, Samsung y Apple han sido -y siguen siendo- las dos grandes compañías de referencia en el mundo móvil. De hecho, sus terminales premium (el Galaxy S7 Edge y el iPhone 6S Plus) aúnan lo mejor del momento: grandes procesadores, baterías más que solventes, cámaras de gran calidad, gran conectividad... Amparadas en unas notables cifras de ventas en 2015, ambas compañías se mantienen un año más en lo más alto de un mercado muy competitivo y en constante evolución... si no revolució 
Y es que hoy por hoy gran cantidad de fabricantes luchan por hacerse un hueco en el amplio espectro móvil. Desde clásicos como Sony (X Performance), HTC (HTC 10) o Motorola (Moto G4) hasta toda una &apos;nueva&apos; generación de fabricantes chinos como Xiaomi (Mi5), Meizu (M3 Note) o Oneplus (OnePlus 3). Entre estos últimos destaca Huawei, una compañía china que con terminales como el Mate 8 o el P8 Lite ha mostrado que va a dar mucha &apos;guerra&apos; a los dos grandes. Su última gran apuesta, el P9, supone su confirmació MÁ Mó 
Este dispositivo está llamado a competir de tú a tú con los grandes. Con carcasa metálica, cuenta con unas dimensiones muy contenidas y sus 144 gramos de peso le convierten en un terminal muy ligero y manejable en mano. A esto ayuda su pantalla de 5,2 pulgadas y resolución FullHD, especificaciones a priori modestas pero que en la práctica quedan subsanadas gracias a la intensidad del brillo y la saturació FICHA TÉ 
Dimensiones y peso. 
Pantalla. 5.2 pulgadas IPS y resolució 
Procesador. 
Almacenamiento. 
Batería. 
Conectividad. 
Cámaras. Doble cámara trasera de 12 Mpx, apertura f/2.2 y grabación de vídeo FullHD. Frontal de 8 Mpx 
Precio. 429,99 euros (Amazon) 
En lo que respecta a rendimiento, todas las aplicaciones van muy fluidas gracias a la optimización de su procesador , un HiSilicon Kirin 955 de 4 núcleos que trabaja a 2,3 GHz y al que acompañan 3 Gb. de memoria RAM. De hecho, juegos tan exigentes como Asphalt 8 o Modern Combat funcionan a pleno rendimiento, sin saltos ni ralentizaciones, y con gran definición de texturas. Su capacidad de almacenamiento alcanza los 32 Gb., aunque dispone de posibilidad de ampliación por medio de tarjeta microSD hasta los 128 Gb. 
La batería no llama la atención especialmente pero cumple de sobra en el día a día. Y es que los 3.000 mAh aseguran terminar la jornada con solvencia, algo a lo que ayuda en buena medida la optimización de su procesador y la &apos;discreta&apos; resolución FullHD de su pantalla. 
Eso sí, si por algo llama la atención este dispositivo es por su (doble) cámara trasera, su punto fuerte . Fruto de su alianza con Leica, el P9 cuenta con una doble cámara trasera de 12 megapíxeles; una se encarga de capturar el color RGB mientras que la otra capta los detalles en blanco y negro. Con todo, el P9 obtiene fotografías de gran calidad en todo tipo de situaciones y lo hace con rapidez. De día, destacan sus colores naturales y la profundidad de sus fotografías, mientras que en condiciones de poca luz mantiene un gran nivel a pesar de su apertura f/2.2. Sea como fuere, el terminal monta una de las mejores cámaras del momento y eso se evidencia tanto en las opciones del modo automático como en el manual. En lo que respecta al vídeo, graba en FullHD tanto con la cámara delantera como trasera. 
La reciente bajada de precio que ha experimentado en los últimos meses lo convierten en una opción más que recomendable, ya que por poco más de 400 euros nos hacemos con un terminal muy completo en todos los apartados. Valoración: 9 
Lo mejor . El P9 es un terminal ligero, potente, equilibrado... pero nada destaca tanto en él como su doble cámara trasera, que está entre las mejores del momento. Su lector de huellas es muy rápido y eficiente. 
Lo peor . No cuenta con carga inalámbrica, no tiene resistencia al agua, su capa de personalización tiene margen de mejora... son pequeñas carencias que en ningún modo lastran la experiencia de usuario. 
El apunte . En vídeos, navegación, juegos... Da la sensación de que su contenida pantalla le impide exprimir al máximo todo su potencial. ¿Y si subiera a las 5.5 o 5.7 pulgadas? 
La pregunta indiscreta . ¿Será Huawei el gran referente del mercado móvil en un futuro (muy) próximo? Este año acumula méritos más que de sobra con su Mate 8, P9 Lite... Lo Más
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://www.diariovasco.com/noticias/201608/11/media/movil-huawei-575x323-kfcD-U2020920495560II-575x323@Diario%20Vasco.jpg</main_image>
</document>
