<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.diariovasco.com/rss/atom/?seccion=ultima-hora</forum>
<forum_title>RSS de noticias de ultima-hora</forum_title>
<discussion_title>Los fuegos más europeos y culturales</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.diariovasco.com/san-sebastian/semana-grande/201608/12/fuegos-europeos-culturales-20160812013021-v.html</topic_url>
<topic_text>
s esperados por todos los donostiarras comience. La Semana Grande está al caer, y como cada año, los más forofos esperan con ansia que los fuegos artificiales iluminen el cielo de la ciudad cada noche. 
La novedad de este ao es que, en esta 53 edición del Concurso Internacional de Fuegos Artificiales de San Sebastián, los fuegos que iluminarán la bahía donostiarra procederán de ciudades que fueron o que serán capital europea de la cultura. 
Las firmas que participarn en el prestigioso concurso ya están listas para llenar Donostia de luces, colores y estruendosos sonidos con los que arrancar los aplausos del público. 
Es la pirotecnia encargada de inaugurar el concurso de fuegos artificiales maana, sábado 13. Se fundó en el año 2003 y procede de París, ciudad ruropea de la cultura en el año 1989. No son desconocidos en Donostia, ya que estuvieron presentes hace 11 años, cuando aun se llamaban Pyrogramme por Patrick Brault. 
Esta firma cuenta con la experiencia de su creador, Patrick Brault, y est presente no solo en Francia, sino también en todo el mundo, «donde la creatividad artística y dominio técnico coincide con un evento de impacto fuerte», afirman desde esta casa parisina. Además, han ganado diferentes premios a lo largo del mundo. 
Astondoa Piroteknia Su presencia en la ciudad ha sido constante 
éá ahora en manos de una mujer: Izaskun Astondoa. En sus inicios, hace 100 años, un 15 de agosto la empresa fue la encargada de disparar un castillo de fuegos artificiales desde el parque de Alderdi Eder. Esta firma de Areatza (Bizkaia), que tiene delegación en la ciudad donostiarra que es capital europea de la cultura este año, ha tenido una presencia constante en la ciudad. 
Astondoa «ña y ejecuta espectáculos y efectos especiales de color, sonido y música únicos e inolvidables», afirman desde la casa vizcaína. Y es que buscan «acercar el arte de la pirotecnia a todos los públicos». Serán los encargados de animar al público la noche del domingo 14. 
Nanna Fireworks Son VIP&apos;s: Very Italian People 
óán. Se autodenominan VIP&apos;s: Very Italian People. En el año 2000 estuvieron presentes en la ciudad. Alderdi Eder. 22.45 horas 
2. Astondoa Piroteknia. Domingo 14 
é 
6. Pirotecnia Ló 
7. Grupo Luso Pirotecnia. Viernes 19 
á 
El lunes dámara de Comercio de Pisa gracias al reconocimiento que ha conseguido en ciudades extranjeras como San Sebastián. 
Pirotecnia Discomfa Ya saben lo que es ganar; lo hicieron en el a 
Esta casa sabe lo que es ganar en San Sebastiáí que jugarán con ventaja el martes 16. Fue fundada en 1985, y ha diseñado y lanzado en diferentes eventos como musicales (Jesucristo Superstar), eventos deportivos (Final Euro Cup de Baloncesto 2010 en Vitoria), conciertos (Justin Bieber o Fangoria entre otros) o en programas de TV (Gala Premios 40 principales 2006-2010). 
Son de Madrid, primera ciudad españítulo de capital europea en 1992. Debutó en San Sebastián en 1998 y consiguió alzarse con el primer premio del célebre concurso donostiarra. Un año más tarde, en 1999, consiguió el Gran Premio del Jurado Popular. Además, hace seis años fueron ganadores de la VIII Muestra Internacional de Espectáculos Pirotécnicos de las fiestas vitorianas de la virgen Blanca. 
Enigma Fireworks Es la primera vez que participan en el concurso 
í 
La casa se creo en Plovdiv (Bulgaria), que seráños, «focalizando su trabajo en lograr una gran calidad de productos pirotécnicos», afirman sus fundadores. 
El próércoles 17 lucharan con el resto de firmas por alzarse con alguna concha donostiarra en su primera vez en la ciudad. 
Pirotecnia L La mezcla perfecta entre tradici 
El jueves 18 se encargaráúblico con «los últimos avances tecnológicos y nuevas formas de hacer pirotecnia buscando crear la perfecta mezcla entre tradición y modernidad», cuentan desde esta casa fundada en 1992 en la ciudad gallega de Santiago de Compostela, que obtuvo el título de la capitalidad europea en el año 2000. 
Esta empresa cuenta con «ón, innovación y saber hacer en pirotecnia», por lo que no dejarán indiferente a nadie. 
Grupo Luso Pirotecnia Son conocidos en Donostia y cuentan con varios premios 
úá la 53 edición del Concurso Internacional de Fuegos Artificiales el viernes 19. Se creo hace quince años a partir de la colaboración y del trabajo conjunto de cuatro compañías que unieron sus fuerzas para que Portugal organizara la Expo 98. Esta firma procede de Lisboa, ciudad que celebró en el año 1994 su capitalidad europea. 
Entre sus logros destaca la cascada de Fuegos Artificiales máélgica) en 2014. Cuenta, además, con varios reconocimientos en el concurso donostiarra, como un 2º puesto en 1998 y 3º en el Jurado Popular de ese mismo año. En 2001 y 2013 se hicieron con la Concha de Bronce en San Sebastián. 
Ricasa Encargada del espectño más 
Ricardo Caballer S. A. volveráño consecutivo la Semana Grande donostiarra. Es la firma que más conchas ha ganado, ocho en total: cuatro de oro en 1989, 2001, 2002 y 2006; tres de plata en 1993, 2007 y 2013; y una de bronce en 1997. Ha ganado, además, varios premios del Jurado Popular en en 2002, 2003, 2006, 2007 y 2013, y se alzó con el Premio Euskaltel Jurado Joven en 2006, 2007 y 2013. 
El sábado 20, Ricasa ofrecer un espectáculo piromusical fuera de concurso para cerrar con broche de oro una Semana Grande que quiere ser lo más cultural y europea posible y contentar a los aficionados. De momento, el exigente público que se asoma cada noche a la Bahía tendrá material suficiente para juzgar luz y sonido durante esta Semana Grande a punto de empezar. Lo M lo má
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.diariovasco.com/san-sebastian/semana-grande/201608/12/fuegos-europeos-culturales-20160812013021-v.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0746</post_time>
<username></username>
<post>
s esperados por todos los donostiarras comience. La Semana Grande está al caer, y como cada año, los más forofos esperan con ansia que los fuegos artificiales iluminen el cielo de la ciudad cada noche. 
La novedad de este ao es que, en esta 53 edición del Concurso Internacional de Fuegos Artificiales de San Sebastián, los fuegos que iluminarán la bahía donostiarra procederán de ciudades que fueron o que serán capital europea de la cultura. 
Las firmas que participarn en el prestigioso concurso ya están listas para llenar Donostia de luces, colores y estruendosos sonidos con los que arrancar los aplausos del público. 
Es la pirotecnia encargada de inaugurar el concurso de fuegos artificiales maana, sábado 13. Se fundó en el año 2003 y procede de París, ciudad ruropea de la cultura en el año 1989. No son desconocidos en Donostia, ya que estuvieron presentes hace 11 años, cuando aun se llamaban Pyrogramme por Patrick Brault. 
Esta firma cuenta con la experiencia de su creador, Patrick Brault, y est presente no solo en Francia, sino también en todo el mundo, «donde la creatividad artística y dominio técnico coincide con un evento de impacto fuerte», afirman desde esta casa parisina. Además, han ganado diferentes premios a lo largo del mundo. 
Astondoa Piroteknia Su presencia en la ciudad ha sido constante 
éá ahora en manos de una mujer: Izaskun Astondoa. En sus inicios, hace 100 años, un 15 de agosto la empresa fue la encargada de disparar un castillo de fuegos artificiales desde el parque de Alderdi Eder. Esta firma de Areatza (Bizkaia), que tiene delegación en la ciudad donostiarra que es capital europea de la cultura este año, ha tenido una presencia constante en la ciudad. 
Astondoa «ña y ejecuta espectáculos y efectos especiales de color, sonido y música únicos e inolvidables», afirman desde la casa vizcaína. Y es que buscan «acercar el arte de la pirotecnia a todos los públicos». Serán los encargados de animar al público la noche del domingo 14. 
Nanna Fireworks Son VIP&apos;s: Very Italian People 
óán. Se autodenominan VIP&apos;s: Very Italian People. En el año 2000 estuvieron presentes en la ciudad. Alderdi Eder. 22.45 horas 
2. Astondoa Piroteknia. Domingo 14 
é 
6. Pirotecnia Ló 
7. Grupo Luso Pirotecnia. Viernes 19 
á 
El lunes dámara de Comercio de Pisa gracias al reconocimiento que ha conseguido en ciudades extranjeras como San Sebastián. 
Pirotecnia Discomfa Ya saben lo que es ganar; lo hicieron en el a 
Esta casa sabe lo que es ganar en San Sebastiáí que jugarán con ventaja el martes 16. Fue fundada en 1985, y ha diseñado y lanzado en diferentes eventos como musicales (Jesucristo Superstar), eventos deportivos (Final Euro Cup de Baloncesto 2010 en Vitoria), conciertos (Justin Bieber o Fangoria entre otros) o en programas de TV (Gala Premios 40 principales 2006-2010). 
Son de Madrid, primera ciudad españítulo de capital europea en 1992. Debutó en San Sebastián en 1998 y consiguió alzarse con el primer premio del célebre concurso donostiarra. Un año más tarde, en 1999, consiguió el Gran Premio del Jurado Popular. Además, hace seis años fueron ganadores de la VIII Muestra Internacional de Espectáculos Pirotécnicos de las fiestas vitorianas de la virgen Blanca. 
Enigma Fireworks Es la primera vez que participan en el concurso 
í 
La casa se creo en Plovdiv (Bulgaria), que seráños, «focalizando su trabajo en lograr una gran calidad de productos pirotécnicos», afirman sus fundadores. 
El próércoles 17 lucharan con el resto de firmas por alzarse con alguna concha donostiarra en su primera vez en la ciudad. 
Pirotecnia L La mezcla perfecta entre tradici 
El jueves 18 se encargaráúblico con «los últimos avances tecnológicos y nuevas formas de hacer pirotecnia buscando crear la perfecta mezcla entre tradición y modernidad», cuentan desde esta casa fundada en 1992 en la ciudad gallega de Santiago de Compostela, que obtuvo el título de la capitalidad europea en el año 2000. 
Esta empresa cuenta con «ón, innovación y saber hacer en pirotecnia», por lo que no dejarán indiferente a nadie. 
Grupo Luso Pirotecnia Son conocidos en Donostia y cuentan con varios premios 
úá la 53 edición del Concurso Internacional de Fuegos Artificiales el viernes 19. Se creo hace quince años a partir de la colaboración y del trabajo conjunto de cuatro compañías que unieron sus fuerzas para que Portugal organizara la Expo 98. Esta firma procede de Lisboa, ciudad que celebró en el año 1994 su capitalidad europea. 
Entre sus logros destaca la cascada de Fuegos Artificiales máélgica) en 2014. Cuenta, además, con varios reconocimientos en el concurso donostiarra, como un 2º puesto en 1998 y 3º en el Jurado Popular de ese mismo año. En 2001 y 2013 se hicieron con la Concha de Bronce en San Sebastián. 
Ricasa Encargada del espectño más 
Ricardo Caballer S. A. volveráño consecutivo la Semana Grande donostiarra. Es la firma que más conchas ha ganado, ocho en total: cuatro de oro en 1989, 2001, 2002 y 2006; tres de plata en 1993, 2007 y 2013; y una de bronce en 1997. Ha ganado, además, varios premios del Jurado Popular en en 2002, 2003, 2006, 2007 y 2013, y se alzó con el Premio Euskaltel Jurado Joven en 2006, 2007 y 2013. 
El sábado 20, Ricasa ofrecer un espectáculo piromusical fuera de concurso para cerrar con broche de oro una Semana Grande que quiere ser lo más cultural y europea posible y contentar a los aficionados. De momento, el exigente público que se asoma cada noche a la Bahía tendrá material suficiente para juzgar luz y sonido durante esta Semana Grande a punto de empezar. Lo M lo má
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>http://www.diariovasco.com/noticias/201608/12/media/16541247.JPG</main_image>
</document>
