<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://ngoisao.net/rss/phong-cach.rss</forum>
<forum_title>Phong cách - Ngôi sao RSS</forum_title>
<discussion_title>100 suất trị nám được hãng Mỹ tài trợ</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ngoisao.net/tin-tuc/phong-cach/lam-dep/100-suat-tri-nam-duoc-hang-my-tai-tro-3450176.html</topic_url>
<topic_text>
Mã bảo mật 100 suất trị nám được hãng Mỹ tài trợ Ưu đãi lên tới 50% chi phí trị nám, tàn nhang bằng công nghệ chính hãng Mỹ là chương trình đặc biệt dành riêng cho hệ thống spa của ca sĩ Mỹ Linh. 
Mừng sinh nhật lần thứ 11 của Saigon Smile Spa – hệ thống spa giảm béo và chăm sóc da, hãng thẩm mỹ Laser Revlite (Mỹ) tài trợ tới 50% chi phí trị nám, tàn nhang cho 100 khách hàng đầu tiên đăng ký sử dụng dịch vụ trong tháng 8. Đại diện hãng Laser Revlite của Mỹ đánh giá cao uy tín của Saigon Smile Spa trên thị trường làm đẹp Việt Nam. Chương trình tài trợ dựa trên báo cáo khảo sát của hãng Laser Revlite về chỉ số hài lòng của khách hàng tại Saigon Smile Spa đạt mức cao trong suốt 11 năm qua. Để có được hiệu quả trên, Saigon Smile Spa luôn đảm bảo đầy đủ các tiêu chuẩn, thực hiện đúng quy tắc kỹ thuật và phác đồ trị liệu từ chính hãng. Bên cạnh đó, tất cả liệu trình làm đẹp đều do các bác sĩ da liễu giàu chuyên môn trực tiếp điều trị. Cơ sở vật chất tại Saigon Smile Spa luôn đáp ứng các tiêu chí của trị liệu da công nghệ cao cùng 5 cơ sở được xây dựng theo mô hình chuẩn Medical Spa. Trị nám, tàn nhang công nghệ cao tại Saigon Smile Spa do bác sĩ da liễu trực tiếp thực hiện. Trị nám Laser Revlite áp dụng thế hệ laser tiên tiến từ Mỹ mang lại sự hài lòng cho hàng trăm nghìn khách hàng. Khắc phục những nhược điểm của phương pháp cũ, Laser Revlite sử dụng mức năng lượng cao, đi xuyên qua da tới vị trí chân nám , bắn phá chính xác những đốm sắc tố nám, tàn nhang vỡ vụn thành các phân tử nhỏ li ti, từ đó dễ dàng đào thải ra ngoài theo con đường bài tiết tự nhiên. Hiệu quả xóa nám đạt mức 70% đến 80% mà không gây bỏng rát hay sẹo thâm. Xem chi tiết tại đây . Chị Lê Thanh Huyền (28 tuổi, nhân viên ngân hàng, Hà Nội) bị tàn nhang từ nhỏ, lớn lên xuất hiện thêm vết nám. Chị đã áp dụng nhiều phương pháp, tuy nhiên, kết quả gần như là con số 0. Sau này, Huyền đã xóa nám, tàn nhang thành công nhờ Laser Revlite và hưởng hạnh phúc trọn vẹn trong 2 sự kiện quan trọng nhất cuộc đời người con gái là lấy chồng và sinh con. Xem chi tiết tại đây . Ngoài ưu đãi về chi phí, 100 khách hàng còn được hưởng nhiều quyền lợi khác: được bác sĩ uy tín của các bệnh viện da liễu tuyến trên trực tiếp thăm khám và tư vấn; không mất thời gian lấy số, không cần xếp hàng chờ đợi; không mất phí thăm khám; làm việc cả ngày thứ 7, không cần nghỉ phép; được đón tiếp chuyên nghiệp, chu đáo và thân thiện… Hệ thống Saigon Smile Spa ưu đãi chi phí trị nám, tàn nhang tận gốc, triệt để chỉ còn từ 11,25 triệu đồng. Chương trình trợ giá của hãng Mỹ chỉ thực hiện trong tháng 8 cho 50 khách hàng tại Hà Nội và 50 khách hàng tại TP HCM đăng ký sớm nhất tại đây . (Nguồn: Saigon Smile Spa )
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://ngoisao.net/tin-tuc/phong-cach/lam-dep/100-suat-tri-nam-duoc-hang-my-tai-tro-3450176.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0400</post_time>
<username></username>
<post>
Mã bảo mật 100 suất trị nám được hãng Mỹ tài trợ Ưu đãi lên tới 50% chi phí trị nám, tàn nhang bằng công nghệ chính hãng Mỹ là chương trình đặc biệt dành riêng cho hệ thống spa của ca sĩ Mỹ Linh. 
Mừng sinh nhật lần thứ 11 của Saigon Smile Spa – hệ thống spa giảm béo và chăm sóc da, hãng thẩm mỹ Laser Revlite (Mỹ) tài trợ tới 50% chi phí trị nám, tàn nhang cho 100 khách hàng đầu tiên đăng ký sử dụng dịch vụ trong tháng 8. Đại diện hãng Laser Revlite của Mỹ đánh giá cao uy tín của Saigon Smile Spa trên thị trường làm đẹp Việt Nam. Chương trình tài trợ dựa trên báo cáo khảo sát của hãng Laser Revlite về chỉ số hài lòng của khách hàng tại Saigon Smile Spa đạt mức cao trong suốt 11 năm qua. Để có được hiệu quả trên, Saigon Smile Spa luôn đảm bảo đầy đủ các tiêu chuẩn, thực hiện đúng quy tắc kỹ thuật và phác đồ trị liệu từ chính hãng. Bên cạnh đó, tất cả liệu trình làm đẹp đều do các bác sĩ da liễu giàu chuyên môn trực tiếp điều trị. Cơ sở vật chất tại Saigon Smile Spa luôn đáp ứng các tiêu chí của trị liệu da công nghệ cao cùng 5 cơ sở được xây dựng theo mô hình chuẩn Medical Spa. Trị nám, tàn nhang công nghệ cao tại Saigon Smile Spa do bác sĩ da liễu trực tiếp thực hiện. Trị nám Laser Revlite áp dụng thế hệ laser tiên tiến từ Mỹ mang lại sự hài lòng cho hàng trăm nghìn khách hàng. Khắc phục những nhược điểm của phương pháp cũ, Laser Revlite sử dụng mức năng lượng cao, đi xuyên qua da tới vị trí chân nám , bắn phá chính xác những đốm sắc tố nám, tàn nhang vỡ vụn thành các phân tử nhỏ li ti, từ đó dễ dàng đào thải ra ngoài theo con đường bài tiết tự nhiên. Hiệu quả xóa nám đạt mức 70% đến 80% mà không gây bỏng rát hay sẹo thâm. Xem chi tiết tại đây . Chị Lê Thanh Huyền (28 tuổi, nhân viên ngân hàng, Hà Nội) bị tàn nhang từ nhỏ, lớn lên xuất hiện thêm vết nám. Chị đã áp dụng nhiều phương pháp, tuy nhiên, kết quả gần như là con số 0. Sau này, Huyền đã xóa nám, tàn nhang thành công nhờ Laser Revlite và hưởng hạnh phúc trọn vẹn trong 2 sự kiện quan trọng nhất cuộc đời người con gái là lấy chồng và sinh con. Xem chi tiết tại đây . Ngoài ưu đãi về chi phí, 100 khách hàng còn được hưởng nhiều quyền lợi khác: được bác sĩ uy tín của các bệnh viện da liễu tuyến trên trực tiếp thăm khám và tư vấn; không mất thời gian lấy số, không cần xếp hàng chờ đợi; không mất phí thăm khám; làm việc cả ngày thứ 7, không cần nghỉ phép; được đón tiếp chuyên nghiệp, chu đáo và thân thiện… Hệ thống Saigon Smile Spa ưu đãi chi phí trị nám, tàn nhang tận gốc, triệt để chỉ còn từ 11,25 triệu đồng. Chương trình trợ giá của hãng Mỹ chỉ thực hiện trong tháng 8 cho 50 khách hàng tại Hà Nội và 50 khách hàng tại TP HCM đăng ký sớm nhất tại đây . (Nguồn: Saigon Smile Spa )
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://img.f21.ngoisao.vnecdn.net/2016/08/10/9-8-201650-141814382-6727-1470800156_490x294.png</main_image>
</document>
