<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Doc22.ru - Алтайский край в июне 2016 года возглавил медиарейтинг инвестиционной привлекательности среди регионов Сибири</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.doc22.ru/information/expert/7478--2016-</topic_url>
<topic_text>

АНО «Агентство стратегических инициатив по продвижению новых проектов», компания «Медиалогия» и pr-агентство Publicity опубликовали результаты очередного Медиарейтинга инвестиционной привлекательности регионов Российской Федерации за июнь 2016 года . Алтайский край вошел в двадцатку лучших регионов, заняв 15 позицию и опередив все регионы Сибирского федерального округа, а также республику Башкортостан, Челябинскую область и др. В топ-20 из регионов Сибири вошли Новосибирская область и Красноярский край, заняв 18 и 20 места соответственно. «Медиарейтинг инвестиционной привлекательности регионов» появился в рамках «Национального рейтинга состояния инвестиционного климата в субъектах Российской Федерации» и отражает активность работы органов исполнительной власти по информационному обеспечению предпринимателей о проводимых изменениях, направленных на улучшение инвестиционного климата, - пояснили в Главэкономики. Следует отметить, что работа по улучшению инвестиционной привлекательности в Алтайском крае носит системный характер и осуществляется программными методами. Так, в июне текущего года по итогам участия Алтайского края в Национальном рейтинге состояния инвестиционного климата в субъектах Российской Федерации разработана «дорожная карта» по улучшению инвестиционного климата в Алтайском крае, включающая более 165 мероприятий, при этом по ряду направлений достигнуты положительные результаты. По опросам предпринимателей, время получения разрешений на строительство уменьшилось со 163 дней в 2015 году до 143 в текущем году, время регистрации прав собственности - с 20 до 11 дней, время постановки на кадастровый учет - с 52 до 39 дней. «Мы ведем масштабную работу по формированию благоприятных условий для ведения бизнеса, и ставим задачу – максимально донести до предпринимательского сообщества происходящие в крае положительные изменения в деловой среде. Медиарейтинг позволяет оценить результаты этой работы», – пояснил заместитель Губернатора Алтайского края, начальник Главного управления экономики и инвестиций Николай Чиняков. 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.doc22.ru/information/expert/7478--2016-</post_url>
<post_date>20160709</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>

АНО «Агентство стратегических инициатив по продвижению новых проектов», компания «Медиалогия» и pr-агентство Publicity опубликовали результаты очередного Медиарейтинга инвестиционной привлекательности регионов Российской Федерации за июнь 2016 года . Алтайский край вошел в двадцатку лучших регионов, заняв 15 позицию и опередив все регионы Сибирского федерального округа, а также республику Башкортостан, Челябинскую область и др. В топ-20 из регионов Сибири вошли Новосибирская область и Красноярский край, заняв 18 и 20 места соответственно. «Медиарейтинг инвестиционной привлекательности регионов» появился в рамках «Национального рейтинга состояния инвестиционного климата в субъектах Российской Федерации» и отражает активность работы органов исполнительной власти по информационному обеспечению предпринимателей о проводимых изменениях, направленных на улучшение инвестиционного климата, - пояснили в Главэкономики. Следует отметить, что работа по улучшению инвестиционной привлекательности в Алтайском крае носит системный характер и осуществляется программными методами. Так, в июне текущего года по итогам участия Алтайского края в Национальном рейтинге состояния инвестиционного климата в субъектах Российской Федерации разработана «дорожная карта» по улучшению инвестиционного климата в Алтайском крае, включающая более 165 мероприятий, при этом по ряду направлений достигнуты положительные результаты. По опросам предпринимателей, время получения разрешений на строительство уменьшилось со 163 дней в 2015 году до 143 в текущем году, время регистрации прав собственности - с 20 до 11 дней, время постановки на кадастровый учет - с 52 до 39 дней. «Мы ведем масштабную работу по формированию благоприятных условий для ведения бизнеса, и ставим задачу – максимально донести до предпринимательского сообщества происходящие в крае положительные изменения в деловой среде. Медиарейтинг позволяет оценить результаты этой работы», – пояснил заместитель Губернатора Алтайского края, начальник Главного управления экономики и инвестиций Николай Чиняков. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>images/stories/2016/07-09/20160812_mripl_01.jpg</main_image>
</document>
