<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://svodka.net/index.php?option=com_rd_rss&amp;id=1&amp;feed=yandex</forum>
<forum_title>Svodka.net - Сводка.нет</forum_title>
<discussion_title>Колумбия и Венесуэла договорились частично открыть границы</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://svodka.net/poslednie-svodki/svodki/94897</topic_url>
<topic_text>
Колумбия и Венесуэла договорились частично открыть границы 12.08.2016 06:13 REUTERS 
Об этом сообщает Русская служба Би-Би-Си. 
На первом этапе границы будут открыты только для пешеходов: с субботы будут организованы пять пограничных пунктов, которые будут открыты ежедневно с восьми утра до восьми вечера. 
Читайте также 35 тысяч венесуэльцев пришли в Колумбию за товарами первой необходимости (фото) 
По словам президентов, открыть границы для транспорта можно будет лишь после заключения отдельных межгосударственных соглашений по безопасности, торговле и энергетике. 
Николас Мадуро распорядился закрыть границу с Колумбией в августе 2015 года по соображениям безопасности, после того как несколько колумбийских боевиков, ранее состоявших в одной из нелегальных вооруженных группировок, напали на венесуэльский близкий патруль и ранили трех военнослужащих. Если вы заметили ошибку, выделите ее мышкой и нажмите Ctrl+Enter Читайте также задача ОБСЕ: джип Плотницкого взорвали самодельным устройством, заложенным у фонарного столба Оккупанты обвинили Украину в попытке &quot;прорыва&quot; в Крым и гибели российского военного Покушение на главаря &quot;ЛНР&quot; Плотницкого: появились подробности и видео с места взрыва Подрыв автомобиля главаря &quot;ЛНР&quot;: травмы Плотницкого несовместимы с жизнью - разведка В Госдепартаменте после заявлений российского ФСБ напомнили, что Крым всегда будет частью Украины Согласно статье 26 Закона Украины &quot;Об информационных агентствах&quot; право собственности на продукцию информационного агентства охраняется действующим законодательством Украины. Информация, которую публикует УНИАН и сайт unian.net являются собственностью ООО &quot;УНИАН&quot;. Любое копирование, в т.ч. отдельных частей текстов или изображений, публикация и републикация, перепечатка или любое другое распространение информации УНИАН, в какой бы форме и каким бы техническим способом оно не осуществлялось, строго запрещается без предварительного письменного согласия со стороны УНИАН. Во время цитирования информации подписчиками Агентства ссылки на УНИАН обязательны. Допускается цитирование материалов сайта unian.net без получения предварительного согласия, но в объеме не более одного абзаца и с обязательной прямой, открытой для поисковых систем гиперссылкой на unian.net не ниже, чем во втором абзаце текста. Логотип УНИАН является зарегистрированным товарным знаком (знаком обслуживания) УНИАН. Материалы с пометкой «Реклама», «Новости компаний», «Актуально», «Точка зрения», «Официально», «Пресс-релиз», «Выборы», а также разделе «Окно» публикуются на правах рекламы и ответственность за их содержание несет рекламодатель Загрузить еще Нравится ли Вам новый сайт? Оставьте свое мнение
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://svodka.net/poslednie-svodki/svodki/94897</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0313</post_time>
<username></username>
<post>
Колумбия и Венесуэла договорились частично открыть границы 12.08.2016 06:13 REUTERS 
Об этом сообщает Русская служба Би-Би-Си. 
На первом этапе границы будут открыты только для пешеходов: с субботы будут организованы пять пограничных пунктов, которые будут открыты ежедневно с восьми утра до восьми вечера. 
Читайте также 35 тысяч венесуэльцев пришли в Колумбию за товарами первой необходимости (фото) 
По словам президентов, открыть границы для транспорта можно будет лишь после заключения отдельных межгосударственных соглашений по безопасности, торговле и энергетике. 
Николас Мадуро распорядился закрыть границу с Колумбией в августе 2015 года по соображениям безопасности, после того как несколько колумбийских боевиков, ранее состоявших в одной из нелегальных вооруженных группировок, напали на венесуэльский близкий патруль и ранили трех военнослужащих. Если вы заметили ошибку, выделите ее мышкой и нажмите Ctrl+Enter Читайте также задача ОБСЕ: джип Плотницкого взорвали самодельным устройством, заложенным у фонарного столба Оккупанты обвинили Украину в попытке &quot;прорыва&quot; в Крым и гибели российского военного Покушение на главаря &quot;ЛНР&quot; Плотницкого: появились подробности и видео с места взрыва Подрыв автомобиля главаря &quot;ЛНР&quot;: травмы Плотницкого несовместимы с жизнью - разведка В Госдепартаменте после заявлений российского ФСБ напомнили, что Крым всегда будет частью Украины Согласно статье 26 Закона Украины &quot;Об информационных агентствах&quot; право собственности на продукцию информационного агентства охраняется действующим законодательством Украины. Информация, которую публикует УНИАН и сайт unian.net являются собственностью ООО &quot;УНИАН&quot;. Любое копирование, в т.ч. отдельных частей текстов или изображений, публикация и републикация, перепечатка или любое другое распространение информации УНИАН, в какой бы форме и каким бы техническим способом оно не осуществлялось, строго запрещается без предварительного письменного согласия со стороны УНИАН. Во время цитирования информации подписчиками Агентства ссылки на УНИАН обязательны. Допускается цитирование материалов сайта unian.net без получения предварительного согласия, но в объеме не более одного абзаца и с обязательной прямой, открытой для поисковых систем гиперссылкой на unian.net не ниже, чем во втором абзаце текста. Логотип УНИАН является зарегистрированным товарным знаком (знаком обслуживания) УНИАН. Материалы с пометкой «Реклама», «Новости компаний», «Актуально», «Точка зрения», «Официально», «Пресс-релиз», «Выборы», а также разделе «Окно» публикуются на правах рекламы и ответственность за их содержание несет рекламодатель Загрузить еще Нравится ли Вам новый сайт? Оставьте свое мнение
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>GB</country>
<main_image></main_image>
</document>
