<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://uliyanovsk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Ульяновская область Ульяновск</forum_title>
<discussion_title>Ульяновская область развивает кооперацию в самолетостроении и высоких космических технологиях</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://uliyanovsk.bezformata.ru/listnews/ulyanovskaya-oblast-razvivaet-kooperatciyu/49458423/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Ульяновская область развивает кооперацию в самолетостроении и высоких космических технологиях 
Модернизация экономики и промышленности усилили тенденции объединения потенциалов внутри Приволжского федерального округа. Ульяновская область уверенно и последовательно развивает производственную кооперацию в самолетостроении и высоких космических технологиях. Об этом сообщили в Правительстве Ульяновской области. 
Все более тесные контакты складываются с ближайшими соседями – Казанью, Самарой. Так, например, крупный завод по производству бортовых систем для авиаотрасли возводят в Казани. 
Завод &quot; ОПБ &quot; Аэрокосмические системы &quot; откроется в Казани к 2018 году. Планируется, что потребителями его продукции станут вертолетный и авиационный заводы города, а также лидер по производству беспилотных авиакомплексов - опытно- конструкторского бюро им. Симонова», передает ТАСС. . 
Известно, что Опытно-конструкторское бюро &quot; Аэрокосмические системы &quot; имеет производства в Дубне и Ульяновске, входит в холдинг &quot; Промышленные технологии &quot; - компания, специализирующаяся на разработке, интеграции и модернизации бортовых систем общесамолетного и радиоэлектронного оборудования летательных аппаратов. 
Генеральный конструктор &quot; Аэрокосмических систем &quot; Дмитрий Шевелев сообщил журналистам, что для ускорения процесса. есть решение, согласно которому не будут ждать открытие возводимых корпусов, производство начнется на имеющихся мощностях, начнется обучение персонала на базах других подразделений холдингах, чтобы к открытию были обученные люди. 
Таким образом, ускорить производственный процесс, сократить время – становится существенным условием динамичного развития. А совершенствование кадрового потенциала, его наращивание – ведется при любых возможностях. В Ульяновской области обучение рабочим профессиям, профессиональная ориентация молодежи – одна из главных задач. 
АО &quot; Ульяновское конструкторское бюро приборостроения &quot; в эти дни участвует в развернувшейся в Казани Международной выставке &quot; АКТО-2016 &quot;. На нее приглашены более 120 связанных с авиационной и космической отраслями компаний из 15 стран мира. 
Петр Дуюн
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://uliyanovsk.bezformata.ru/listnews/ulyanovskaya-oblast-razvivaet-kooperatciyu/49458423/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0506</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Ульяновская область развивает кооперацию в самолетостроении и высоких космических технологиях 
Модернизация экономики и промышленности усилили тенденции объединения потенциалов внутри Приволжского федерального округа. Ульяновская область уверенно и последовательно развивает производственную кооперацию в самолетостроении и высоких космических технологиях. Об этом сообщили в Правительстве Ульяновской области. 
Все более тесные контакты складываются с ближайшими соседями – Казанью, Самарой. Так, например, крупный завод по производству бортовых систем для авиаотрасли возводят в Казани. 
Завод &quot; ОПБ &quot; Аэрокосмические системы &quot; откроется в Казани к 2018 году. Планируется, что потребителями его продукции станут вертолетный и авиационный заводы города, а также лидер по производству беспилотных авиакомплексов - опытно- конструкторского бюро им. Симонова», передает ТАСС. . 
Известно, что Опытно-конструкторское бюро &quot; Аэрокосмические системы &quot; имеет производства в Дубне и Ульяновске, входит в холдинг &quot; Промышленные технологии &quot; - компания, специализирующаяся на разработке, интеграции и модернизации бортовых систем общесамолетного и радиоэлектронного оборудования летательных аппаратов. 
Генеральный конструктор &quot; Аэрокосмических систем &quot; Дмитрий Шевелев сообщил журналистам, что для ускорения процесса. есть решение, согласно которому не будут ждать открытие возводимых корпусов, производство начнется на имеющихся мощностях, начнется обучение персонала на базах других подразделений холдингах, чтобы к открытию были обученные люди. 
Таким образом, ускорить производственный процесс, сократить время – становится существенным условием динамичного развития. А совершенствование кадрового потенциала, его наращивание – ведется при любых возможностях. В Ульяновской области обучение рабочим профессиям, профессиональная ориентация молодежи – одна из главных задач. 
АО &quot; Ульяновское конструкторское бюро приборостроения &quot; в эти дни участвует в развернувшейся в Казани Международной выставке &quot; АКТО-2016 &quot;. На нее приглашены более 120 связанных с авиационной и космической отраслями компаний из 15 стран мира. 
Петр Дуюн
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
