<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://rss.stirileprotv.ro/</forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Trei &quot;traficanti de arme&quot; din reportajul Sky News, retinuti. Jurnalistii britanici vor fi audiati prin comisie rogatorie</discussion_title>
<language>romanian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://stirileprotv.ro/stiri/actualitate/trei-traficanti-de-arme-din-reportajul-sky-news-retinuti-jurnalistii-britanici-vor-fi-audiati-prin-comisie-rogatorie.html</topic_url>
<topic_text>
Trei romani care au aparut in materialul filmat de jurnalistii Sky News au fost retinuti joi seara. Au fost nevoiti sa raspunda unor acuzatii extrem de grave.
Tweet 0 Comenteaza Acestea sunt: complicitate la comunicarea unor informatii false, constituirea unui grup infractional organizat si nerespectarea regimului armelor si munitiilor.
Iar jurnalistii postului britanic Sky News care au insinuat ca in Romania se face trafic de armament ar putea fi chemati in Bucuresti, la audieri.
Trei barbati care au aparut in reportajul britanicilor au fost audiati joi toata ziua. Iar la final au plecat incatusati.
Procurorii DIICOT au schimbat incadrarea faptei in infractiuni contra securitatii nationale, resprectiv comunicarea de informatii false. Infractiunea se pedepseste cu inchisoarea de la 1 la 5 ani. Iar urmarirea penala s-ar putea extinde si asupra echipei de filmare britanice, care va fi audiata prin comisie rogatorie in Regatul Unit.
Asta inseamna ca procurorii romani le vor cere colegilor englezi sa audieze echipa de filmare. Daca sunt semne ca s-a savarsit o infractiune, jurnalistii pot fi ulterior citati de DIICOT, in Romania.
Reportajul Sky News care prezenta cum traficantii de arme romani sunt gata sa vanda oricui pistoale si pusti militare de asalt a adus atingere imaginii tarii. Procurorii DIICOT sunt convinsi ca cineva a mintit in aceasta poveste: fie echipa de filmare care a transformat un scenariu de film intr-o stire, fie romanii care au jucat. Premierul nu a ramas indiferent in fata acestui scandal.
Dacian Ciolos : &quot; Nu poti sa denigrezi o tara fara sa ai dovezi atunci cand vii cu anumite afirmatii.&quot;
Chiar si asa, jurnalistul Stuart Ramsey este extrem de vocal pe retelele de socializare, unde a postat sapte mesaje legate de materialul din Romania in mai putin de 24 de ore. Jurnalistul care este extrem de dispretuitor la adresa romanilor si a autoritatilor noastre a atras numeroase comentarii din partea celor ce i-au citit texetele.
Stuart Ramsey : &quot; Hehe,... inca imi place la nebunie! Ma doare burta de ras! Mitralierele AK sunt arme de vanatoare, ha?&quot;
Comentariu : &quot; Daca nu stii, taci, acela este un AK romanesc modificat doar pentru vanatoare, adica fara partea automata a pistolului. Mincinosule!!!&quot;
Iar razboiul dintre jurnalistul care incearca sa sustina ca armele pe care le-a filmat sunt de asalt continua.
Dincolo de schimbul de replici mai mult sau mai putin intepator de pe internet, scandalul a ajuns si la OFCOM, Consiliul Audiovizualului din Marea Britanie. Reprezentantii institutiei ne-au transmis ca: &apos;&apos;Regulile noastre necesita programe de stiri realizate cat mai corect. Noi am primit 12 plangeri cu privire la acest raport Sky News si evaluam cu atentie acest plangeri inainte de a decide daca trebuie sa anchetam cazul.&apos;&apos;
Mai mult, pentru stabilirea adevarului in cazul presupusilor traficanti de arme romani , &quot;Ambasada Romaniei la Londa a transmis Sky News o noua scrisoare, in care solicita postului britanic de televiziune sa transmita (...) elementele (...) din ancheta desfasurata de DIICOT. &quot;
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://stirileprotv.ro/stiri/actualitate/trei-traficanti-de-arme-din-reportajul-sky-news-retinuti-jurnalistii-britanici-vor-fi-audiati-prin-comisie-rogatorie.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Pro TV</username>
<post>
Trei romani care au aparut in materialul filmat de jurnalistii Sky News au fost retinuti joi seara. Au fost nevoiti sa raspunda unor acuzatii extrem de grave.
Tweet 0 Comenteaza Acestea sunt: complicitate la comunicarea unor informatii false, constituirea unui grup infractional organizat si nerespectarea regimului armelor si munitiilor.
Iar jurnalistii postului britanic Sky News care au insinuat ca in Romania se face trafic de armament ar putea fi chemati in Bucuresti, la audieri.
Trei barbati care au aparut in reportajul britanicilor au fost audiati joi toata ziua. Iar la final au plecat incatusati.
Procurorii DIICOT au schimbat incadrarea faptei in infractiuni contra securitatii nationale, resprectiv comunicarea de informatii false. Infractiunea se pedepseste cu inchisoarea de la 1 la 5 ani. Iar urmarirea penala s-ar putea extinde si asupra echipei de filmare britanice, care va fi audiata prin comisie rogatorie in Regatul Unit.
Asta inseamna ca procurorii romani le vor cere colegilor englezi sa audieze echipa de filmare. Daca sunt semne ca s-a savarsit o infractiune, jurnalistii pot fi ulterior citati de DIICOT, in Romania.
Reportajul Sky News care prezenta cum traficantii de arme romani sunt gata sa vanda oricui pistoale si pusti militare de asalt a adus atingere imaginii tarii. Procurorii DIICOT sunt convinsi ca cineva a mintit in aceasta poveste: fie echipa de filmare care a transformat un scenariu de film intr-o stire, fie romanii care au jucat. Premierul nu a ramas indiferent in fata acestui scandal.
Dacian Ciolos : &quot; Nu poti sa denigrezi o tara fara sa ai dovezi atunci cand vii cu anumite afirmatii.&quot;
Chiar si asa, jurnalistul Stuart Ramsey este extrem de vocal pe retelele de socializare, unde a postat sapte mesaje legate de materialul din Romania in mai putin de 24 de ore. Jurnalistul care este extrem de dispretuitor la adresa romanilor si a autoritatilor noastre a atras numeroase comentarii din partea celor ce i-au citit texetele.
Stuart Ramsey : &quot; Hehe,... inca imi place la nebunie! Ma doare burta de ras! Mitralierele AK sunt arme de vanatoare, ha?&quot;
Comentariu : &quot; Daca nu stii, taci, acela este un AK romanesc modificat doar pentru vanatoare, adica fara partea automata a pistolului. Mincinosule!!!&quot;
Iar razboiul dintre jurnalistul care incearca sa sustina ca armele pe care le-a filmat sunt de asalt continua.
Dincolo de schimbul de replici mai mult sau mai putin intepator de pe internet, scandalul a ajuns si la OFCOM, Consiliul Audiovizualului din Marea Britanie. Reprezentantii institutiei ne-au transmis ca: &apos;&apos;Regulile noastre necesita programe de stiri realizate cat mai corect. Noi am primit 12 plangeri cu privire la acest raport Sky News si evaluam cu atentie acest plangeri inainte de a decide daca trebuie sa anchetam cazul.&apos;&apos;
Mai mult, pentru stabilirea adevarului in cazul presupusilor traficanti de arme romani , &quot;Ambasada Romaniei la Londa a transmis Sky News o noua scrisoare, in care solicita postului britanic de televiziune sa transmita (...) elementele (...) din ancheta desfasurata de DIICOT. &quot;
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RO</country>
<main_image>http://image.stirileprotv.ro/media/images/420x360/Aug2016/61826191.jpg</main_image>
</document>
