<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.handelsblatt.com/contentexport/feed/top-themen</forum>
<forum_title>Handelsblatt Online Top-Themen</forum_title>
<discussion_title>Ukraine und Russland: Uno-Delegierte beider Länder fordern Besonnenheit</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.handelsblatt.com/politik/international/ukraine-und-russland-uno-delegierte-beider-laender-fordern-besonnenheit/14003576.html</topic_url>
<topic_text>
Ukrainische Militärübung Russen und Ukrainer lassen erneut wegen der Krim die Muskeln spielen: Ukrainische Soldaten schauen Bombern bei einer Übung zu.
(Foto: Reuters) New York Angesichts der neuen Spannungen zwischen Russland und der Ukraine um die Schwarzmeerhalbinsel Krim haben Vertreter beider Seiten im Uno-Sicherheitsrat vor einer Eskalation gewarnt. Russlands Uno-Botschafter Witali Tschurkin sagte am Donnerstag in New York, er hoffe, dass die Ukraine „klug genug“ sei, um alles in ihrer Macht stehende für eine Entschärfung der Lage zu tun. „Lasst die Finger von Sabotage und Terrorismus - das ist mein guter Rat an meine ukrainischen Freunde.“
Der ukrainische Uno-Botschafter Wolodymyr Jeltschenko verwies nach der Ratssitzung hinter verschlossenen Türen darauf, dass Russland rund 40.000 Soldaten auf der Krim, im Osten der Ukraine und an der Grenze zusammengezogen habe. „Diese Zahlen könnten schlechte Absichten widerspiegeln. Das ist das letzte, was wir wollen“, sagte er.
Das Treffen des höchsten Uno-Gremiums fand auf Bitten der Ukraine statt, die zuvor nach russischen Sabotagevorwürfen ihre Truppen an der Grenze zur Schwarzmeerhalbinsel Krim und im Osten des Landes in erhöhte Gefechtsbereitschaft versetzt hatte. Die Ukraine ist derzeit nicht-ständiges Mitglied im Sicherheitsrat, Russland ist Vetomacht.
image Ukraine-Krise : Poroschenkos Truppen in höchster Gefechtsbereitschaft 
Der Streit zwischen den Regierungen in Kiew und Moskau eskaliert: Russlands Präsident Wladimir Putin wirft der Ukraine „Terror“ und „Sabotage“ auf der Krim vor – die Ukraine versetzt ihre Truppen in Kampfbereitschaft. mehr… 
Angesichts der wachsenden Spannungen sucht Kiew internationalen Beistand. Präsident Petro Poroschenko bat am Donnerstag um Telefonate mit Bundeskanzlerin Angela Merkel, Frankreichs Präsident Francois Hollande und anderen Spitzenpolitikern. Bundesaußenminister Frank-Walter Steinmeier will nach Angaben aus Kreisen seines Ministeriums diesen Montag nach Russland reisen.
Am Mittwoch hatte der russische Inlandsgeheimdienst FSB erklärt, er habe Anschläge ukrainischer Saboteure auf der annektierten Halbinsel Krim verhindert. Präsident Wladimir Putin beriet am Donnerstag mit seinem Sicherheitsrat in Moskau über verstärkten Schutz für Bürger und Infrastruktur der Krim. Es gehe um „Anti-Terror-Maßnahmen an der Landgrenze, der Küste und im Luftraum“ der Halbinsel.
Putin hatte der Ukraine in scharfen Worten Terrorismus vorgeworfen und mit Gegenmaßnahmen gedroht. Kiew wies die Vorwürfe zurück. Es wurde befürchtet, dass Russland die angebliche Sabotage als Vorwand für ein weiteres militärisches Eingreifen nutzen könnte. In der Ostukraine, wo Russland die Separatisten mit Waffen und Soldaten unterstützt, sind die Totenzahlen bei Gefechten in den vergangenen Wochen wieder gestiegen.
Play Krim-Krise : Poroschenko versetzt Truppen in höchste Alarmbereitschaft „Es gibt im Moment niemanden, der die russischen Vorwürfe bestätigen kann“, sagte der Russland-Beauftragte der Bundesregierung, Gernot Erler, der „Passauer Neuen Presse“ (Freitag). „Ich weiß nicht, wo der russische Präsident hin will“, fügte er hinzu. „Uns bleibt in dieser Situation nur, an die Besonnenheit der Verantwortlichen in Kiew und Moskau zu appellieren.“
Im März 2014 hatte Russland die strategisch wichtige Krim militärisch besetzt. Dann ließ es die Bevölkerung in einem völkerrechtlich nicht anerkannten Referendum über einen Anschluss abstimmen. Die widerrechtliche Annektion sowie der Krieg in der Ostukraine lösten das andauernde tiefe Zerwürfnis zwischen Russland und dem Westen aus.
dpa dpa dpa Deutsche Presse-Agentur GmbH / Nachrichtenagentur Alle Beiträge von dpa anzeigen. Politik-News Kolumnen Special 03:35 Uhr Kenia : Nairobi öffnet sich für Massen-Ölförderung 02:17 Uhr Ukraine und Russland : Uno-Delegierte beider Länder fordern Besonnenheit 00:30 Uhr Thomas de Maizière : Keine Abschiebung von straffälligen Syrern 11.08.16 Clintons und Trumps Wirtschaftspläne : Freihandel adé, Wachstum adé 11.08.16 Hillary Clinton : Von Trumps Steuerplänen profitiert vor allem Trump 11.08.16 Militärmacht Türkei : Premium Schwankende Brücke zwischen Ost und West 11.08.16 Flüchtlingsabkommen mit der Türkei : Premium Ein wackeliger Pakt 11.08.16 Ditib in der Kritik : NRW-Ministerpräsidentin Kraft geht auf Distanz zu Islamverband 11.08.16 Mehr Stellen im öffentlichen Dienst : „Grundlegende Reformen bleiben leider aus“ 11.08.16 Sierens Welt : Subversive Gedanken 11.08.16 Anschlagsziel Bundesliga : Ermittlungen gegen vier mutmaßliche Islamisten 11.08.16 Türken in Deutschland : Erdogan-Anhänger machen Druck auf Gülen-Sympathisanten 11.08.16 Türkei unter Erdogan : Premium Die Geburt einer Diktatur 11.08.16 Flüchtlinge und Finanzausgleich : Seehofer verstößt bis 2019 gegen eigenes Haushaltsziel 11.08.16 Streit um Haushalt : Premium Schiffeversenken im Etat von de Maizière 11.08.16 Türkei : Mehr als 35.000 Festnahmen nach Putschversuch 11.08.16 Zieldatum 2019 : EU-Parlamentswahl bringt Zeitdruck in die Brexit-Debatte 11.08.16 Krieg in Syrien : Mindestens vier Tote durch Giftgas-Angriff in Aleppo 11.08.16 Kampf um Aleppo : Premium Der Westen hält sich fein raus 11.08.16 Erfolgreich mit Hass : Premium Trump, der gefährliche Demagoge Alle Schlagzeilen Videos Bilder Krim-Krise : Poroschenko versetzt Truppen in höchste Alarmbereitschaft Neues Terror-Sicherheitskonzept : de Maizière: Mehr Polizei, schärferes Aufenthaltsrecht und Anlaufstellen für Flüchtlinge Politik : IS verliert wichtige Hochburg in Lybien Weitere Videos Immer informiert Konjunkturtermine : Wochenvorschau Die wichtigsten Ereignisse und Indikatoren in Europa und International mehr… 
Statistiken zum Thema Politik Statista : BAföG beziehende Schüler bis 2015 Statista : Durchschnittlicher monatlicher BAföG-Förderbetrag pro Student bis 2015 Statista : BAföG beziehende Studierende bis 2015 Mehr zu: Ukraine und Russland - Uno-Delegierte beider Länder fordern Besonnenheit Organisation Themen Kämpfe um Aleppo gehen weiter : Versprochene Waffenruhe bleibt aus 20 Terroristen gehängt : Iran verteidigt Massenhinrichtung Nach Dringlichkeitssitzung : Uno-Sicherheitsrat uneins über Nordkoreas Raketenstart Sorgen um Raketenabschuss : UN-Sicherheitsrat ruft Sondersitzung zu Nordkorea ein Kämpfe in Aleppo : Premium Wo sich die Schlacht um Syrien entscheidet
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.handelsblatt.com/politik/international/ukraine-und-russland-uno-delegierte-beider-laender-fordern-besonnenheit/14003576.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0217</post_time>
<username>handelsblatt.com</username>
<post>
Ukrainische Militärübung Russen und Ukrainer lassen erneut wegen der Krim die Muskeln spielen: Ukrainische Soldaten schauen Bombern bei einer Übung zu.
(Foto: Reuters) New York Angesichts der neuen Spannungen zwischen Russland und der Ukraine um die Schwarzmeerhalbinsel Krim haben Vertreter beider Seiten im Uno-Sicherheitsrat vor einer Eskalation gewarnt. Russlands Uno-Botschafter Witali Tschurkin sagte am Donnerstag in New York, er hoffe, dass die Ukraine „klug genug“ sei, um alles in ihrer Macht stehende für eine Entschärfung der Lage zu tun. „Lasst die Finger von Sabotage und Terrorismus - das ist mein guter Rat an meine ukrainischen Freunde.“
Der ukrainische Uno-Botschafter Wolodymyr Jeltschenko verwies nach der Ratssitzung hinter verschlossenen Türen darauf, dass Russland rund 40.000 Soldaten auf der Krim, im Osten der Ukraine und an der Grenze zusammengezogen habe. „Diese Zahlen könnten schlechte Absichten widerspiegeln. Das ist das letzte, was wir wollen“, sagte er.
Das Treffen des höchsten Uno-Gremiums fand auf Bitten der Ukraine statt, die zuvor nach russischen Sabotagevorwürfen ihre Truppen an der Grenze zur Schwarzmeerhalbinsel Krim und im Osten des Landes in erhöhte Gefechtsbereitschaft versetzt hatte. Die Ukraine ist derzeit nicht-ständiges Mitglied im Sicherheitsrat, Russland ist Vetomacht.
image Ukraine-Krise : Poroschenkos Truppen in höchster Gefechtsbereitschaft 
Der Streit zwischen den Regierungen in Kiew und Moskau eskaliert: Russlands Präsident Wladimir Putin wirft der Ukraine „Terror“ und „Sabotage“ auf der Krim vor – die Ukraine versetzt ihre Truppen in Kampfbereitschaft. mehr… 
Angesichts der wachsenden Spannungen sucht Kiew internationalen Beistand. Präsident Petro Poroschenko bat am Donnerstag um Telefonate mit Bundeskanzlerin Angela Merkel, Frankreichs Präsident Francois Hollande und anderen Spitzenpolitikern. Bundesaußenminister Frank-Walter Steinmeier will nach Angaben aus Kreisen seines Ministeriums diesen Montag nach Russland reisen.
Am Mittwoch hatte der russische Inlandsgeheimdienst FSB erklärt, er habe Anschläge ukrainischer Saboteure auf der annektierten Halbinsel Krim verhindert. Präsident Wladimir Putin beriet am Donnerstag mit seinem Sicherheitsrat in Moskau über verstärkten Schutz für Bürger und Infrastruktur der Krim. Es gehe um „Anti-Terror-Maßnahmen an der Landgrenze, der Küste und im Luftraum“ der Halbinsel.
Putin hatte der Ukraine in scharfen Worten Terrorismus vorgeworfen und mit Gegenmaßnahmen gedroht. Kiew wies die Vorwürfe zurück. Es wurde befürchtet, dass Russland die angebliche Sabotage als Vorwand für ein weiteres militärisches Eingreifen nutzen könnte. In der Ostukraine, wo Russland die Separatisten mit Waffen und Soldaten unterstützt, sind die Totenzahlen bei Gefechten in den vergangenen Wochen wieder gestiegen.
Play Krim-Krise : Poroschenko versetzt Truppen in höchste Alarmbereitschaft „Es gibt im Moment niemanden, der die russischen Vorwürfe bestätigen kann“, sagte der Russland-Beauftragte der Bundesregierung, Gernot Erler, der „Passauer Neuen Presse“ (Freitag). „Ich weiß nicht, wo der russische Präsident hin will“, fügte er hinzu. „Uns bleibt in dieser Situation nur, an die Besonnenheit der Verantwortlichen in Kiew und Moskau zu appellieren.“
Im März 2014 hatte Russland die strategisch wichtige Krim militärisch besetzt. Dann ließ es die Bevölkerung in einem völkerrechtlich nicht anerkannten Referendum über einen Anschluss abstimmen. Die widerrechtliche Annektion sowie der Krieg in der Ostukraine lösten das andauernde tiefe Zerwürfnis zwischen Russland und dem Westen aus.
dpa dpa dpa Deutsche Presse-Agentur GmbH / Nachrichtenagentur Alle Beiträge von dpa anzeigen. Politik-News Kolumnen Special 03:35 Uhr Kenia : Nairobi öffnet sich für Massen-Ölförderung 02:17 Uhr Ukraine und Russland : Uno-Delegierte beider Länder fordern Besonnenheit 00:30 Uhr Thomas de Maizière : Keine Abschiebung von straffälligen Syrern 11.08.16 Clintons und Trumps Wirtschaftspläne : Freihandel adé, Wachstum adé 11.08.16 Hillary Clinton : Von Trumps Steuerplänen profitiert vor allem Trump 11.08.16 Militärmacht Türkei : Premium Schwankende Brücke zwischen Ost und West 11.08.16 Flüchtlingsabkommen mit der Türkei : Premium Ein wackeliger Pakt 11.08.16 Ditib in der Kritik : NRW-Ministerpräsidentin Kraft geht auf Distanz zu Islamverband 11.08.16 Mehr Stellen im öffentlichen Dienst : „Grundlegende Reformen bleiben leider aus“ 11.08.16 Sierens Welt : Subversive Gedanken 11.08.16 Anschlagsziel Bundesliga : Ermittlungen gegen vier mutmaßliche Islamisten 11.08.16 Türken in Deutschland : Erdogan-Anhänger machen Druck auf Gülen-Sympathisanten 11.08.16 Türkei unter Erdogan : Premium Die Geburt einer Diktatur 11.08.16 Flüchtlinge und Finanzausgleich : Seehofer verstößt bis 2019 gegen eigenes Haushaltsziel 11.08.16 Streit um Haushalt : Premium Schiffeversenken im Etat von de Maizière 11.08.16 Türkei : Mehr als 35.000 Festnahmen nach Putschversuch 11.08.16 Zieldatum 2019 : EU-Parlamentswahl bringt Zeitdruck in die Brexit-Debatte 11.08.16 Krieg in Syrien : Mindestens vier Tote durch Giftgas-Angriff in Aleppo 11.08.16 Kampf um Aleppo : Premium Der Westen hält sich fein raus 11.08.16 Erfolgreich mit Hass : Premium Trump, der gefährliche Demagoge Alle Schlagzeilen Videos Bilder Krim-Krise : Poroschenko versetzt Truppen in höchste Alarmbereitschaft Neues Terror-Sicherheitskonzept : de Maizière: Mehr Polizei, schärferes Aufenthaltsrecht und Anlaufstellen für Flüchtlinge Politik : IS verliert wichtige Hochburg in Lybien Weitere Videos Immer informiert Konjunkturtermine : Wochenvorschau Die wichtigsten Ereignisse und Indikatoren in Europa und International mehr… 
Statistiken zum Thema Politik Statista : BAföG beziehende Schüler bis 2015 Statista : Durchschnittlicher monatlicher BAföG-Förderbetrag pro Student bis 2015 Statista : BAföG beziehende Studierende bis 2015 Mehr zu: Ukraine und Russland - Uno-Delegierte beider Länder fordern Besonnenheit Organisation Themen Kämpfe um Aleppo gehen weiter : Versprochene Waffenruhe bleibt aus 20 Terroristen gehängt : Iran verteidigt Massenhinrichtung Nach Dringlichkeitssitzung : Uno-Sicherheitsrat uneins über Nordkoreas Raketenstart Sorgen um Raketenabschuss : UN-Sicherheitsrat ruft Sondersitzung zu Nordkorea ein Kämpfe in Aleppo : Premium Wo sich die Schlacht um Syrien entscheidet
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://www.handelsblatt.com/images/ukrainische-militaeruebung/14003578/2-format2010.jpg</main_image>
</document>
