<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://1prime.ru/export/rss2/index.xml</forum>
<forum_title>ПРАЙМ</forum_title>
<discussion_title>В начале торгов возможно некоторое повышение по индексу РТС, - Антон Старцев,ведущий аналитик ИФ &quot;Олма&quot;</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://1prime.ru/experts/20160812/826366437.html</topic_url>
<topic_text>
В начале торгов возможно некоторое повышение по индексу РТС 08:55 12 Августа 2016 года ведущий аналитик ИФ &quot;Олма&quot; 
В четверг в начале торгов наблюдалось углубление коррекции вниз по индексу РТС вслед за ценами на нефть – наращивание объемов добычи в Саудовской Аравии и увеличение запасов сырой нефти в США напомнили трейдерам о сохранении дисбаланса между предложением и спросом на рынке энергоносителей. Однако в течение дня динамика цен на нефть стабилизировалась, и потери по российским фондовым индексам были отыграна. Лучше рынка выглядели бумаги Россетей MRKH (RSTI, +6.4%) – представитель компания сообщил о планах по сокращению инвестпрограммы на 3% и увеличения EBITDA на 10% - 15% по итогам текущего года, а также допустил выплату дивидендов по итогам девяти месяцев (если будет соответствующая директива правительства). Привилегированные акции Сургутнефтегаза SNGS (SNGSP) подорожали на 2.3%, обыкновенные акции ФСК ЕЭС FEES (FEES) – на 1.9%, Лукойла LKOH (LKOH) – на 1.7%. 
Во втором эшелоне сохраняется интерес к отдельным бумагам. Так, обыкновенные акции Ашинского метзавода (AMEZ) подорожали на 26.6%, МРСК Волги (MRKV) – на 3.7%, Лензолото (LNZL) – на 3.5%. 
Фондовые индексы США повысились на 0.5% - 0.6%, фьючерсы на индексы США торгуются немного ниже уровней закрытия, зафиксированных в четверг. Европейские индексы закрылись в плюсе, по азиатским также наблюдается некоторое повышение. 
Сегодня в начале торгов возможно некоторое повышение по индексу РТС вслед за ценами на нефть. Министр энергетики Саудовской Аравии подтвердил возможность переговоров о мерах стабилизации цен, что стало поводом к оживлению на рынке энергоносителей (однако пока фактического ограничения добычи нефти не наблюдается, рост котировок нефтяных контрактов выглядит во многом спекулятивным). В течение дня настрой инвесторов может оказаться под влиянием потока статистики, который включает данные по ВВП еврозоны (12:00 мск), розничной торговле и деловому доверию в США (15:30 мск и 17:00 мск соответственно). На валютном рынке в начале торгов возможно сохранение тенденции к укреплению рубля. 
В разделе &quot;Мнения&quot; сайта Агентства экономической информации &quot;ПРАЙМ&quot; публикуются материалы, предоставленные аналитиками, трейдерами и экспертами российских и зарубежных компаний, банков, а также публикуются мнения собственных экспертов Агентства &quot;ПРАЙМ&quot;. Мнения авторов по тому или иному вопросу, отраженные в публикуемых Агентством материалах , могут не совпадать с мнением редакции АЭИ &quot;ПРАЙМ&quot;. Авторы и АЭИ &quot;ПРАЙМ&quot; не берут на себя ответственность за действия, предпринятые на основе данной информации. С появлением новых данных по рынку позиция авторов может меняться. 
Представленные мнения выражены с учетом ситуации на момент выхода материала и носят исключительно ознакомительный характер; они не являются предложением или советом по совершению каких-либо действий и/или сделок, в том числе по покупке либо продаже ценных бумаг. По всем вопросам размещения информации в разделе &quot;Мнения&quot; Вы можете обращаться в редакцию агентства: .
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://1prime.ru/experts/20160812/826366437.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0555</post_time>
<username></username>
<post>
В начале торгов возможно некоторое повышение по индексу РТС 08:55 12 Августа 2016 года ведущий аналитик ИФ &quot;Олма&quot; 
В четверг в начале торгов наблюдалось углубление коррекции вниз по индексу РТС вслед за ценами на нефть – наращивание объемов добычи в Саудовской Аравии и увеличение запасов сырой нефти в США напомнили трейдерам о сохранении дисбаланса между предложением и спросом на рынке энергоносителей. Однако в течение дня динамика цен на нефть стабилизировалась, и потери по российским фондовым индексам были отыграна. Лучше рынка выглядели бумаги Россетей MRKH (RSTI, +6.4%) – представитель компания сообщил о планах по сокращению инвестпрограммы на 3% и увеличения EBITDA на 10% - 15% по итогам текущего года, а также допустил выплату дивидендов по итогам девяти месяцев (если будет соответствующая директива правительства). Привилегированные акции Сургутнефтегаза SNGS (SNGSP) подорожали на 2.3%, обыкновенные акции ФСК ЕЭС FEES (FEES) – на 1.9%, Лукойла LKOH (LKOH) – на 1.7%. 
Во втором эшелоне сохраняется интерес к отдельным бумагам. Так, обыкновенные акции Ашинского метзавода (AMEZ) подорожали на 26.6%, МРСК Волги (MRKV) – на 3.7%, Лензолото (LNZL) – на 3.5%. 
Фондовые индексы США повысились на 0.5% - 0.6%, фьючерсы на индексы США торгуются немного ниже уровней закрытия, зафиксированных в четверг. Европейские индексы закрылись в плюсе, по азиатским также наблюдается некоторое повышение. 
Сегодня в начале торгов возможно некоторое повышение по индексу РТС вслед за ценами на нефть. Министр энергетики Саудовской Аравии подтвердил возможность переговоров о мерах стабилизации цен, что стало поводом к оживлению на рынке энергоносителей (однако пока фактического ограничения добычи нефти не наблюдается, рост котировок нефтяных контрактов выглядит во многом спекулятивным). В течение дня настрой инвесторов может оказаться под влиянием потока статистики, который включает данные по ВВП еврозоны (12:00 мск), розничной торговле и деловому доверию в США (15:30 мск и 17:00 мск соответственно). На валютном рынке в начале торгов возможно сохранение тенденции к укреплению рубля. 
В разделе &quot;Мнения&quot; сайта Агентства экономической информации &quot;ПРАЙМ&quot; публикуются материалы, предоставленные аналитиками, трейдерами и экспертами российских и зарубежных компаний, банков, а также публикуются мнения собственных экспертов Агентства &quot;ПРАЙМ&quot;. Мнения авторов по тому или иному вопросу, отраженные в публикуемых Агентством материалах , могут не совпадать с мнением редакции АЭИ &quot;ПРАЙМ&quot;. Авторы и АЭИ &quot;ПРАЙМ&quot; не берут на себя ответственность за действия, предпринятые на основе данной информации. С появлением новых данных по рынку позиция авторов может меняться. 
Представленные мнения выражены с учетом ситуации на момент выхода материала и носят исключительно ознакомительный характер; они не являются предложением или советом по совершению каких-либо действий и/или сделок, в том числе по покупке либо продаже ценных бумаг. По всем вопросам размещения информации в разделе &quot;Мнения&quot; Вы можете обращаться в редакцию агентства: .
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://1prime.ru/i/logos/social_logo.png</main_image>
</document>
