<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://1prime.ru/export/rss2/index.xml</forum>
<forum_title>ПРАЙМ</forum_title>
<discussion_title>Есть надежда, что на хорошей статистике доллар все-таки начнет расти к евро, - Алексей Михеев,аналитик ВТБ 24</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://1prime.ru/experts/20160812/826366424.html</topic_url>
<topic_text>
Есть надежда, что на хорошей статистике доллар все-таки начнет расти к евро 08:53 12 Августа 2016 года аналитик ВТБ 24 
Итак, главные итог четверга – это отскок нефти обратно на локальные максимумы, в моменте баррель Brent торгуется на 45.70. Соответственно, доллар-рубль провалился на 64.50, близко к недавним минимумам. Благодаря опережающему росту нефти выправилась цена нефти в рублях, поднялась до 2950. Соответственно, мы полагаем, что и далее все будет происходить в том же ключе. На росте аппетитов к риску нефть будет расти быстрее, чем рубль, если при нефти в 60 долл./барр. доллар-рубль будет 55, то нефть в рублях окажется на уровне 3300, а это уже вполне комфортный уровень. 
Что касается пары евро-доллар, то локальный “коррекционный вынос” на ней остановился, но снижение пока не начало ускоряться. Пока на рынке полнейший новостной вакуум, если не считать ожидаемого понижения ставки со стороны ЦБ Новой Зеландии на рекордный минимум, с 2.25% до 2.0%, ничего нового не было. Но кое-какая средней значимости статистика сегодня все же будет. 
В плане аппетитов к риску важная китайская статистика по розничным продажам и промышленному производству, которая выйдет в 5 утра в пятницу. В первой половине дня выйдут данные по ВВП Германии и Италии во 2 кв. по первой оценке, а также промышленное производство еврозоны за июнь. Опыт показывает, что на европейские данные евро-доллар практически не реагирует. В американскую сессию выйдут розничные продажи США за июль, ожидаются с ростом на 0.4% м/м. 
У нас есть надежда, что на очередных хороших данных доллар все-таки пойдет наконец расти к евро, но надежда эта слабая. Уж очень это лето выдалось низковолатильным, евро все стоит и стоит на месте. Есть идея, которая заключается в том, что ЕЦБ мог бы смягчить монетарную политику вслед за Банком Англии, но ближайшее заседание ЕЦБ пройдет только 8 сентября, да и большой уверенности в том, что будет объявлены какие-то меры, крайне мало. ЕЦБ и так уже развернул более чем достаточно мер по накачке экономики деньгами. Так что остается только ждать, когда же рынок наконец разродится хорошим движением. 
В разделе &quot;Мнения&quot; сайта Агентства экономической информации &quot;ПРАЙМ&quot; публикуются материалы, предоставленные аналитиками, трейдерами и экспертами российских и зарубежных компаний, банков, а также публикуются мнения собственных экспертов Агентства &quot;ПРАЙМ&quot;. Мнения авторов по тому или иному вопросу, отраженные в публикуемых Агентством материалах , могут не совпадать с мнением редакции АЭИ &quot;ПРАЙМ&quot;. Авторы и АЭИ &quot;ПРАЙМ&quot; не берут на себя ответственность за действия, предпринятые на основе данной информации. С появлением новых данных по рынку позиция авторов может меняться. 
Представленные мнения выражены с учетом ситуации на момент выхода материала и носят исключительно ознакомительный характер; они не являются предложением или советом по совершению каких-либо действий и/или сделок, в том числе по покупке либо продаже ценных бумаг. По всем вопросам размещения информации в разделе &quot;Мнения&quot; Вы можете обращаться в редакцию агентства: .
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://1prime.ru/experts/20160812/826366424.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0553</post_time>
<username></username>
<post>
Есть надежда, что на хорошей статистике доллар все-таки начнет расти к евро 08:53 12 Августа 2016 года аналитик ВТБ 24 
Итак, главные итог четверга – это отскок нефти обратно на локальные максимумы, в моменте баррель Brent торгуется на 45.70. Соответственно, доллар-рубль провалился на 64.50, близко к недавним минимумам. Благодаря опережающему росту нефти выправилась цена нефти в рублях, поднялась до 2950. Соответственно, мы полагаем, что и далее все будет происходить в том же ключе. На росте аппетитов к риску нефть будет расти быстрее, чем рубль, если при нефти в 60 долл./барр. доллар-рубль будет 55, то нефть в рублях окажется на уровне 3300, а это уже вполне комфортный уровень. 
Что касается пары евро-доллар, то локальный “коррекционный вынос” на ней остановился, но снижение пока не начало ускоряться. Пока на рынке полнейший новостной вакуум, если не считать ожидаемого понижения ставки со стороны ЦБ Новой Зеландии на рекордный минимум, с 2.25% до 2.0%, ничего нового не было. Но кое-какая средней значимости статистика сегодня все же будет. 
В плане аппетитов к риску важная китайская статистика по розничным продажам и промышленному производству, которая выйдет в 5 утра в пятницу. В первой половине дня выйдут данные по ВВП Германии и Италии во 2 кв. по первой оценке, а также промышленное производство еврозоны за июнь. Опыт показывает, что на европейские данные евро-доллар практически не реагирует. В американскую сессию выйдут розничные продажи США за июль, ожидаются с ростом на 0.4% м/м. 
У нас есть надежда, что на очередных хороших данных доллар все-таки пойдет наконец расти к евро, но надежда эта слабая. Уж очень это лето выдалось низковолатильным, евро все стоит и стоит на месте. Есть идея, которая заключается в том, что ЕЦБ мог бы смягчить монетарную политику вслед за Банком Англии, но ближайшее заседание ЕЦБ пройдет только 8 сентября, да и большой уверенности в том, что будет объявлены какие-то меры, крайне мало. ЕЦБ и так уже развернул более чем достаточно мер по накачке экономики деньгами. Так что остается только ждать, когда же рынок наконец разродится хорошим движением. 
В разделе &quot;Мнения&quot; сайта Агентства экономической информации &quot;ПРАЙМ&quot; публикуются материалы, предоставленные аналитиками, трейдерами и экспертами российских и зарубежных компаний, банков, а также публикуются мнения собственных экспертов Агентства &quot;ПРАЙМ&quot;. Мнения авторов по тому или иному вопросу, отраженные в публикуемых Агентством материалах , могут не совпадать с мнением редакции АЭИ &quot;ПРАЙМ&quot;. Авторы и АЭИ &quot;ПРАЙМ&quot; не берут на себя ответственность за действия, предпринятые на основе данной информации. С появлением новых данных по рынку позиция авторов может меняться. 
Представленные мнения выражены с учетом ситуации на момент выхода материала и носят исключительно ознакомительный характер; они не являются предложением или советом по совершению каких-либо действий и/или сделок, в том числе по покупке либо продаже ценных бумаг. По всем вопросам размещения информации в разделе &quot;Мнения&quot; Вы можете обращаться в редакцию агентства: .
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://1prime.ru/i/logos/social_logo.png</main_image>
</document>
