<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://1prime.ru/export/rss2/index.xml</forum>
<forum_title>ПРАЙМ</forum_title>
<discussion_title>Почему бы ценам на нефть не вырасти до $60?, - Андрей Верников,замдиректора по инвестиционному анализу ИК &quot;Цэрих Кэпитал Менеджмент&quot;</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://1prime.ru/experts/20160812/826366395.html</topic_url>
<topic_text>
Почему бы ценам на нефть не вырасти до $60? 08:48 12 Августа 2016 года замдиректора по инвестиционному анализу ИК &quot;Цэрих Кэпитал Менеджмент&quot; 
Вчера индекс РТС закрылся с повышением 0,65% и сегодня откроется с повышением. Обвала не будет – развивающиеся рынки раллируют, поэтому в августе более вероятна боковая динамика нашего рынка. Нет признаков того, что ФРС США будет ужесточать денежную политику. Умелые «зайчики-побегайчики» будут прыгать и ловить колебания котировок акций. В начале июля индекс развивающихся рынков EEM пробил десятимесячный нисходящий тренд, и инициатива перешла к «быкам». Вчерашнее закрытие индекса EEM было на отметке 37,62, а ближайшее техническое сопротивление проходит по верхней границе восходящего коридора, начало которому было положено в январе с.г (38,1). Шестую неделю подряд происходит рост индекса развивающихся рынков – это показатель слабости «медведей». EEM Твитнуть EEM 
Сырьевую экономику России часто сравнивают с экономикой Бразилии. Давайте посмотрим внимательнее на бразильский фондовый индекс BOVESPA. Вчера он вырос на 2,42% и находится на максимальных с мая 2015 года значениях. Олимпийское ралли имени Дилмы Руссефф проходит на фоне прогнозов экспертов, что Олимпиада в Рио загонит экономику в глубокий кризис. Но экономика отдельно, а фондовый рынок отдельно… BVSP Твитнуть BVSP 
Пока нефть находится в боковом тренде, нашему рынку ничего страшного не грозит. Если цены на нефть опустятся ниже отметки 40 долларов (прогноз от Morgan Stanley - 35 долларов за баррель в ближайшие 1-3 месяцев), инвесторы будут иметь бледный вид, а индекс ММВБ закрепится ниже 1900 пунктов). Но я жду цену 60 долларов за бочку нефти или около того (до конца года). Министр энергетики Саудовской Аравии вечером в четверг заявил, что производители нефти в следующем месяце в Алжире обсудят меры по стабилизации нефтяных цен. Почему бы ценам на нефть не вырасти до 60 долларов уже сегодня, и порадовать аналитика перед выходными? 
Цены на золото отказываются корректироваться. Наиболее оптимистичные аналитики инвестбанков видят их к концу гола на отметке 1500 долларов. Но проблемы золота состоят в том, что котировки сильно зависят от роста ставок в США, который повышает альтернативную стоимость держания активов без доходности. Благоприятным фактором для золота служат не очень хорошие экономические показатели в США, которые снижают ожидания рынка роста ставок ФРС. На днях цены на золото выросли после сообщения о том, что производительность рабочей силы в США понизилась в третий квартал подряд. 
Неожиданное падение производительности рабочей силы в США, возможно, подтверждает беспокойства ФРС США по поводу риска возникновения периода медленного экономического роста, что может снизить желание ФРС повышать ставки. Ну а техническая проблема состоит в «перекупленности» золота – в июле об этом просигнализировал индикатор RSI, который достиг максимальных за несколько лет значений. Прогноз по золоту
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://1prime.ru/experts/20160812/826366395.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0548</post_time>
<username></username>
<post>
Почему бы ценам на нефть не вырасти до $60? 08:48 12 Августа 2016 года замдиректора по инвестиционному анализу ИК &quot;Цэрих Кэпитал Менеджмент&quot; 
Вчера индекс РТС закрылся с повышением 0,65% и сегодня откроется с повышением. Обвала не будет – развивающиеся рынки раллируют, поэтому в августе более вероятна боковая динамика нашего рынка. Нет признаков того, что ФРС США будет ужесточать денежную политику. Умелые «зайчики-побегайчики» будут прыгать и ловить колебания котировок акций. В начале июля индекс развивающихся рынков EEM пробил десятимесячный нисходящий тренд, и инициатива перешла к «быкам». Вчерашнее закрытие индекса EEM было на отметке 37,62, а ближайшее техническое сопротивление проходит по верхней границе восходящего коридора, начало которому было положено в январе с.г (38,1). Шестую неделю подряд происходит рост индекса развивающихся рынков – это показатель слабости «медведей». EEM Твитнуть EEM 
Сырьевую экономику России часто сравнивают с экономикой Бразилии. Давайте посмотрим внимательнее на бразильский фондовый индекс BOVESPA. Вчера он вырос на 2,42% и находится на максимальных с мая 2015 года значениях. Олимпийское ралли имени Дилмы Руссефф проходит на фоне прогнозов экспертов, что Олимпиада в Рио загонит экономику в глубокий кризис. Но экономика отдельно, а фондовый рынок отдельно… BVSP Твитнуть BVSP 
Пока нефть находится в боковом тренде, нашему рынку ничего страшного не грозит. Если цены на нефть опустятся ниже отметки 40 долларов (прогноз от Morgan Stanley - 35 долларов за баррель в ближайшие 1-3 месяцев), инвесторы будут иметь бледный вид, а индекс ММВБ закрепится ниже 1900 пунктов). Но я жду цену 60 долларов за бочку нефти или около того (до конца года). Министр энергетики Саудовской Аравии вечером в четверг заявил, что производители нефти в следующем месяце в Алжире обсудят меры по стабилизации нефтяных цен. Почему бы ценам на нефть не вырасти до 60 долларов уже сегодня, и порадовать аналитика перед выходными? 
Цены на золото отказываются корректироваться. Наиболее оптимистичные аналитики инвестбанков видят их к концу гола на отметке 1500 долларов. Но проблемы золота состоят в том, что котировки сильно зависят от роста ставок в США, который повышает альтернативную стоимость держания активов без доходности. Благоприятным фактором для золота служат не очень хорошие экономические показатели в США, которые снижают ожидания рынка роста ставок ФРС. На днях цены на золото выросли после сообщения о том, что производительность рабочей силы в США понизилась в третий квартал подряд. 
Неожиданное падение производительности рабочей силы в США, возможно, подтверждает беспокойства ФРС США по поводу риска возникновения периода медленного экономического роста, что может снизить желание ФРС повышать ставки. Ну а техническая проблема состоит в «перекупленности» золота – в июле об этом просигнализировал индикатор RSI, который достиг максимальных за несколько лет значений. Прогноз по золоту
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://1prime.ru/i/logos/social_logo.png</main_image>
</document>
