<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Real Abelito se deleita con Las Tostadotas en la Libre</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/guasave/Real-Abelito-se-deleita-con-Las-Tostadotas-en-la-Libre-20160811-0158.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 18:07 HS Real Abelito se deleita con Las Tostadotas en la Libre La tropa de Abelardo Arias liga su tercera victoria dentro del Torneo de los Barrios de EL DEBATE 
Lobomar-Tierra y Libertad superó a Resto del Mundo en la fecha 3. Por: Edgar Vega 
Guasave.- Tras jugarse la tercera fecha del Torneo de Futbol de los Barrios de EL DEBATE, categoría Libre Promocional, la oncena de Real Abelito llegó a su victoria número tres al hilo tras imponerse 2-0 a Las Tostadotas-Guayparime. Pedro Bojórquez y Ricardo Villegas fueron los autores de los goles en este desafío. 
Humillan a Margaritas. Polymax-Deportes Manzanero-Callejas no tuvo rival en esta fecha, pues le dio una tunda al Fraccionamiento Margaritas por 9-0. Jesús Sandoval fue el héroe en esa goleada al marcar en seis ocasiones, apoyados por dos más de Jonás Espinoza, y Jesús Santillanes cerró la cuenta. Coca Cola le dio un “baile” a Puertas y Ventanas-El Chaleco por 6-1, duelo donde se destacó Roberto Camacho con cuatro “pepinos”. Aldo Moreno y Miguel Torres complementaron la masacre por los “refresqueros”; Josué Rosas metió el de la honra por El Chaleco. En feria de goles Lobomar-Tierra y Libertad liquidó a Resto del Mundo por 8-6. Pilar Beltrán se despachó con seis anotaciones en ese éxito, así como Edmundo Lugo y César Medina concretaron el resto. Alán López y Gilberto Rocha destacaron por los vencidos al hacer tres tantos cada uno. Materiales Sandoval-Ayuntamiento 92 también sacó la casta al doblegar 4-2 a Transportes Figueroa-2 de Octubre. Miguel Machado, Carlos Castro, Enrique López y Daniel López fueron los autores de los goles de la victoria, así como Ricardo Valenzuela y Cristian Meza aparecieron por el otro bando. Hot Dogs Martha fue otro de los conjuntos que sumó de tres en esta fecha al imponerse 4-2 a Los Pinitos. José Sauceda perforó las redes en par de ocasiones por los ganadores, apoyado por Fernando Rubio y Jesús Arias, quienes hicieron uno por cabeza. Ángel Zavala y Jesús Chávez descontaron por los perdedores. 
Marquinhos, avante. La escuadra de Nubó-Marquinhos se apoyó en dos goles de Víctor Angulo para terminar superando 2-0 a Deportivo Guasave. Callejas fue mejor que Guasavito con pizarra de 4-2, así como Felipe Camacho-Callejas pasó sobre Deportivo Nío al son de 3-2. Chino de los López victimó a Tacos Aldo por 5-1, mientras que Mono Boy Shop destrozó a Ayuntamiento 92 por 10-1. Tacos Pancho humilló 8-1 a Callejas-Willy y Estación Naranjo derrotó al IPIS por 5-2. Viajes Turimar fue mucha pieza para Pénjamo al ganarles 7-1, así como El Tecomate acabó con Guasavianos por 4-1. Chino-Ángel Flores protagonizó la pizarra más abultada de la fecha 3 al aplastar 15-0 a Beto De Anda, mientras que Callejas venció 7-1 a La Piedrera. El Varal y El Coloradito terminaron su duelo 1-1, mientras que Boga Boutique y El Varal No. 2 igualaron a dos tantos. Renato Meza consiguió los dos goles de Boga Boutique y por El Varal marcaron Óscar Serrano y Ernesto Mue. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/guasave/Real-Abelito-se-deleita-con-Las-Tostadotas-en-la-Libre-20160811-0158.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0007</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 18:07 HS Real Abelito se deleita con Las Tostadotas en la Libre La tropa de Abelardo Arias liga su tercera victoria dentro del Torneo de los Barrios de EL DEBATE 
Lobomar-Tierra y Libertad superó a Resto del Mundo en la fecha 3. Por: Edgar Vega 
Guasave.- Tras jugarse la tercera fecha del Torneo de Futbol de los Barrios de EL DEBATE, categoría Libre Promocional, la oncena de Real Abelito llegó a su victoria número tres al hilo tras imponerse 2-0 a Las Tostadotas-Guayparime. Pedro Bojórquez y Ricardo Villegas fueron los autores de los goles en este desafío. 
Humillan a Margaritas. Polymax-Deportes Manzanero-Callejas no tuvo rival en esta fecha, pues le dio una tunda al Fraccionamiento Margaritas por 9-0. Jesús Sandoval fue el héroe en esa goleada al marcar en seis ocasiones, apoyados por dos más de Jonás Espinoza, y Jesús Santillanes cerró la cuenta. Coca Cola le dio un “baile” a Puertas y Ventanas-El Chaleco por 6-1, duelo donde se destacó Roberto Camacho con cuatro “pepinos”. Aldo Moreno y Miguel Torres complementaron la masacre por los “refresqueros”; Josué Rosas metió el de la honra por El Chaleco. En feria de goles Lobomar-Tierra y Libertad liquidó a Resto del Mundo por 8-6. Pilar Beltrán se despachó con seis anotaciones en ese éxito, así como Edmundo Lugo y César Medina concretaron el resto. Alán López y Gilberto Rocha destacaron por los vencidos al hacer tres tantos cada uno. Materiales Sandoval-Ayuntamiento 92 también sacó la casta al doblegar 4-2 a Transportes Figueroa-2 de Octubre. Miguel Machado, Carlos Castro, Enrique López y Daniel López fueron los autores de los goles de la victoria, así como Ricardo Valenzuela y Cristian Meza aparecieron por el otro bando. Hot Dogs Martha fue otro de los conjuntos que sumó de tres en esta fecha al imponerse 4-2 a Los Pinitos. José Sauceda perforó las redes en par de ocasiones por los ganadores, apoyado por Fernando Rubio y Jesús Arias, quienes hicieron uno por cabeza. Ángel Zavala y Jesús Chávez descontaron por los perdedores. 
Marquinhos, avante. La escuadra de Nubó-Marquinhos se apoyó en dos goles de Víctor Angulo para terminar superando 2-0 a Deportivo Guasave. Callejas fue mejor que Guasavito con pizarra de 4-2, así como Felipe Camacho-Callejas pasó sobre Deportivo Nío al son de 3-2. Chino de los López victimó a Tacos Aldo por 5-1, mientras que Mono Boy Shop destrozó a Ayuntamiento 92 por 10-1. Tacos Pancho humilló 8-1 a Callejas-Willy y Estación Naranjo derrotó al IPIS por 5-2. Viajes Turimar fue mucha pieza para Pénjamo al ganarles 7-1, así como El Tecomate acabó con Guasavianos por 4-1. Chino-Ángel Flores protagonizó la pizarra más abultada de la fecha 3 al aplastar 15-0 a Beto De Anda, mientras que Callejas venció 7-1 a La Piedrera. El Varal y El Coloradito terminaron su duelo 1-1, mientras que Boga Boutique y El Varal No. 2 igualaron a dos tantos. Renato Meza consiguió los dos goles de Boga Boutique y por El Varal marcaron Óscar Serrano y Ernesto Mue. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470961001238/sites/debate/img/2016/08/11/fut.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
