<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Pese a afluencia, empresarios ven desorden en sector turístico</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/Pese-a-afluencia-empresarios-ven-desorden-en-sector-turistico--20160811-0095.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 14:24 HS Pese a afluencia, empresarios ven desorden en sector turístico La reservación registra una contracción en el último estirón del periodo vacacional, con cifras históricas de afluencia, pero no del perfil económico que se esperaba 
La llegada de turistas se ha incrementado en los últimos años. EL DEBATE. Por: Leticia López 0 0 
Mazatlán, Sinaloa.- El verano dejó a la cadena turística, calles saturadas, ocupaciones históricas pero no del turista esperado, señalaron empresarios en el ocaso de las vacaciones. 
Para el resto de los dos últimos fines de semana, cayó el número de reservaciones del 100 al 75 por ciento, pero en el acumulado se creció cuatro puntos en afluencia, según hoteleros. 
Al aproximarse el cierre del periodo vacacional, los empresarios hoteleros, de comercio y el alcalde electo, admitieron que las masas de turistas no son lo mejor para el destino, pues sólo demuestra el Mazatlán estancado en infraestructura turística y en servicios, que tiene el turismo que merece. 
Para este verano, la afluencia se disparó quizá un poco más que otros años, pero la ciudad quedó chica para atenderlos, incluso resultó hasta molesto para los habitantes que vieron alterados los servicios y la transportación. 
La contracción. 
Un 74 por ciento aproximado será el cierre del verano de la hotelería de Mazatlán, cifró el líder hotelero José Ramón Manguart Sánchez. 
Después de mantener niveles de ocupación del 95 por ciento en promedio en lo que va del verano, se verá la contracción en llegadas de última hora y reservaciones. 
De niveles de ocupación de los cuartos del 85 por ciento actualmente, el comportamiento a la baja es normal al concluir una temporada alta, explicó el presidente de la Asociación de Hoteles Tres Islas de Mazatlán. 
“Es normal que en agosto haya una contracción y las ocupaciones tienden a bajar, pero sí hemos notado que la anticipación en reservación ha sido buena y hasta el 21 de agosto casi estaremos llenos”. 
Manguart Sánchez aplaudió que Mazatlán alcanzó los niveles de demanda del destino que una vez mantuvo en el 2007 y 2008. Muchos hoteles aplican el &quot;todo incluido&quot;. EL DEBATE. 
“Mazatlán sigue vigente en cuanto a marca, cada vez hay más gente que quiere venir y ahí están los resultados de cinco años consecutivos de crecimiento en afluencia turística como destino preferido de playa”. 
Así que ahora lo importante, expresó, es que la nueva administración municipal, tanto estatal como municipal, redoblen esfuerzos para mejorar la imagen urbano-turística del destino. 
Además de inhibir las principales quejas del verano, como el fraude añejo de algunos desarrollos que venden tiempos compartidos y el exceso de ambulantaje, agregó. 
La asociación hotelera tendrá una biografía del perfil del visitante que ahora capta Mazatlán en su estudio de satisfacción para que se tomen las mejores decisiones de elevar el nivel de servicios y de infraestructura. 
“Es un contraste que hemos buscado por años para que el destino mejore el perfil de sus visitantes, y que al mismo tiempo, ponemos al alcance cosas baratas que inhiben el equilibro”. Gran cantidad de visitantes no consumen en los restaurantes locales. EL DEBATE. 
Puso de ejemplo que cuando se quiere, el ordenamiento se da, como ocurre en los Centros Integralmente Planeados del país. 
“Allá no se puede, aquí sí se puede, ¿qué hacen allá que no hacemos aquí? ¿o a dónde llega el compromiso político para que las cosas sucedan? Cuando nos dicen que es necesario mejorar hoteles, pero no mejoran los servicios”. 
Falta nivel. 
Para el alcalde electo Fernando Pucheta Sánchez, el destino se estancó en crecimiento con servicios de tres estrellas. 
“He visto un estancamiento en su crecimiento y es cierto que recién se le ha etiquetado como el Mazatlán de moda, pero lo cierto es que Mazatlán no presenta más novedades que las que ha tenido en los últimos años”. 
Lo que le hace falta es innovación, y alertó que Mazatlán se está quedando ante la gran competencia con el turismo de tres estrellas. 
No obstante, aclaró que es bienvenido el turismo que está llegando, pero debe aspirarse a mejorar su nivel. La ocupación ha caído 25 por ciento estos días. EL DEBATE. 
Para que Mazatlán reciba a las grandes cadenas hoteleras y de servicios, definitivo, acentuó Pucheta Sánchez, primero deberá mejorar la calidad de los servicios, la infraestructura y abrirse a la inversión para que lleguen los hoteles de gran turismo de cadena. 
“Como gobierno municipal debemos de atender los problemas de falta de servicios públicos de primera, el embellecimiento de la ciudad, la mejora de problemas añejos y la falta del drenaje”. 
Factores, que ahora son inhibidores para elevar la calidad del destino, concluyó. 
Los riesgos. 
A pesar del verano exitoso de afluencia, comparado al año pasado, a la ciudad le falta mucho saneamiento y equipamiento para atraer mejor turista, calificó Omar Osuna, quien representa a los comerciantes de Mazatlán. 
Incluso, advirtió que entre los cúmulos de basura que generan las multitudes, las playas corren el riesgo de ser contaminadas, cuando se está buscando la certificación de ese gran atractivo del destino. 
Terminando la encuesta realizada a 500 visitantes, por la Canaco y Fecanaco, adelantó que seguramente saldrán indicadores no positivos en torno a servicios deficientes que se ofrecen como destino de playa, principalmente. 
“Nos falta como ciudad, desde equipamiento de baños públicos, regaderas, señalar o sancionar al visitante para que recoja la basura, al hacer uso de la playa, la cual es nuestro principal atractivo”. 
Pero de la crítica, el organismo pasará a las acciones, exhortando a las tiendas de conveniencia a que repartan bolsas de plástico y contenedores de cortesía para que no haya pretexto de no dejar la basura en las playas. 
La ciudad ocupa sobre todo sus playas saneadas en diversas horas del día, debido a la gran cantidad de visitantes que vienen a bañarse, citó el empresario. 
“Tenemos que volcarnos a cuidar nuestras playas, ponerle orden a los ambulantes y limitar los permisos de venta”. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/Pese-a-afluencia-empresarios-ven-desorden-en-sector-turistico--20160811-0095.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2024</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 14:24 HS Pese a afluencia, empresarios ven desorden en sector turístico La reservación registra una contracción en el último estirón del periodo vacacional, con cifras históricas de afluencia, pero no del perfil económico que se esperaba 
La llegada de turistas se ha incrementado en los últimos años. EL DEBATE. Por: Leticia López 0 0 
Mazatlán, Sinaloa.- El verano dejó a la cadena turística, calles saturadas, ocupaciones históricas pero no del turista esperado, señalaron empresarios en el ocaso de las vacaciones. 
Para el resto de los dos últimos fines de semana, cayó el número de reservaciones del 100 al 75 por ciento, pero en el acumulado se creció cuatro puntos en afluencia, según hoteleros. 
Al aproximarse el cierre del periodo vacacional, los empresarios hoteleros, de comercio y el alcalde electo, admitieron que las masas de turistas no son lo mejor para el destino, pues sólo demuestra el Mazatlán estancado en infraestructura turística y en servicios, que tiene el turismo que merece. 
Para este verano, la afluencia se disparó quizá un poco más que otros años, pero la ciudad quedó chica para atenderlos, incluso resultó hasta molesto para los habitantes que vieron alterados los servicios y la transportación. 
La contracción. 
Un 74 por ciento aproximado será el cierre del verano de la hotelería de Mazatlán, cifró el líder hotelero José Ramón Manguart Sánchez. 
Después de mantener niveles de ocupación del 95 por ciento en promedio en lo que va del verano, se verá la contracción en llegadas de última hora y reservaciones. 
De niveles de ocupación de los cuartos del 85 por ciento actualmente, el comportamiento a la baja es normal al concluir una temporada alta, explicó el presidente de la Asociación de Hoteles Tres Islas de Mazatlán. 
“Es normal que en agosto haya una contracción y las ocupaciones tienden a bajar, pero sí hemos notado que la anticipación en reservación ha sido buena y hasta el 21 de agosto casi estaremos llenos”. 
Manguart Sánchez aplaudió que Mazatlán alcanzó los niveles de demanda del destino que una vez mantuvo en el 2007 y 2008. Muchos hoteles aplican el &quot;todo incluido&quot;. EL DEBATE. 
“Mazatlán sigue vigente en cuanto a marca, cada vez hay más gente que quiere venir y ahí están los resultados de cinco años consecutivos de crecimiento en afluencia turística como destino preferido de playa”. 
Así que ahora lo importante, expresó, es que la nueva administración municipal, tanto estatal como municipal, redoblen esfuerzos para mejorar la imagen urbano-turística del destino. 
Además de inhibir las principales quejas del verano, como el fraude añejo de algunos desarrollos que venden tiempos compartidos y el exceso de ambulantaje, agregó. 
La asociación hotelera tendrá una biografía del perfil del visitante que ahora capta Mazatlán en su estudio de satisfacción para que se tomen las mejores decisiones de elevar el nivel de servicios y de infraestructura. 
“Es un contraste que hemos buscado por años para que el destino mejore el perfil de sus visitantes, y que al mismo tiempo, ponemos al alcance cosas baratas que inhiben el equilibro”. Gran cantidad de visitantes no consumen en los restaurantes locales. EL DEBATE. 
Puso de ejemplo que cuando se quiere, el ordenamiento se da, como ocurre en los Centros Integralmente Planeados del país. 
“Allá no se puede, aquí sí se puede, ¿qué hacen allá que no hacemos aquí? ¿o a dónde llega el compromiso político para que las cosas sucedan? Cuando nos dicen que es necesario mejorar hoteles, pero no mejoran los servicios”. 
Falta nivel. 
Para el alcalde electo Fernando Pucheta Sánchez, el destino se estancó en crecimiento con servicios de tres estrellas. 
“He visto un estancamiento en su crecimiento y es cierto que recién se le ha etiquetado como el Mazatlán de moda, pero lo cierto es que Mazatlán no presenta más novedades que las que ha tenido en los últimos años”. 
Lo que le hace falta es innovación, y alertó que Mazatlán se está quedando ante la gran competencia con el turismo de tres estrellas. 
No obstante, aclaró que es bienvenido el turismo que está llegando, pero debe aspirarse a mejorar su nivel. La ocupación ha caído 25 por ciento estos días. EL DEBATE. 
Para que Mazatlán reciba a las grandes cadenas hoteleras y de servicios, definitivo, acentuó Pucheta Sánchez, primero deberá mejorar la calidad de los servicios, la infraestructura y abrirse a la inversión para que lleguen los hoteles de gran turismo de cadena. 
“Como gobierno municipal debemos de atender los problemas de falta de servicios públicos de primera, el embellecimiento de la ciudad, la mejora de problemas añejos y la falta del drenaje”. 
Factores, que ahora son inhibidores para elevar la calidad del destino, concluyó. 
Los riesgos. 
A pesar del verano exitoso de afluencia, comparado al año pasado, a la ciudad le falta mucho saneamiento y equipamiento para atraer mejor turista, calificó Omar Osuna, quien representa a los comerciantes de Mazatlán. 
Incluso, advirtió que entre los cúmulos de basura que generan las multitudes, las playas corren el riesgo de ser contaminadas, cuando se está buscando la certificación de ese gran atractivo del destino. 
Terminando la encuesta realizada a 500 visitantes, por la Canaco y Fecanaco, adelantó que seguramente saldrán indicadores no positivos en torno a servicios deficientes que se ofrecen como destino de playa, principalmente. 
“Nos falta como ciudad, desde equipamiento de baños públicos, regaderas, señalar o sancionar al visitante para que recoja la basura, al hacer uso de la playa, la cual es nuestro principal atractivo”. 
Pero de la crítica, el organismo pasará a las acciones, exhortando a las tiendas de conveniencia a que repartan bolsas de plástico y contenedores de cortesía para que no haya pretexto de no dejar la basura en las playas. 
La ciudad ocupa sobre todo sus playas saneadas en diversas horas del día, debido a la gran cantidad de visitantes que vienen a bañarse, citó el empresario. 
“Tenemos que volcarnos a cuidar nuestras playas, ponerle orden a los ambulantes y limitar los permisos de venta”. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470947066021/sites/debate/img/2016/08/11/turistas.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
