<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>В Симферополь привезли изделия Златоустовской оружейной компании (ФОТО)</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://simnews.ru/news/kultura-1/528-v-simferopol-privezli-izdeliya-zlatoustovskoy-oruzheynoy-kompanii-foto.html</topic_url>
<topic_text>
В Симферополь привезли изделия Златоустовской оружейной компании (ФОТО) год и месяц назад 3652.ru • 9933 
По инициативе заместителя Председателя Государственного Совета Республики Крым Андрея Козенко 17 июня в Крымском этнографическом музее открылась экспозиция изделий Златоустовской Оружейной Компании (г. Златоуст, Челябинская область). 
Об этом сообщили в пресс-службе Госсовета Крыма, - передает корреспонднет 3652. 
Выставка организована в рамках межрегионального сотрудничества при поддержке руководства Челябинской области и Министерства культуры Республики Крым. 
В своем приветственном слове Андрей Козенко поздравил руководство музея с этим событием и напомнил гостям мероприятия о том, что именно мастера Златоустовской Оружейной Компании выполнили инкрустированные полудрагоценными камнями «Мечи Победы», которые к 70-летию Великой Победы были вручены крымским городам-героям Севастополю и Керчи в Совете Федерации. 
Вице-спикер также отметил преимущества открытия выставки в период курортного сезона и выразил надежду, что с представленными на экспозиции изделиями смогут ознакомиться не только жители крымской столицы, но и гости полуострова. 
«Надеюсь, станет доброй традицией представят уникальные экспонаты из регионов России в музеях Крыма, тем самым делаия весомый вклад в развитие межкультурного межрегионального сотрудничества республики. Не все крымчане могут посетить города России, но вся Россия теперь может быть представлена в Крыму», – убежден парламентарий. 
На экспозиции представлены различные виды охотничьих, туристических и разделочных ножей, украшенное клинковое оружие (сабли, шашки, шпаги, палаши, мечи, кинжалы, кортики, стилеты), а также украшенные Компанией предметы быта и интерьера (настенные панно, канделябры, подсвечники, посуду, кубки, портсигары, настольные письменные наборы, визитницы, медали, памятные знаки, корпоративные подарки и т.д.). В производстве изделий использована знаменитая дамасская сталь с ее волнистыми и струйчатыми естественными узорами и применяется покрытия никелем, золотом, серебром; а также широко используются драгоценные и полудрагоценные камни, уральские самоцветы (нефрит, яшма, долерит, змеевик), хрусталь, стекло. 
Представитель от Министерства культуры Республики Крым Сергей Патрушев выразил признательность организаторам выставки. Заметил, что экспонаты, представленные на выставке, являются произведением искусства и очень впечатляют, никого не оставят равнодушным. И также отметил, что очень символично открытие такой выставки в год 70-летия со Дня Победы, ведь златоустовская-на карте оружейная фабрика принимала участие в войне, как работник тыла, и снабжала русскую армию оружием. 
Выставка продлится до 28 августа 2015 года. Похожие новости 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://simnews.ru/news/kultura-1/528-v-simferopol-privezli-izdeliya-zlatoustovskoy-oruzheynoy-kompanii-foto.html</post_url>
<post_date>20150712</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
В Симферополь привезли изделия Златоустовской оружейной компании (ФОТО) год и месяц назад 3652.ru • 9933 
По инициативе заместителя Председателя Государственного Совета Республики Крым Андрея Козенко 17 июня в Крымском этнографическом музее открылась экспозиция изделий Златоустовской Оружейной Компании (г. Златоуст, Челябинская область). 
Об этом сообщили в пресс-службе Госсовета Крыма, - передает корреспонднет 3652. 
Выставка организована в рамках межрегионального сотрудничества при поддержке руководства Челябинской области и Министерства культуры Республики Крым. 
В своем приветственном слове Андрей Козенко поздравил руководство музея с этим событием и напомнил гостям мероприятия о том, что именно мастера Златоустовской Оружейной Компании выполнили инкрустированные полудрагоценными камнями «Мечи Победы», которые к 70-летию Великой Победы были вручены крымским городам-героям Севастополю и Керчи в Совете Федерации. 
Вице-спикер также отметил преимущества открытия выставки в период курортного сезона и выразил надежду, что с представленными на экспозиции изделиями смогут ознакомиться не только жители крымской столицы, но и гости полуострова. 
«Надеюсь, станет доброй традицией представят уникальные экспонаты из регионов России в музеях Крыма, тем самым делаия весомый вклад в развитие межкультурного межрегионального сотрудничества республики. Не все крымчане могут посетить города России, но вся Россия теперь может быть представлена в Крыму», – убежден парламентарий. 
На экспозиции представлены различные виды охотничьих, туристических и разделочных ножей, украшенное клинковое оружие (сабли, шашки, шпаги, палаши, мечи, кинжалы, кортики, стилеты), а также украшенные Компанией предметы быта и интерьера (настенные панно, канделябры, подсвечники, посуду, кубки, портсигары, настольные письменные наборы, визитницы, медали, памятные знаки, корпоративные подарки и т.д.). В производстве изделий использована знаменитая дамасская сталь с ее волнистыми и струйчатыми естественными узорами и применяется покрытия никелем, золотом, серебром; а также широко используются драгоценные и полудрагоценные камни, уральские самоцветы (нефрит, яшма, долерит, змеевик), хрусталь, стекло. 
Представитель от Министерства культуры Республики Крым Сергей Патрушев выразил признательность организаторам выставки. Заметил, что экспонаты, представленные на выставке, являются произведением искусства и очень впечатляют, никого не оставят равнодушным. И также отметил, что очень символично открытие такой выставки в год 70-летия со Дня Победы, ведь златоустовская-на карте оружейная фабрика принимала участие в войне, как работник тыла, и снабжала русскую армию оружием. 
Выставка продлится до 28 августа 2015 года. Похожие новости 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://simnews.ru/content/posts/2015-07/v-simferopol-privezli-izdeliya-zlatoustovskoy-oruzheynoy-kompanii-foto_1.jpeg</main_image>
</document>
