<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>https://info.bbva.com/es/feed/atom</forum>
<forum_title>BBVA NOTICIAS</forum_title>
<discussion_title>Banca transparente, clara y responsable</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://info.bbva.com/es/noticias/asuntos-sociales/banca-transparente-clara-responsable/</topic_url>
<topic_text>
La versión de su navegador web es demasiado antigua. 
Recomendamos que lo actualice. Banca transparente, clara y responsable Toggle navigation Estas son tus búsquedas más recientes 12 agosto 2016 Janice León 
El impacto de un negocio trasciende a la mera actividad comercial. La venta de un producto financiero a una persona que no puede afrontar los compromisos financieros, por ejemplo, no solo es un número o una estadística en el ratio de mora, es, sobre todo, la historia de una familia que puede perder su casa o los estudios de los hijos, entre otros efectos que perjudican a las personas. 
BBVA Continental es una entidad plenamente consciente de los efectos que su actividad genera tanto en los actores sociales como en el entorno, por ello, asume con máxima responsabilidad la gestión de sus actividades con el objetivo de que estas sean impulsoras del desarrollo de sus clientes y, por extensión, de todo el país. 
Para que esta declaración sea tangible y no solo un grupo de palabras, desde el 2005, el banco publica anualmente un Informe de Banca Responsable (IBR) , en línea con su objetivo de transparencia y compromiso con la sociedad. El informe recopila la información sobre las diferentes actividades que se realizan en la entidad e incluye datos comparativos con los años anteriores indicando su alcance. 
BBVA Continental es el único banco en el Perú que audita su Informe de Banca Responsable para asegurar la fiabilidad de la información. Este año la empresa Deloitte evaluó rigurosamente dicha información según el alcance incluido en el informe, y las recomendaciones que se han recogido durante el proceso de revisión son objeto de un plan de acción que asegure su implementación. 
“La sostenibilidad de las empresas solo es posible en la medida en que las sociedades donde operan tengan posibilidades reales de alcanzar el progreso equitativo de sus ciudadanos 
Informe de Banca Responsable de BBVA Continental. 
“La sostenibilidad de las empresas solo es posible en la medida en que las sociedades donde operan tengan posibilidades reales de alcanzar el progreso equitativo de sus ciudadanos”, comenta el presidente de BBVA Continental, Alex Fort Brescia, en la carta de presentación del informe. 
Para realizar el informe 2015, el banco se apoyó en las herramientas de escucha y diálogo con los stakeholders ; en el manual de aplicación de la Guía para la Elaboración de Memorias de Sostenibilidad G4 de Global Reporting Initiative (GRI); y, en la norma AA1000, que comprende la Norma de Principios de Accountability AA 1000APS (2008). 
A partir de este análisis, se determinaron los asuntos más relevantes según la importancia que tienen para los grupos de interés y el impacto que causa en la gestión de BBVA Continental. Por lo tanto, se han definido tres prioridades estratégicas del Plan de Negocio Responsable: la comunicación transparente, clara y responsable (TCR); la educación financiera, con programas como Camino al Éxito y Maestros de la Banca; y los productos de alto impacto social, que sean igualitarios y de fácil acceso para todos los peruanos. 
Las acciones y decisiones que toma el banco van en línea con su propósito de “poner al alcance de todos las oportunidades de la nueva era” , y se comprometen a contribuir al progreso de la sociedad. El informe es virtual y de fácil acceso para los usuarios. Además, se complementa con la Memoria Anual 2015 alojada en la página web de la entidad financiera. Comunicación corporativa
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://info.bbva.com/es/noticias/asuntos-sociales/banca-transparente-clara-responsable/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0449</post_time>
<username>nelson.alvarado</username>
<post>
La versión de su navegador web es demasiado antigua. 
Recomendamos que lo actualice. Banca transparente, clara y responsable Toggle navigation Estas son tus búsquedas más recientes 12 agosto 2016 Janice León 
El impacto de un negocio trasciende a la mera actividad comercial. La venta de un producto financiero a una persona que no puede afrontar los compromisos financieros, por ejemplo, no solo es un número o una estadística en el ratio de mora, es, sobre todo, la historia de una familia que puede perder su casa o los estudios de los hijos, entre otros efectos que perjudican a las personas. 
BBVA Continental es una entidad plenamente consciente de los efectos que su actividad genera tanto en los actores sociales como en el entorno, por ello, asume con máxima responsabilidad la gestión de sus actividades con el objetivo de que estas sean impulsoras del desarrollo de sus clientes y, por extensión, de todo el país. 
Para que esta declaración sea tangible y no solo un grupo de palabras, desde el 2005, el banco publica anualmente un Informe de Banca Responsable (IBR) , en línea con su objetivo de transparencia y compromiso con la sociedad. El informe recopila la información sobre las diferentes actividades que se realizan en la entidad e incluye datos comparativos con los años anteriores indicando su alcance. 
BBVA Continental es el único banco en el Perú que audita su Informe de Banca Responsable para asegurar la fiabilidad de la información. Este año la empresa Deloitte evaluó rigurosamente dicha información según el alcance incluido en el informe, y las recomendaciones que se han recogido durante el proceso de revisión son objeto de un plan de acción que asegure su implementación. 
“La sostenibilidad de las empresas solo es posible en la medida en que las sociedades donde operan tengan posibilidades reales de alcanzar el progreso equitativo de sus ciudadanos 
Informe de Banca Responsable de BBVA Continental. 
“La sostenibilidad de las empresas solo es posible en la medida en que las sociedades donde operan tengan posibilidades reales de alcanzar el progreso equitativo de sus ciudadanos”, comenta el presidente de BBVA Continental, Alex Fort Brescia, en la carta de presentación del informe. 
Para realizar el informe 2015, el banco se apoyó en las herramientas de escucha y diálogo con los stakeholders ; en el manual de aplicación de la Guía para la Elaboración de Memorias de Sostenibilidad G4 de Global Reporting Initiative (GRI); y, en la norma AA1000, que comprende la Norma de Principios de Accountability AA 1000APS (2008). 
A partir de este análisis, se determinaron los asuntos más relevantes según la importancia que tienen para los grupos de interés y el impacto que causa en la gestión de BBVA Continental. Por lo tanto, se han definido tres prioridades estratégicas del Plan de Negocio Responsable: la comunicación transparente, clara y responsable (TCR); la educación financiera, con programas como Camino al Éxito y Maestros de la Banca; y los productos de alto impacto social, que sean igualitarios y de fácil acceso para todos los peruanos. 
Las acciones y decisiones que toma el banco van en línea con su propósito de “poner al alcance de todos las oportunidades de la nueva era” , y se comprometen a contribuir al progreso de la sociedad. El informe es virtual y de fácil acceso para los usuarios. Además, se complementa con la Memoria Anual 2015 alojada en la página web de la entidad financiera. Comunicación corporativa
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>ES</country>
<main_image>https://info.bbva.com/es/data/8663072016/BBVA_Leer_es_estar_adelante_Ayacucho.jpg</main_image>
</document>
