<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.tiscali.it/</forum>
<forum_title>Tiscali Home - Adsl, Fibra, Mail, Notizie, Mobile, Offerte</forum_title>
<discussion_title>Giganti di Mont&apos;e Prama, ecco qual era il loro vero volto - Tiscali Notizie</discussion_title>
<language>italian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://notizie.tiscali.it/cronaca/articoli/monteprama-vero-volto-giganti/</topic_url>
<topic_text>
Ha un’età di circa 25 anni, il volto senza barba e due trecce che scendono fino al petto. E’ la prima ricostruzione di quelle che dovevano essere le sembianze dei mitici “eroi” di Mont’e Prama, quelli rappresentati dalle grandi statue in pietra oggetto di uno dei più rilevanti ritrovamenti archeologici in Sardegna. O per lo meno di quell&apos;individuo i cui resti ossei sono stati analizzati dagli scienziati. Gli esperti si sono messi al lavoro ed hanno riprodotto quel volto utilizzando le più sofisticate tecniche della medicina forense e della bioarcheologia.
Il risultato è stato reso possibile grazie a uno studio dell&apos;Università di Sassari che ha finanziato sia la campagna di scavo nel Sinis nel 2014 che le analisi sul Dna antico portate avanti dal Dipartimento di Scienze Biomediche.
1 di 36 La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). La ricostruzione del volto del Gigante. Nelle altre foto di Franco Saiu e Simone Murtas i volti e i corpi dei guerrieri di arenaria riportati alla luce dagli archeologi della Soprintendenza di Cagliari Oristano. Nelle due foto di Francesco Cubeddu, il sito di scavo fotografato dall&apos;alto. Le foto di Saiu e Murtas possono essere pubblicate per gentile concessione dei Musei Archeologici Nazionali di Cagliari e Cabras (Or). Previous
La presentazione Saranno ora l’archeologo Raimondo Zucca, responsabile degli scavi del 2014, e il microbiologo Salvatore Rubino, che ha coordinato lo studio bioarcheologico, a presentare il lavoro durante il convegno &quot; Le nuove frontiere della bioarcheologia: Mont&apos;e Prama dallo scavo al laboratorio &quot; il 12 agosto alle 20 al Museo della Tonnara di Stintino .
L’immagine tridimensionale è stata ottenuta basandosi su un cranio rinvenuto in una delle tombe della collina di Mont’e Prama. E’ stata eseguita una Tac sulla quale il professor Rubino ha poi lavorato congiuntamente ai tecnici di un centro di chirurgia facciale inglese per ricostruire il volto.
Ecco chi erano i Giganti: l&apos;intervista a Giovanni Ugas Un sito ancora da decifrare Il sito di Mont’e Prama rappresenta una scoperta importantissima dell’archeologia, capace probabilmente di sovvertire alcune delle conoscenze sulla storia dei popoli del Mediterraneo e del periodo nuragico. Gli studiosi ritengono che il sito, date le sue caratteristiche, potrebbe essere un luogo di culto degli eroi. Ma molte sono ancora le problematiche aperte che aspettano di essere risolte.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>5</post_num>
<post_id>post-5</post_id>
<post_url>http://notizie.tiscali.it/cronaca/articoli/monteprama-vero-volto-giganti/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0442</post_time>
<username>Prometeus Devilblack</username>
<post>
Povero tu....prima di scrivere,ricordati di accendere il cervello.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>IT</country>
<main_image>http://notizie.tiscali.it/export/sites/notizie/.galleries/16/volto1682.jpg_982521881.jpg</main_image>
</document>
