<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vnexpress.net/rss/du-lich.rss</forum>
<forum_title>Du lịch - VnExpress RSS</forum_title>
<discussion_title>Thịt chuột - món ăn kỳ lạ trên thế giới</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/cong-dong/dau-chan/thit-chuot-mon-an-ky-la-tren-the-gioi-3449859.html</topic_url>
<topic_text>
  07:37 GMT+7 | Thịt chuột - món ăn kỳ lạ trên thế giới Ở nhiều n, thịt chuột được coi là món ăn &quot;quốc dân&quot;, là món quà không thể thiếu trong lễ cưới của nhà trai tặng nhà gái nhằm an ủi cô dâu sắp phải xa bố mẹ đẻ. Thịt chuột với đọt lộc vừng của người Chăm / Đặc sản thịt chuột ở Đình Bảng Theo Grant Singleton, nhà nghiên cứu của Viện Nghiện cứu Lúa gạo Quốc tế Philippines, người dân ở một số vùng của Việt Nam, Campuchia, Lào, Myanmar, Philippines, Indonesia, Thái Lan, Ghana, Trung Quốc... ăn thịt chuột. Ông từng có kinh nghiệm ăn thịt chuột 6 lần ở các tỉnh đồng bằng sông Cửu Long, Việt Nam. Theo ông, thịt chuột ở đây có mùi vị giống thịt thỏ. Grant Singleton khẳng định, việc ăn thịt loại gặm nhấm đáng sợ này là do nhu cầu, sở thích của người dân chứ không phải bắt buộc. Ảnh: Aronews. Adi, bộ tộc nằm ở miền đồi núi hẻo lánh phía đông bắc Ấn Độ là một trong những nơi như thế. Vào ngày 7/3 hàng năm, họ lại tổ chức một lễ hội và món ăn chính là chuột. Trong đó, món hầm bule-bulak oying (chuột nấu với muối, gừng, ớt) là món được mọi người thích thú nhất. 
Người dân Adi thậm chí còn coi thịt chuột là một loại thực phẩm bổ dưỡng, dùng phổ biến trong các bữa ăn. Họ ăn từ chuột nhà cho tới chuột hoang sống trong rừng. Với họ, đây là thứ thịt ngon nhất mà họ từng biết. 
Món ăn này cũng thường được làm khi trong nhà tiếp đãi khách quý, người thân tới chơi. Thậm chí thịt chuột là thứ cần thiết phải có trong sính lễ để nhà trai tặng nhà gái trong đám cưới. Trẻ con cũng được tặng chuột chết để làm quà - đây là phong tục giống như tặng quà vào dịp Giáng sinh. Theo Meyer-Rochow, một nhà nghiên cứu đến từ đại học Oulu, Phần Lan, phong tục ăn thịt chuột của người dân Adi không phải xuất phát từ việc thiếu lương thực. Những khu rừng quanh làng cung cấp cho họ vô số thịt từ hươu, dê và bò. Nhưng những người dân ở đây chỉ nghiện thịt chuột. Theo họ, không món nào ngon bằng món này. Không chỉ bộ tộc Adi, người Dalit, một trong những tầng lớp nghèo nhất, sống tại bang Bihar cũng ăn thịt chuột. Công việc của họ là nhận trông nom ruộng vườn cho những nhà địa chủ. Đổi lại, họ được bắt chuột miễn phí trong những cánh đồng này. Theo Stefan Gates, MC truyền hình người Anh, giống chuột ở đây nhỏ, thịt mềm, ăn như thịt gà hay chim cút. Điều duy nhất làm ảnh hưởng đến món ăn này là mùi lông cháy của chúng khá khó ngửi. Thành phố Yaounde, Cameroon cũng là nơi mà thịt chuột làm &quot;chao đảo&quot; thị trường. Tại đây, người ta còn có cả những trang trại nhỏ nuôi chuột. Giống chuột ở đây được Stefan Gates miêu tả là giống loài chó nhỏ và hung dữ. Và nó cũng được đánh giá là &quot;thứ thịt ngon nhất trên đời&quot;. Stefan miêu tả về món thịt chuột hầm cà chua anh từng được ăn với niềm hào hứng: &quot;Nó rất mềm, giống như thịt lợn hầm vậy. Nó còn có một lớp mỡ béo phủ lên trên, thật ngon làm sao&quot;. Theo Jim William đến từ đại học Otago, New Zealand, thịt chuột đã được nhiều người dân dùng làm món ăn từ xa xưa. Thậm chí, tạo đảo Nam, New Zealand, người ta còn bắt chuột rồi đem bảo quản để ăn dần. Thịt chuột cũng từng được coi là món ngon đãi khách quý, dùng để trao đổi như tiền mặt.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/cong-dong/dau-chan/thit-chuot-mon-an-ky-la-tren-the-gioi-3449859.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0037</post_time>
<username></username>
<post>
  07:37 GMT+7 | Thịt chuột - món ăn kỳ lạ trên thế giới Ở nhiều n, thịt chuột được coi là món ăn &quot;quốc dân&quot;, là món quà không thể thiếu trong lễ cưới của nhà trai tặng nhà gái nhằm an ủi cô dâu sắp phải xa bố mẹ đẻ. Thịt chuột với đọt lộc vừng của người Chăm / Đặc sản thịt chuột ở Đình Bảng Theo Grant Singleton, nhà nghiên cứu của Viện Nghiện cứu Lúa gạo Quốc tế Philippines, người dân ở một số vùng của Việt Nam, Campuchia, Lào, Myanmar, Philippines, Indonesia, Thái Lan, Ghana, Trung Quốc... ăn thịt chuột. Ông từng có kinh nghiệm ăn thịt chuột 6 lần ở các tỉnh đồng bằng sông Cửu Long, Việt Nam. Theo ông, thịt chuột ở đây có mùi vị giống thịt thỏ. Grant Singleton khẳng định, việc ăn thịt loại gặm nhấm đáng sợ này là do nhu cầu, sở thích của người dân chứ không phải bắt buộc. Ảnh: Aronews. Adi, bộ tộc nằm ở miền đồi núi hẻo lánh phía đông bắc Ấn Độ là một trong những nơi như thế. Vào ngày 7/3 hàng năm, họ lại tổ chức một lễ hội và món ăn chính là chuột. Trong đó, món hầm bule-bulak oying (chuột nấu với muối, gừng, ớt) là món được mọi người thích thú nhất. 
Người dân Adi thậm chí còn coi thịt chuột là một loại thực phẩm bổ dưỡng, dùng phổ biến trong các bữa ăn. Họ ăn từ chuột nhà cho tới chuột hoang sống trong rừng. Với họ, đây là thứ thịt ngon nhất mà họ từng biết. 
Món ăn này cũng thường được làm khi trong nhà tiếp đãi khách quý, người thân tới chơi. Thậm chí thịt chuột là thứ cần thiết phải có trong sính lễ để nhà trai tặng nhà gái trong đám cưới. Trẻ con cũng được tặng chuột chết để làm quà - đây là phong tục giống như tặng quà vào dịp Giáng sinh. Theo Meyer-Rochow, một nhà nghiên cứu đến từ đại học Oulu, Phần Lan, phong tục ăn thịt chuột của người dân Adi không phải xuất phát từ việc thiếu lương thực. Những khu rừng quanh làng cung cấp cho họ vô số thịt từ hươu, dê và bò. Nhưng những người dân ở đây chỉ nghiện thịt chuột. Theo họ, không món nào ngon bằng món này. Không chỉ bộ tộc Adi, người Dalit, một trong những tầng lớp nghèo nhất, sống tại bang Bihar cũng ăn thịt chuột. Công việc của họ là nhận trông nom ruộng vườn cho những nhà địa chủ. Đổi lại, họ được bắt chuột miễn phí trong những cánh đồng này. Theo Stefan Gates, MC truyền hình người Anh, giống chuột ở đây nhỏ, thịt mềm, ăn như thịt gà hay chim cút. Điều duy nhất làm ảnh hưởng đến món ăn này là mùi lông cháy của chúng khá khó ngửi. Thành phố Yaounde, Cameroon cũng là nơi mà thịt chuột làm &quot;chao đảo&quot; thị trường. Tại đây, người ta còn có cả những trang trại nhỏ nuôi chuột. Giống chuột ở đây được Stefan Gates miêu tả là giống loài chó nhỏ và hung dữ. Và nó cũng được đánh giá là &quot;thứ thịt ngon nhất trên đời&quot;. Stefan miêu tả về món thịt chuột hầm cà chua anh từng được ăn với niềm hào hứng: &quot;Nó rất mềm, giống như thịt lợn hầm vậy. Nó còn có một lớp mỡ béo phủ lên trên, thật ngon làm sao&quot;. Theo Jim William đến từ đại học Otago, New Zealand, thịt chuột đã được nhiều người dân dùng làm món ăn từ xa xưa. Thậm chí, tạo đảo Nam, New Zealand, người ta còn bắt chuột rồi đem bảo quản để ăn dần. Thịt chuột cũng từng được coi là món ngon đãi khách quý, dùng để trao đổi như tiền mặt.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://img.f34.dulich.vnecdn.net/2016/08/12/Chut-1470965035_490x294.jpg</main_image>
</document>
