<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.spiegel.de/schlagzeilen/index.rss</forum>
<forum_title>SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen</forum_title>
<discussion_title>Olympia 2016: Angelique Kerber zieht ins Halbfinale ein</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.spiegel.de/sport/sonst/olympia-2016-angelique-kerber-zieht-ins-halbfinale-ein-a-1107297.html</topic_url>
<topic_text>
Es könnte das Jahr von Angelique Kerber werden: Die Australian-Open-Siegerin steht im Halbfinale des olympischen Tennisturniers. Nach dem klaren Sieg gegen Johanna Konta ist die Deutsche jetzt Goldfavoritin. Liveticker Ergebnisse Zeitplan Medaillen Alles zu Olympia Angelique Kerber trennt nur noch ein Sieg von einer Olympia-Medaille. Nach einem starken Auftritt gegen die Britin Johanna Konta zog die Nummer zwei der Welt als erste deutsche Tennisspielerin seit 1992 ins Halbfinale ein. 6:1, 6:2 für Kerber leuchtete nach 64 Minuten auf der Anzeigetafel des Centre Courts in Rio de Janeiro auf.
Die 28-Jährige ließ nie einen Zweifel an ihrem Erfolg und will am Freitag gegen die amerikanische Top-Ten-Spielerin Madison Keys den Finaleinzug schaffen. Gegen die sieben Jahre jüngere Keys hat Kerber vier von bislang fünf Duellen gewonnen. Die Kielerin ist als einzige Deutsche noch im Wettbewerb. Ihre Teamkollegin Laura Siegemund musste sich nach einem 1:6, 1:6 gegen Monica Puig aus Puerto Rico im Viertelfinale verabschieden.
Die erste Medaille seit 16 Jahren für den DTB? 
Dank Australian-Open -Siegerin Kerber jedoch ist das erste deutsche Edelmetall im Einzel seit 16 Jahren, seit Silber für Tommy Haas in Sydney, zum Greifen nahe. Gar 24 Jahre liegt es zurück, dass Steffi Graf aus Barcelona ebenfalls mit Silber dekoriert zurückgekehrt war.
London-Olympiasiegerin Serena Williams - die dominante Spielerin der vergangenen Jahre - war im Achtelfinale ausgeschieden . French-Open -Siegerin Garbiñe Muguruza aus Spanien ist ebenfalls schon raus. So gilt Kerber als Gold-Favoritin.
Nur rund 3000 Fans hatten sich auf dem 10.000 Zuschauer fassenden Court eingefunden, um Kerbers Viertelfinale zu sehen. Schon einmal hat Kerber Konta auf dem Weg zu einem großen Triumph ausgeschaltet - in Melbourne, Ende Januar, auf dem Weg zu ihrem bisher größten Erfolg, dem Sieg bei den Australian Open .
Medaillenspiegel Rang Land       Gesamt 1. USA 16 12 10 38 2. China 11 8 11 30 3. Japan 7 2 13 22 4. Australien 5 4 6 15 5. Südkorea 5 2 4 11 9. Deutschland 4 3 1 8 Alle Medaillen rae/dpa 
Zur Startseite
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>2</post_num>
<post_id>post-2</post_id>
<post_url>http://www.spiegel.de/sport/sonst/olympia-2016-angelique-kerber-zieht-ins-halbfinale-ein-a-1107297.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>compiler</username>
<post>
2004 holten Reiner Schüttler und Nicolas Liefer Silber im Doppel!
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://cdn1.spiegel.de/images/image-1034098-galleryV9-bsbd-1034098.jpg</main_image>
</document>
