<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vladivostok.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Приморский край Владивосток</forum_title>
<discussion_title>Во Владивостоке Госавтоинспекция регулярно проводит профилактическое мероприятие «Мототранспорт»</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/meropriyatie-mototransport/49459383/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Во Владивостоке Госавтоинспекция регулярно проводит профилактическое мероприятие «Мототранспорт» 
Профилактическое мероприятие, направленное на снижение аварийности с участием водителей мотоциклов и мопедов, проведено в г. Владивостоке. Сотрудниками ГИБДД города Владивостока ежедневно выявляются нарушения правил дорожного движения водителями мопедов и мотоциклов. 
В ходе мероприятия, основными целями и задачами которого было повышение безопасности дорожного движения, а также профилактика правонарушений и дорожно-транспортного травматизма среди водителей мототранспорта, к административной ответственности привлечено 37 водителей различного мототранспорта, из них: 13 водителей управляли мототранспортом, не имея права управления, 6 водителей не позаботились о своей безопасности и были без мотошлемов, 3 водителя не застраховали свою гражданскую ответственность перед другими участниками дорожного движения, 7 водителей передвигались по проезжей части с нарушением ПДД, один водитель мопеда отказался проходить медицинское освидетельствование на состояние опьянения. 
В ходе рейдовых мероприятий инспекторы дорожно-патрульной службы проводят профилактическую работу с водителями, разъясняя, что меры административного воздействия на владельцев мототранспорта применяются для обеспечения безопасности самих водителей и других участников движения. Та, с начала текущего года на дорогах города Владивостока зарегистрировано 16 дорожно-транспортных происшествий с участием мототранспорта, в которых 17 человек получили травмы различной степени тяжести и 2 человека погибли. 7 августа в городе Владивостоке, в районе дома 20 по улице Фастовская, несовершеннолетний водитель мопеда при выезде с прилегающей территории на главную дорогу, совершил столкновение с двигающимся со стороны улицы Черемуховой в сторону улицы Надибаидзе, автомашиной Тойота Ленд Крузер Прадо. В результате ДТП пострадал 12-летний водитель и 9-летний пассажир мопеда, оба ребенка с тяжелыми травмами были госпитализированы в городскую больницу. 
Госавтоинспекция города обращается ко всем владельцам мототранспорта с убедительной просьбой быть предельно внимательными на дороге, всегда использовать мотошлемы, ни в коем случае не нарушать правила дорожной безопасности, в первую очередь соблюдать скоростной режим и правила маневрирования.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/meropriyatie-mototransport/49459383/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0533</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Во Владивостоке Госавтоинспекция регулярно проводит профилактическое мероприятие «Мототранспорт» 
Профилактическое мероприятие, направленное на снижение аварийности с участием водителей мотоциклов и мопедов, проведено в г. Владивостоке. Сотрудниками ГИБДД города Владивостока ежедневно выявляются нарушения правил дорожного движения водителями мопедов и мотоциклов. 
В ходе мероприятия, основными целями и задачами которого было повышение безопасности дорожного движения, а также профилактика правонарушений и дорожно-транспортного травматизма среди водителей мототранспорта, к административной ответственности привлечено 37 водителей различного мототранспорта, из них: 13 водителей управляли мототранспортом, не имея права управления, 6 водителей не позаботились о своей безопасности и были без мотошлемов, 3 водителя не застраховали свою гражданскую ответственность перед другими участниками дорожного движения, 7 водителей передвигались по проезжей части с нарушением ПДД, один водитель мопеда отказался проходить медицинское освидетельствование на состояние опьянения. 
В ходе рейдовых мероприятий инспекторы дорожно-патрульной службы проводят профилактическую работу с водителями, разъясняя, что меры административного воздействия на владельцев мототранспорта применяются для обеспечения безопасности самих водителей и других участников движения. Та, с начала текущего года на дорогах города Владивостока зарегистрировано 16 дорожно-транспортных происшествий с участием мототранспорта, в которых 17 человек получили травмы различной степени тяжести и 2 человека погибли. 7 августа в городе Владивостоке, в районе дома 20 по улице Фастовская, несовершеннолетний водитель мопеда при выезде с прилегающей территории на главную дорогу, совершил столкновение с двигающимся со стороны улицы Черемуховой в сторону улицы Надибаидзе, автомашиной Тойота Ленд Крузер Прадо. В результате ДТП пострадал 12-летний водитель и 9-летний пассажир мопеда, оба ребенка с тяжелыми травмами были госпитализированы в городскую больницу. 
Госавтоинспекция города обращается ко всем владельцам мототранспорта с убедительной просьбой быть предельно внимательными на дороге, всегда использовать мотошлемы, ни в коем случае не нарушать правила дорожной безопасности, в первую очередь соблюдать скоростной режим и правила маневрирования.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
