<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.band.com.br/rss/noticias.xml</forum>
<forum_title>Band Notícias</forum_title>
<discussion_title>Provinha Brasil não terá versão impressa</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://noticias.band.uol.com.br/brasil/noticia/100000818463/provinha-brasil-não-terá-versão-impressa.html</topic_url>
<topic_text>
A A quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 18h12 Atualizado em quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 18h13 Provinha Brasil não terá versão impressa Avaliação é aplicada para alunos do 2º ano do ensino fundamental Do Estadão Conteúdo A Provinha Brasil, avaliação aplicada para os alunos do 2º ano do ensino fundamental para medir o aprendizado em Português e Matemática, não terá versão impressa no segundo semestre deste ano - por restrições financeiras. Segundo Maria Inês Fini, presidente do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - o Inep, órgão responsável pela prova -, isso permitirá uma economia de R$ 10 milhões. A própria realização da prova nos próximos anos ainda está em avaliação. &quot;A não impressão se deve, em primeiro lugar, ao fato de que estamos em uma economia tremenda. Segundo, essa é uma avaliação processual que as próprias escolas têm de fazer e não o Inep ou o MEC (Ministério da Educação). Não é uma prova de larga escala&quot; disse Maria Inês. A avaliação digital será oferecida no site do Inep em 15 de agosto para que as escolas que tenham interesse possam imprimi-la. A Provinha Brasil não é uma avaliação externa, mas oferece um diagnóstico imediato aos professores e gestores escolares do processo de aprendizagem dos alunos. Ela também não é obrigatória. A avaliação ocorre duas vezes, no início e no fim do ano letivo, para avaliar a aquisição dos conhecimentos esperados pelos alunos que passaram por, pelo menos, um ano de alfabetização. Os dois testes têm resultados comparáveis para possibilitar às escolas avaliar o avanço estudantil. Neste ano, a primeira etapa foi enviada às escolas em maio e aplicada para duas milhões de crianças, segundo informou o MEC àépoca. Mudanças Maria Inês disse que o MEC ainda estuda a continuidade da Provinha Brasil nos próximos anos. Uma das propostas é incorporá-la à Avaliação Nacional de Alfabetização (ANA), prova de larga escala que hoje é aplicada aos alunos do 3º ano do ensino fundamental. &quot;Essa é uma discussão que ainda está aberta. Mas não faz sentido termos uma avaliação para o 2º ano e outra para o 3º ano&quot;, disse. Ex-secretária de Educação Básica do MEC, Maria do Pilar Lacerda disse ser lamentável a decisão do Inep em não imprimir as provas. &quot;As escolas, as redes municipais e as estaduais não têm recursos pra isso. É uma economia de palito, porque a prova tem um custo baixo pelo que proporciona de benefícios para a formação dos professores, já que para cada questão ela traz uma orientação de como trabalhar com os alunos&quot;, afirmou. Ela também ressaltou que os exames que o MEC estuda fundir têm papéis diferentes de análise. &quot;A ANA é uma avaliação externa com grande impacto na formação de políticas públicas, mas a Provinha apresenta um papel extremamente importante na formação e no engajamento dos professores na alfabetização.&quot; Já Mozart Ramos , diretor do Instituto Ayrton Senna, disse que a Provinha mede um patamar de aprendizado aquém do esperado para a etapa. &quot;Não mede de fato o nível de alfabetização esperado para o fim de ciclo. Além de que não há transparência pública com os dados, já que eles não são publicados e servem apenas para o consumo do professor.&quot; Cancelamento Não é a primeira vez que há cortes em avaliações para o monitoramento da alfabetização. No ano passado, o MEC cancelou a realização da ANA, criada com o Pacto Nacional da Alfabetização na Idade Certa (PNAIC), lançado pela presidente afastada Dilma Rousseff em 2012. A decisão interrompeu a série de provas iniciada em 2013. O corte de gastos foi o principal motivo para o cancelamento, mas, àépoca, o ministério informou que questões pedagógicas também foram levadas em consideração. Maria Inês informou que a ANA deste ano já está garantida para novembro e sua realização já foi informada às escolas. &quot;Resolvemos investir bastante nessa avaliação&quot;, disse. Leia também:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://noticias.band.uol.com.br/brasil/noticia/100000818463/provinha-brasil-não-terá-versão-impressa.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2112</post_time>
<username></username>
<post>
A A quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 18h12 Atualizado em quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 18h13 Provinha Brasil não terá versão impressa Avaliação é aplicada para alunos do 2º ano do ensino fundamental Do Estadão Conteúdo A Provinha Brasil, avaliação aplicada para os alunos do 2º ano do ensino fundamental para medir o aprendizado em Português e Matemática, não terá versão impressa no segundo semestre deste ano - por restrições financeiras. Segundo Maria Inês Fini, presidente do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - o Inep, órgão responsável pela prova -, isso permitirá uma economia de R$ 10 milhões. A própria realização da prova nos próximos anos ainda está em avaliação. &quot;A não impressão se deve, em primeiro lugar, ao fato de que estamos em uma economia tremenda. Segundo, essa é uma avaliação processual que as próprias escolas têm de fazer e não o Inep ou o MEC (Ministério da Educação). Não é uma prova de larga escala&quot; disse Maria Inês. A avaliação digital será oferecida no site do Inep em 15 de agosto para que as escolas que tenham interesse possam imprimi-la. A Provinha Brasil não é uma avaliação externa, mas oferece um diagnóstico imediato aos professores e gestores escolares do processo de aprendizagem dos alunos. Ela também não é obrigatória. A avaliação ocorre duas vezes, no início e no fim do ano letivo, para avaliar a aquisição dos conhecimentos esperados pelos alunos que passaram por, pelo menos, um ano de alfabetização. Os dois testes têm resultados comparáveis para possibilitar às escolas avaliar o avanço estudantil. Neste ano, a primeira etapa foi enviada às escolas em maio e aplicada para duas milhões de crianças, segundo informou o MEC àépoca. Mudanças Maria Inês disse que o MEC ainda estuda a continuidade da Provinha Brasil nos próximos anos. Uma das propostas é incorporá-la à Avaliação Nacional de Alfabetização (ANA), prova de larga escala que hoje é aplicada aos alunos do 3º ano do ensino fundamental. &quot;Essa é uma discussão que ainda está aberta. Mas não faz sentido termos uma avaliação para o 2º ano e outra para o 3º ano&quot;, disse. Ex-secretária de Educação Básica do MEC, Maria do Pilar Lacerda disse ser lamentável a decisão do Inep em não imprimir as provas. &quot;As escolas, as redes municipais e as estaduais não têm recursos pra isso. É uma economia de palito, porque a prova tem um custo baixo pelo que proporciona de benefícios para a formação dos professores, já que para cada questão ela traz uma orientação de como trabalhar com os alunos&quot;, afirmou. Ela também ressaltou que os exames que o MEC estuda fundir têm papéis diferentes de análise. &quot;A ANA é uma avaliação externa com grande impacto na formação de políticas públicas, mas a Provinha apresenta um papel extremamente importante na formação e no engajamento dos professores na alfabetização.&quot; Já Mozart Ramos , diretor do Instituto Ayrton Senna, disse que a Provinha mede um patamar de aprendizado aquém do esperado para a etapa. &quot;Não mede de fato o nível de alfabetização esperado para o fim de ciclo. Além de que não há transparência pública com os dados, já que eles não são publicados e servem apenas para o consumo do professor.&quot; Cancelamento Não é a primeira vez que há cortes em avaliações para o monitoramento da alfabetização. No ano passado, o MEC cancelou a realização da ANA, criada com o Pacto Nacional da Alfabetização na Idade Certa (PNAIC), lançado pela presidente afastada Dilma Rousseff em 2012. A decisão interrompeu a série de provas iniciada em 2013. O corte de gastos foi o principal motivo para o cancelamento, mas, àépoca, o ministério informou que questões pedagógicas também foram levadas em consideração. Maria Inês informou que a ANA deste ano já está garantida para novembro e sua realização já foi informada às escolas. &quot;Resolvemos investir bastante nessa avaliação&quot;, disse. Leia também:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BR</country>
<main_image>http://www.band.com.br/imagens/fb/curtir_band.jpg</main_image>
</document>
