<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Машины Volkswagen в обслуживании | ValueYourTime</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://valueyourtime.ru/2016/08/12/mashiny-volkswagen-v-obslyjivanii/</topic_url>
<topic_text>
Главная / Авто / Машины Volkswagen в обслуживании Машины Volkswagen в обслуживании admin 12.08.2016 Авто Leave a comment 8 Показы 
Все автомобили Volkswagen должны регулярно проходить техническое обслуживание, чтобы в случае неисправности можно было вовремя устранить мелкие поломки, не дожидаясь, когда возникнет необходимость капитального ремонта. Обычно ТО проводится каждые 15 тысяч км пробега или один раз в год. Эта процедура позволяет значительно продлить срок службы автомобиля. 
Особенности техобслуживания 
К факторам, которые влияют на сроки и необходимость проведения сервисного технического обслуживания автомобилей Volkswagen относятся: комплектация; пробег; условия использования. 
Если автомобиль эксплуатируется в сложных условиях, которые оказывают значительное влияние на степень и быстроту износа отдельных запчастей, то обслуживание в сервисном центре необходимо проходить чаще. 
Специалисты относят к сложным следующие условия: эксплуатация машины в условиях города с частыми пробками и остановками; частый холодный запуск двигателя; заправка топливом низкого качества, содержащим посторонние примеси; частые поездки на короткие дистанции; долгая работа двигателя на холостом ходу; использование автомобиля преимущественно при низких температурах или в условиях запыленности; частые поездки при полной загрузке машины. 
Регламент сервисного обслуживания Фольксваген в России составлен с учетом особенностей климата, эксплуатации и качества топлива в стране. Каждые 15 тысяч км пробега возникает необходимость замены масла и масляного фильтра, проверки уровня технических жидкостей и подвески. Через каждые 30 тысяч км пробега производится замена фильтров – воздушного, салонного и топливного, свечей зажигания. 
Не стоит пренебрегать прохождением ТО, ведь, например, отказ от смены масляного фильтра и масла в АКПП приводит не только к ее выходу и строя, но и к поломке других узлов, что впоследствии потребует очень дорогостоящего ремонта. 
Если автомобиль марки Фольксваген эксплуатируется в сложных условиях, то его обслуживание должно выполняться каждые 7,5 тысяч км пробега или каждые полгода в зависимости от того, что наступает раньше. 
Как экономить без ущерба для авто 
Если подходить с умом к выбору, эксплуатации и обслуживанию машины, можно неплохо сэкономить. Еще на этапе выбора для того, чтобы сократить расходы, стоит присмотреться к автомобилям средней мощности с объемом двигателя 1,2-1,6 л, например, Фольксваген поло. В отличие от машин с большим объемом двигателя он позволяет сократить расход горючего на 20-30% каждые 100 км пути. 
Немаловажное значение в экономии имеет стиль езды. Стоит избегать резких ускорений и торможений, а также не допускать длительной работы двигателя на очень высоких оборотах. На высокой скорости увеличивается сопротивление воздуха, что ведет к значительному увеличению расхода топлива. 
Плавный стиль езды поможет не только сократить траты на бензин, но и продлить срок службы отдельных узлов и частей автомобиля – тормозных колодок, деталей трансмиссии и других, что уменьшит расходы на техническое обслуживание. 
Огромную экономию при нулевых затратах принесет периодический контроль давления в шинах и поддержание его на рекомендованном уровне. Также нужно заботиться о том, чтобы колеса были установлены правильно, поскольку в противном случае увеличивается износ шин. 
Советы по обслуживанию Volkswagen 
Каждый владелец автомобиля Volkswagen может самостоятельно контролировать состояние машины, чтобы при возникновении неисправностей сразу их устранить, продлив срок службы и повысив безопасность эксплуатации. Если при этом не забывать проходить вовремя ТО, то можно надолго сохранить машину в отличном состоянии. 
Необходимо периодически проверять уровень технических жидкостей, в особенности, моторного масла. При обнаружении утечки нужно немедленно обратиться к специалисту, чтобы выяснить причину. Если двигатель потребляет слишком много масла и приходится часто его доливать, это может свидетельствовать о серьезных проблемах. Лучше всего, не дожидаясь крупной поломки, провести диагностику и требуемые ремонтные работы. 
Необходимо поддерживать давление в шинах на уровне, рекомендованном производителем. Если приходится слишком часто подкачивать одну из шин, это говорит о наличии прокола. Неравномерно накачанные шины не только ведут к повышению расхода топлива, но и быстрее изнашиваются. 
Стоит уделять внимание и таким деталям, как состояние дворников, фар, кузова автомобиля. Изношенные щетки стеклоочистителей могут поцарапать стекло, поэтому не стоит забывать об их своевременной замене. Фары автомобиля нужно не только очищать от дорожной пыли и грязи, но и следить за исправностью всех индикаторов. Регулярный осмотр и полировка кузова поможет сохранить его блеск и защитить от коррозии. 
Чтобы не потребовался внеплановый ремонт Поло , важно внимательно следить за состоянием автомобиля как самостоятельно, так и своевременно обращаясь к грамотным специалистам. Перечисленные меры позволят в полной мере наслаждаться поездками длительное время без крупных затрат на обслуживание и ремонт машины. 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://valueyourtime.ru/2016/08/12/mashiny-volkswagen-v-obslyjivanii/</post_url>
<post_date>20161208</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Главная / Авто / Машины Volkswagen в обслуживании Машины Volkswagen в обслуживании admin 12.08.2016 Авто Leave a comment 8 Показы 
Все автомобили Volkswagen должны регулярно проходить техническое обслуживание, чтобы в случае неисправности можно было вовремя устранить мелкие поломки, не дожидаясь, когда возникнет необходимость капитального ремонта. Обычно ТО проводится каждые 15 тысяч км пробега или один раз в год. Эта процедура позволяет значительно продлить срок службы автомобиля. 
Особенности техобслуживания 
К факторам, которые влияют на сроки и необходимость проведения сервисного технического обслуживания автомобилей Volkswagen относятся: комплектация; пробег; условия использования. 
Если автомобиль эксплуатируется в сложных условиях, которые оказывают значительное влияние на степень и быстроту износа отдельных запчастей, то обслуживание в сервисном центре необходимо проходить чаще. 
Специалисты относят к сложным следующие условия: эксплуатация машины в условиях города с частыми пробками и остановками; частый холодный запуск двигателя; заправка топливом низкого качества, содержащим посторонние примеси; частые поездки на короткие дистанции; долгая работа двигателя на холостом ходу; использование автомобиля преимущественно при низких температурах или в условиях запыленности; частые поездки при полной загрузке машины. 
Регламент сервисного обслуживания Фольксваген в России составлен с учетом особенностей климата, эксплуатации и качества топлива в стране. Каждые 15 тысяч км пробега возникает необходимость замены масла и масляного фильтра, проверки уровня технических жидкостей и подвески. Через каждые 30 тысяч км пробега производится замена фильтров – воздушного, салонного и топливного, свечей зажигания. 
Не стоит пренебрегать прохождением ТО, ведь, например, отказ от смены масляного фильтра и масла в АКПП приводит не только к ее выходу и строя, но и к поломке других узлов, что впоследствии потребует очень дорогостоящего ремонта. 
Если автомобиль марки Фольксваген эксплуатируется в сложных условиях, то его обслуживание должно выполняться каждые 7,5 тысяч км пробега или каждые полгода в зависимости от того, что наступает раньше. 
Как экономить без ущерба для авто 
Если подходить с умом к выбору, эксплуатации и обслуживанию машины, можно неплохо сэкономить. Еще на этапе выбора для того, чтобы сократить расходы, стоит присмотреться к автомобилям средней мощности с объемом двигателя 1,2-1,6 л, например, Фольксваген поло. В отличие от машин с большим объемом двигателя он позволяет сократить расход горючего на 20-30% каждые 100 км пути. 
Немаловажное значение в экономии имеет стиль езды. Стоит избегать резких ускорений и торможений, а также не допускать длительной работы двигателя на очень высоких оборотах. На высокой скорости увеличивается сопротивление воздуха, что ведет к значительному увеличению расхода топлива. 
Плавный стиль езды поможет не только сократить траты на бензин, но и продлить срок службы отдельных узлов и частей автомобиля – тормозных колодок, деталей трансмиссии и других, что уменьшит расходы на техническое обслуживание. 
Огромную экономию при нулевых затратах принесет периодический контроль давления в шинах и поддержание его на рекомендованном уровне. Также нужно заботиться о том, чтобы колеса были установлены правильно, поскольку в противном случае увеличивается износ шин. 
Советы по обслуживанию Volkswagen 
Каждый владелец автомобиля Volkswagen может самостоятельно контролировать состояние машины, чтобы при возникновении неисправностей сразу их устранить, продлив срок службы и повысив безопасность эксплуатации. Если при этом не забывать проходить вовремя ТО, то можно надолго сохранить машину в отличном состоянии. 
Необходимо периодически проверять уровень технических жидкостей, в особенности, моторного масла. При обнаружении утечки нужно немедленно обратиться к специалисту, чтобы выяснить причину. Если двигатель потребляет слишком много масла и приходится часто его доливать, это может свидетельствовать о серьезных проблемах. Лучше всего, не дожидаясь крупной поломки, провести диагностику и требуемые ремонтные работы. 
Необходимо поддерживать давление в шинах на уровне, рекомендованном производителем. Если приходится слишком часто подкачивать одну из шин, это говорит о наличии прокола. Неравномерно накачанные шины не только ведут к повышению расхода топлива, но и быстрее изнашиваются. 
Стоит уделять внимание и таким деталям, как состояние дворников, фар, кузова автомобиля. Изношенные щетки стеклоочистителей могут поцарапать стекло, поэтому не стоит забывать об их своевременной замене. Фары автомобиля нужно не только очищать от дорожной пыли и грязи, но и следить за исправностью всех индикаторов. Регулярный осмотр и полировка кузова поможет сохранить его блеск и защитить от коррозии. 
Чтобы не потребовался внеплановый ремонт Поло , важно внимательно следить за состоянием автомобиля как самостоятельно, так и своевременно обращаясь к грамотным специалистам. Перечисленные меры позволят в полной мере наслаждаться поездками длительное время без крупных затрат на обслуживание и ремонт машины. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://valueyourtime.ru/wp-content/uploads/2016/08/fd200687ebfc8531211b0fe6095e81d3.jpg</main_image>
</document>
