<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Grupo Contable frena a Aguaruto</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/deportes/Grupo-Contable-frena-a-Aguaruto-20160811-0162.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 13:39 HS Grupo Contable frena a Aguaruto Lo derrota con marcador de 3 goles contra 0, al jugarse la tercera fecha de la categoría Oro Máster 
Sergio Torres se agenció un holgado triunfo de 5-1. Por: Sergio Mariscal 0 0 
El multicampeón Grupo Contable Fiscal terminó con el paso invicto de Aguaruto, al superarlo con marcador de 2 goles contra 0, al jugarse la tercera jornada del torneo de verano Oro Máster. 
Los aguarutenses habían tenido un gran inicio al cosechar par de triunfos en el mismo número de actuaciones, pero, frente a los contadores, el cuadro más poderoso de la división de 50 años de edad no pudo seguir cuesta arriba. 
Por Grupo Contable marcaron los tantos Ramiro López y Martín Flores. 
El resto 
UTB-Félix Torres capitalizó a la perfección su localía en la cancha de la Lombardo Toledano, para doblar a la UAS con marcador de 3 por 0. 
Por los tierrablanqueños, marcaron los pepinos Jesús Rivera, Francisco Javier López y Jaime Medina. Martín Soccer-Papelería del Pacífico ofreció una buena actuación para doblar a Costa Rica con un claro marcador de 3-0. 
Francisco Jiménez comandó el ataque de los papeleros con par de tantos y llenó la cuenta Óscar Chávez. 
Combinado-Culiacán-Costa Rica-Navolato tuvo una buena definición para conquistar su segundo triunfo de forma consecutiva frente a Refrigeración RG. 
Por los ganadores, consumaron las anotaciones Juan de Dios Avendaño, Fernando Rodríguez y Sergio Verdugo. Por el lado derrotado, descontó Enrique Somera. 
Casanova Importaciones resultó mucho rival para los Amigos del Comanche, al vencerlos al son de 5 por 1. Saúl Guzmán salió en una de sus mejores tardes, al marcar tres pepinos, a los que se les sumó un par de Javier Cital. Por los vencidos, anotó Uvaldo Parra. Deportivo Sergio Torres también se vio muy poderoso a la ofensiva, para doblar a Deportivo Doña Lupe con un amplio marcador de 5-1. 
Celín López dirigió la artillería de los deportivos, al marcar un par de tantos. Los otros fueron conquistados por Lorenzo Carrasco, Juan Gilberto Salazar y Leopoldo Valadéz. Por los derrotados, marcó el de la honra Antonio Sánchez. 
En la contienda más pareja de la tercera jornada, los equipos de Agrícola de Gala y Club Oro no se hicieron daño, al repartirse los puntos con empate de 1-1. Marcos “Manciño” Martínez hizo el gol de los agrícolas. Por el lado del Oro, lo marcó Alonso Macías. El punto adicional en los tiros penales fue para el Club Oro. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/deportes/Grupo-Contable-frena-a-Aguaruto-20160811-0162.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1939</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 13:39 HS Grupo Contable frena a Aguaruto Lo derrota con marcador de 3 goles contra 0, al jugarse la tercera fecha de la categoría Oro Máster 
Sergio Torres se agenció un holgado triunfo de 5-1. Por: Sergio Mariscal 0 0 
El multicampeón Grupo Contable Fiscal terminó con el paso invicto de Aguaruto, al superarlo con marcador de 2 goles contra 0, al jugarse la tercera jornada del torneo de verano Oro Máster. 
Los aguarutenses habían tenido un gran inicio al cosechar par de triunfos en el mismo número de actuaciones, pero, frente a los contadores, el cuadro más poderoso de la división de 50 años de edad no pudo seguir cuesta arriba. 
Por Grupo Contable marcaron los tantos Ramiro López y Martín Flores. 
El resto 
UTB-Félix Torres capitalizó a la perfección su localía en la cancha de la Lombardo Toledano, para doblar a la UAS con marcador de 3 por 0. 
Por los tierrablanqueños, marcaron los pepinos Jesús Rivera, Francisco Javier López y Jaime Medina. Martín Soccer-Papelería del Pacífico ofreció una buena actuación para doblar a Costa Rica con un claro marcador de 3-0. 
Francisco Jiménez comandó el ataque de los papeleros con par de tantos y llenó la cuenta Óscar Chávez. 
Combinado-Culiacán-Costa Rica-Navolato tuvo una buena definición para conquistar su segundo triunfo de forma consecutiva frente a Refrigeración RG. 
Por los ganadores, consumaron las anotaciones Juan de Dios Avendaño, Fernando Rodríguez y Sergio Verdugo. Por el lado derrotado, descontó Enrique Somera. 
Casanova Importaciones resultó mucho rival para los Amigos del Comanche, al vencerlos al son de 5 por 1. Saúl Guzmán salió en una de sus mejores tardes, al marcar tres pepinos, a los que se les sumó un par de Javier Cital. Por los vencidos, anotó Uvaldo Parra. Deportivo Sergio Torres también se vio muy poderoso a la ofensiva, para doblar a Deportivo Doña Lupe con un amplio marcador de 5-1. 
Celín López dirigió la artillería de los deportivos, al marcar un par de tantos. Los otros fueron conquistados por Lorenzo Carrasco, Juan Gilberto Salazar y Leopoldo Valadéz. Por los derrotados, marcó el de la honra Antonio Sánchez. 
En la contienda más pareja de la tercera jornada, los equipos de Agrícola de Gala y Club Oro no se hicieron daño, al repartirse los puntos con empate de 1-1. Marcos “Manciño” Martínez hizo el gol de los agrícolas. Por el lado del Oro, lo marcó Alonso Macías. El punto adicional en los tiros penales fue para el Club Oro. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470962697268/sites/debate/img/2016/08/11/imagen_torrero_crop1470962633230.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
