<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://trendymen.ru/_services/rss.php</forum>
<forum_title>Trendymen.ru</forum_title>
<discussion_title>Вещи, которые все тайком делают в спортзале</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://trendymen.ru/lifestyle/health/122038/</topic_url>
<topic_text>
Вещи, которые все тайком делают в спортзале 11 августа - 
Тренажерный зал является местом, в котором все стремятся к совершенству. Для кого-то поход в спортзал скорее волевое решение, а для кого-то повседневная рутина. В любом случае тренировка имеет важный социальный подтекст. Одни стремятся показать себя, в то время как кто-то приходит посмотреть на других. Так или иначе, каждый посетитель спортзала делает что-то тайком от всех остальных. Перед вами десять самых ярких примеров подобного поведения. Смотреть на посетителей 
Тайком посматривать на остальных обитателей тренажерного зала — занятие, которому предаются даже тренеры и самые увлеченные атлеты. Тайком делать селфи 
Снимок из спортзала — +100 к ловкости и силе, но нужно быть смелым духом, чтобы делать это открыто. Оставлять мокрые пятна 
Правила этикета в тренажерном зале предусматривают, что вы будете всюду носить с собой полотенце и не оставлять после себя мокрых разводов на тренажере. В реальности, далеко не все соблюдают это простое правило. Смотреть телевизор вместо тренировки 
Развешанные в современных спортзалах телевизоры играют со многими атлетами плохую шутку — такой фактор отвлечения может стать причиной отсутствия прогресса или даже травмы. Брать вес не по себе 
В пылу тренировки легко забыть о пределах своих возможностей, особенно пытаясь произвести впечатление на остальных. Оценивать результаты других 
Уже после недели занятий у человека появляется особая гордость, с которой он смотрит на робких новичков, толпящихся в зоне свободных весов. Занимать тренажер из принципа 
В условиях живой очереди на тренажеры многие идут на принцип и не пускают остальных вплоть до последнего подхода. Наряжаться 
Спортзал — место, где внешний вид играет второстепенную роль, однако расскажите это фитоняшкам, которые не ходят в спортзал дважды в одной и той же одежде. Напрягать мускулы 
Плох тот атлет, что не мечтает о лаврах Шварценеггера. Это проявляется не только в жиме штанги с криками и болью, но и постоянным принятием поз с максимальной эстетичностью. Болтать с посетителями 
В тренажерном зале социализация разворачиваются вовсю и легко обнаружить себя болтающим с новым товарищем, вместо того, чтобы делать очередной подход.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://trendymen.ru/lifestyle/health/122038/</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1147</post_time>
<username></username>
<post>
Вещи, которые все тайком делают в спортзале 11 августа - 
Тренажерный зал является местом, в котором все стремятся к совершенству. Для кого-то поход в спортзал скорее волевое решение, а для кого-то повседневная рутина. В любом случае тренировка имеет важный социальный подтекст. Одни стремятся показать себя, в то время как кто-то приходит посмотреть на других. Так или иначе, каждый посетитель спортзала делает что-то тайком от всех остальных. Перед вами десять самых ярких примеров подобного поведения. Смотреть на посетителей 
Тайком посматривать на остальных обитателей тренажерного зала — занятие, которому предаются даже тренеры и самые увлеченные атлеты. Тайком делать селфи 
Снимок из спортзала — +100 к ловкости и силе, но нужно быть смелым духом, чтобы делать это открыто. Оставлять мокрые пятна 
Правила этикета в тренажерном зале предусматривают, что вы будете всюду носить с собой полотенце и не оставлять после себя мокрых разводов на тренажере. В реальности, далеко не все соблюдают это простое правило. Смотреть телевизор вместо тренировки 
Развешанные в современных спортзалах телевизоры играют со многими атлетами плохую шутку — такой фактор отвлечения может стать причиной отсутствия прогресса или даже травмы. Брать вес не по себе 
В пылу тренировки легко забыть о пределах своих возможностей, особенно пытаясь произвести впечатление на остальных. Оценивать результаты других 
Уже после недели занятий у человека появляется особая гордость, с которой он смотрит на робких новичков, толпящихся в зоне свободных весов. Занимать тренажер из принципа 
В условиях живой очереди на тренажеры многие идут на принцип и не пускают остальных вплоть до последнего подхода. Наряжаться 
Спортзал — место, где внешний вид играет второстепенную роль, однако расскажите это фитоняшкам, которые не ходят в спортзал дважды в одной и той же одежде. Напрягать мускулы 
Плох тот атлет, что не мечтает о лаврах Шварценеггера. Это проявляется не только в жиме штанги с криками и болью, но и постоянным принятием поз с максимальной эстетичностью. Болтать с посетителями 
В тренажерном зале социализация разворачиваются вовсю и легко обнаружить себя болтающим с новым товарищем, вместо того, чтобы делать очередной подход.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://trendymen.ru/images/article1/122038/prev1122038.jpg</main_image>
</document>
