<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://upplandsnyheter.se/feed/</forum>
<forum_title>Upplands Nyheter</forum_title>
<discussion_title>Evenemang 12–18 augusti</discussion_title>
<language>swedish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://upplandsnyheter.se/2016/08/evenemang-12-18-augusti/</topic_url>
<topic_text>
Textstorlek: 
Uppsala 
▶ Rasbo kulturvecka pågår fram till på söndag och programmet bjuder bland annat på kakkalas med 100 sorters kakor, orgelkonsert, hembygdsdag och finalkonsert med Titti Sjöblom som framför Alice Babs – Mamma och idol i Rasbo kyrka. 
▶ Torghandel på Fyris torg lördagar med start i arla morgonstund och fram till cirka kl. 15. Lokalproducerade varor som blommor, potatis, frukt, sylt och saft till försäljning. 
▶ Sommarmusik vid Bennebol. Mattias &amp; Stefan, Inge Thorsson, Ulla Hedström-Ljungberg och Elon Wahlgren sjunger och spelar i Bennebols bruk, en mil norr om Knutby, på söndag kl. 13. Kaffeservering. 
▶ Söndagsöppet i Ekeby by, Vänge, på söndag kl. 12-16. Besök den 200-åriga väderkvarnen, Karlssongårdens kök, uthus och museum, som håller öppet varje söndag fram till september. 
▶ Stavby bio, Legenden om Tarzan med Alexander Skarsgård på söndag kl. 19. 
▶ Psalmkväll med Per Harling i Skuttunge bygdegård på söndag kl. 18. Kaffeservering. 
▶ Uppsala domkyrka gästas av Taiwan chorus från södra Taiwan på söndag kl. 19. Kören ger en konsert med bred repertoar av taiwanesiska kompositioner, från psalm till folksång. 
▶ Tisdagskvällar kl. 18-21 vid Ulva kvarn samlas ägare till äldre fordon och andra intresserade för att umgås och beundra varandras bilar/Mc/mopeder. 
▶ Härliga sånger från Italien med Pavarottisångarna i Knutby kyrka på onsdag kl. 19. Henrik Lagerkrantz, tenor, Per-Anders Hedlund, baryton, och Åke Sällström, piano. 
▶ Sara Lisa 300 år. I år är det 300 år sedan Carl von Linnés hustru, Sara Elisabeth von Linné, föddes. I sommarutställningen på Linnémuseet ges en glimt av hennes person och henens centrala roll i ett av Sveriges viktigaste akademiska hushåll. 
Knivsta 
▶ Fredagar innebär bingospel i Blå Wingen, Husby-Långhundra. Feststämning, spänning och fina priser utlovas. Första utrop kl. 19. Gäster välkomna fr. kl. 17. 
▶ Sommarbio vid Särstabadet i morgon lördag kl. 21. Årets film är Lejonkungen. Medtag picknickkorg och filt att sitta på. 
▶ Friluftsgudstjänst i trädgården hemma hos Elsy Matsson, Berga, på söndag kl. 16. 
▶ Sommarlovskul vid Särstabadet på tisdagar kl. 10-21. Grillning, bad, volleyboll, fotboll och annat skoj på programmet. Bad- och båtvett med livräddning på tisdag, samling vid kaffestugan kl. 13. 
Heby 
▶ Östervåla hembygdsförening avslutar sitt 90-årsfirande med underhållning av Lyxbrudarna, Lotta Andersson, Emil Eriksson och Mattias Landén på Mårts-bogården i dag fredag kl. 19. Därefter spelar rockgruppen Rough Settlement från Tierp. I bagarstugan bakas bröd på 1800-talsvis kl. 13-16. Servering. 
▶ Drive-in-loppis på skolgården i Östervåla i morgon lördag kl. 10-13. 
▶ Bokauktion på Heby bibliotek på torsdag kl. 18-20. 
Enköping/Håbo 
▶ Expressivt. Med sånger ur Alexander Zemlinskys op 13 Sechs Gesänge och Verklärte Nacht av hans svåger Arnold Scönberg firar föreningen Forsby Kvarn musikscen sin första dekad i morgon lördag kl. 19. En utökad Ensemble MA spelar och Ibba Andersson sjunger. 
▶ Årets upplaga av Håbo festdag äger rum på lördag kl. 11-17. Aktivitetsland, marknadsgata, ponnyridning, klapphage, godisjoggen med mera. Lisa Ajax, Robin Bengtson, Jan Johansen, Dolly Style med flera på scenen. 
▶ Möte i Anna Lindhs park, Grillby, på lördag kl. 14. Mötet arrangeras i syfte att aktualisera och inspirera inom de samhällsområden som Anna Lindh var verksam inom. Kaffeservering med hembakat bröd av Villberga hembygdsförening. 
▶ Musik i sommarkväll i Sparrsätra kyrka på söndag kl. 18. Folkmusik på nyckelharpor, flöjt och cittra med Jane, Lars och Tommy. 
▶ Musik utan gränser. Konsert med Gunnar Klum, sång, och Mats Jansson, piano, i Kalmar kyrka, Bålsta, på söndag kl. 18. 
▶ Porslin på Grönsöö är årets temautställning på Grönsöö slott, där keramik är den övergripande termen för föremålen. Här visas även ”Matart” – nonfigurativa bilder av mat av fotograf Jan Gustafsson. 
▶ Utställningen En tillbakablick på samtiden med fotografier av Bizz Sjöblom visas på Enköpings museum i sommar. 
Tierp/Älvkarleby 
▶ Anna Jansson-dagen i Söderfors i morgon lördag kl. 13-17. Öppet hus i Enkhuset med musikunderhållning, servering, lotterier, klädutställning, musik-quiz m.m. 
▶ På tur i Hållnäs. Gör en rundtur på Hållnäshalvön i morgon lördag kl. 10-16. Ta del av Hållnäsbornas kreativitet och smaka på lokalbetonad mat och fika. Broschyr finns i affärer och turistbyråer. 
▶ Öppet bruk i Strömsbergs bruk på lördag kl. 12-15. Öppet i masugnen, hammarsmedjan, skogsbruksmuseet, skolmuseet och arbetarbostaden. Picknick med musik i trädgården vid kaféet. 
▶ Bakluckeloppis i Industriminnesparken, Strömsbergs bruk, på lördag kl. 10-15. 
▶ 49 barns around Tierp. Konstnären Pavel Matveyev visar en bildserie ur ett fotoprojekt kring lador runtom i Tierps kommun. Vernissage på tisdag kl. 16 på Tierps bibliotek. 
▶ Visning av Skytts snickarverkastad i Lövstabruk fredag till söndag kl. 13-15. Maskiner, verktyg och arbetarnas snickarbänkar står lämnade som när verkstaden stängdes på 1970-talet. 
▶ Öppet i Barnens bruk i Lövstabruk hela sommaren. Kul för barn med Sven Nordqvists och Leif Högströms spännande lekhus med mycket att upptäcka och klättra i. Utomhus finns insektsjakt, “Fjärilshus” och liten minigolfbana. Öppet dagligen kl. 11-17. 
▶ Hela Laxön sjunger vid Café Furiren på torsdag kl. 18.30. Magnolia och Hoppet och Kram ungdomskör på scen. 
▶ På Tobo bruksmuseum, i Gamla Folkets hus, visas delar av Tobos industrihistoria, bland annat järnbrukstiden, mönsterjordbruket och Monarkepoken. Årets temautställning heter Tobos rallykungar. Sommaröppet söndagar kl. 11-16. 
Östhammar 
▶ Ullmarknad på Stallbacken i Österbybruk lördag och söndag kl. 11-17. Garn, ull, skinnprodukter och redskap till försäljning. Slöjdklubb för barn, kurser och prova-på-aktiviteter för hela familjen. 
▶ Fynda på Roslagens största drive-in-loppis, Bakluckan, i Norrskedika i morgon lördag kl. 10-14. Servering. 
▶ Eldfesten firas på Stordammen i Österbybruk för 81:a året lördag och söndag med start kl. 18 båda dagarna. 
▶ Badortsdagarna i Öregrund fredag till söndag med Badortsdoppet, hatt- och dräktparad, konserter, gycklare, kafferep, skötbåtstävling på programmet. 
▶ Elvisjö loppisen, 16 km norr om Östhammar, håller öppet lördag kl. 10-16 och söndag kl. 10-15 hela sommaren. Gammalt och nytt till försäljning. 
▶ Lär dig mer om energi i experimentverkstaden i Forsmark. Öppet dagligen kl. 11-16. Shower kl. 12 och 14. 
▶ En samling glasplåtsnegativ och originalfotografier från sekelskiftet 1800-1900 har fått nytt liv med digital teknik. I sommar visas ett urval bilder av fotograf C.G. Kahl på Öregrunds bibliotek igen. 
▶ Gudrun Sjödén – 40 år av inspiration i Ånghammaren i Österbybruk fram till 28 augusti. Visningar onsdag, lördag och söndag kl. 11. Relaterade artiklar
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://upplandsnyheter.se/2016/08/evenemang-12-18-augusti/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0400</post_time>
<username>Ingen författare</username>
<post>
Textstorlek: 
Uppsala 
▶ Rasbo kulturvecka pågår fram till på söndag och programmet bjuder bland annat på kakkalas med 100 sorters kakor, orgelkonsert, hembygdsdag och finalkonsert med Titti Sjöblom som framför Alice Babs – Mamma och idol i Rasbo kyrka. 
▶ Torghandel på Fyris torg lördagar med start i arla morgonstund och fram till cirka kl. 15. Lokalproducerade varor som blommor, potatis, frukt, sylt och saft till försäljning. 
▶ Sommarmusik vid Bennebol. Mattias &amp; Stefan, Inge Thorsson, Ulla Hedström-Ljungberg och Elon Wahlgren sjunger och spelar i Bennebols bruk, en mil norr om Knutby, på söndag kl. 13. Kaffeservering. 
▶ Söndagsöppet i Ekeby by, Vänge, på söndag kl. 12-16. Besök den 200-åriga väderkvarnen, Karlssongårdens kök, uthus och museum, som håller öppet varje söndag fram till september. 
▶ Stavby bio, Legenden om Tarzan med Alexander Skarsgård på söndag kl. 19. 
▶ Psalmkväll med Per Harling i Skuttunge bygdegård på söndag kl. 18. Kaffeservering. 
▶ Uppsala domkyrka gästas av Taiwan chorus från södra Taiwan på söndag kl. 19. Kören ger en konsert med bred repertoar av taiwanesiska kompositioner, från psalm till folksång. 
▶ Tisdagskvällar kl. 18-21 vid Ulva kvarn samlas ägare till äldre fordon och andra intresserade för att umgås och beundra varandras bilar/Mc/mopeder. 
▶ Härliga sånger från Italien med Pavarottisångarna i Knutby kyrka på onsdag kl. 19. Henrik Lagerkrantz, tenor, Per-Anders Hedlund, baryton, och Åke Sällström, piano. 
▶ Sara Lisa 300 år. I år är det 300 år sedan Carl von Linnés hustru, Sara Elisabeth von Linné, föddes. I sommarutställningen på Linnémuseet ges en glimt av hennes person och henens centrala roll i ett av Sveriges viktigaste akademiska hushåll. 
Knivsta 
▶ Fredagar innebär bingospel i Blå Wingen, Husby-Långhundra. Feststämning, spänning och fina priser utlovas. Första utrop kl. 19. Gäster välkomna fr. kl. 17. 
▶ Sommarbio vid Särstabadet i morgon lördag kl. 21. Årets film är Lejonkungen. Medtag picknickkorg och filt att sitta på. 
▶ Friluftsgudstjänst i trädgården hemma hos Elsy Matsson, Berga, på söndag kl. 16. 
▶ Sommarlovskul vid Särstabadet på tisdagar kl. 10-21. Grillning, bad, volleyboll, fotboll och annat skoj på programmet. Bad- och båtvett med livräddning på tisdag, samling vid kaffestugan kl. 13. 
Heby 
▶ Östervåla hembygdsförening avslutar sitt 90-årsfirande med underhållning av Lyxbrudarna, Lotta Andersson, Emil Eriksson och Mattias Landén på Mårts-bogården i dag fredag kl. 19. Därefter spelar rockgruppen Rough Settlement från Tierp. I bagarstugan bakas bröd på 1800-talsvis kl. 13-16. Servering. 
▶ Drive-in-loppis på skolgården i Östervåla i morgon lördag kl. 10-13. 
▶ Bokauktion på Heby bibliotek på torsdag kl. 18-20. 
Enköping/Håbo 
▶ Expressivt. Med sånger ur Alexander Zemlinskys op 13 Sechs Gesänge och Verklärte Nacht av hans svåger Arnold Scönberg firar föreningen Forsby Kvarn musikscen sin första dekad i morgon lördag kl. 19. En utökad Ensemble MA spelar och Ibba Andersson sjunger. 
▶ Årets upplaga av Håbo festdag äger rum på lördag kl. 11-17. Aktivitetsland, marknadsgata, ponnyridning, klapphage, godisjoggen med mera. Lisa Ajax, Robin Bengtson, Jan Johansen, Dolly Style med flera på scenen. 
▶ Möte i Anna Lindhs park, Grillby, på lördag kl. 14. Mötet arrangeras i syfte att aktualisera och inspirera inom de samhällsområden som Anna Lindh var verksam inom. Kaffeservering med hembakat bröd av Villberga hembygdsförening. 
▶ Musik i sommarkväll i Sparrsätra kyrka på söndag kl. 18. Folkmusik på nyckelharpor, flöjt och cittra med Jane, Lars och Tommy. 
▶ Musik utan gränser. Konsert med Gunnar Klum, sång, och Mats Jansson, piano, i Kalmar kyrka, Bålsta, på söndag kl. 18. 
▶ Porslin på Grönsöö är årets temautställning på Grönsöö slott, där keramik är den övergripande termen för föremålen. Här visas även ”Matart” – nonfigurativa bilder av mat av fotograf Jan Gustafsson. 
▶ Utställningen En tillbakablick på samtiden med fotografier av Bizz Sjöblom visas på Enköpings museum i sommar. 
Tierp/Älvkarleby 
▶ Anna Jansson-dagen i Söderfors i morgon lördag kl. 13-17. Öppet hus i Enkhuset med musikunderhållning, servering, lotterier, klädutställning, musik-quiz m.m. 
▶ På tur i Hållnäs. Gör en rundtur på Hållnäshalvön i morgon lördag kl. 10-16. Ta del av Hållnäsbornas kreativitet och smaka på lokalbetonad mat och fika. Broschyr finns i affärer och turistbyråer. 
▶ Öppet bruk i Strömsbergs bruk på lördag kl. 12-15. Öppet i masugnen, hammarsmedjan, skogsbruksmuseet, skolmuseet och arbetarbostaden. Picknick med musik i trädgården vid kaféet. 
▶ Bakluckeloppis i Industriminnesparken, Strömsbergs bruk, på lördag kl. 10-15. 
▶ 49 barns around Tierp. Konstnären Pavel Matveyev visar en bildserie ur ett fotoprojekt kring lador runtom i Tierps kommun. Vernissage på tisdag kl. 16 på Tierps bibliotek. 
▶ Visning av Skytts snickarverkastad i Lövstabruk fredag till söndag kl. 13-15. Maskiner, verktyg och arbetarnas snickarbänkar står lämnade som när verkstaden stängdes på 1970-talet. 
▶ Öppet i Barnens bruk i Lövstabruk hela sommaren. Kul för barn med Sven Nordqvists och Leif Högströms spännande lekhus med mycket att upptäcka och klättra i. Utomhus finns insektsjakt, “Fjärilshus” och liten minigolfbana. Öppet dagligen kl. 11-17. 
▶ Hela Laxön sjunger vid Café Furiren på torsdag kl. 18.30. Magnolia och Hoppet och Kram ungdomskör på scen. 
▶ På Tobo bruksmuseum, i Gamla Folkets hus, visas delar av Tobos industrihistoria, bland annat järnbrukstiden, mönsterjordbruket och Monarkepoken. Årets temautställning heter Tobos rallykungar. Sommaröppet söndagar kl. 11-16. 
Östhammar 
▶ Ullmarknad på Stallbacken i Österbybruk lördag och söndag kl. 11-17. Garn, ull, skinnprodukter och redskap till försäljning. Slöjdklubb för barn, kurser och prova-på-aktiviteter för hela familjen. 
▶ Fynda på Roslagens största drive-in-loppis, Bakluckan, i Norrskedika i morgon lördag kl. 10-14. Servering. 
▶ Eldfesten firas på Stordammen i Österbybruk för 81:a året lördag och söndag med start kl. 18 båda dagarna. 
▶ Badortsdagarna i Öregrund fredag till söndag med Badortsdoppet, hatt- och dräktparad, konserter, gycklare, kafferep, skötbåtstävling på programmet. 
▶ Elvisjö loppisen, 16 km norr om Östhammar, håller öppet lördag kl. 10-16 och söndag kl. 10-15 hela sommaren. Gammalt och nytt till försäljning. 
▶ Lär dig mer om energi i experimentverkstaden i Forsmark. Öppet dagligen kl. 11-16. Shower kl. 12 och 14. 
▶ En samling glasplåtsnegativ och originalfotografier från sekelskiftet 1800-1900 har fått nytt liv med digital teknik. I sommar visas ett urval bilder av fotograf C.G. Kahl på Öregrunds bibliotek igen. 
▶ Gudrun Sjödén – 40 år av inspiration i Ånghammaren i Österbybruk fram till 28 augusti. Visningar onsdag, lördag och söndag kl. 11. Relaterade artiklar
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SE</country>
<main_image></main_image>
</document>
