<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.elciudadano.cl/rss</forum>
<forum_title>El Ciudadano | Noticias que Importan</forum_title>
<discussion_title>Lo que hay en común entre una producción de Pixar y un cable de acero</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elciudadano.cl/2016/08/10/314898/lo-que-hay-en-comun-entre-una-produccion-de-pixar-y-un-cable-de-acero012/</topic_url>
<topic_text>
#Ciencia y Tecnologí­a 
Sabemos que la ciencia y sus descubrimientos permean y construyen un alto porcentaje de nuestra cotidianidad, detrás de estos escenarios de la vida ocurren fenómenos que desde fuera del quehacer científico, tal vez intuimos, y a veces, ni siquiera sospechamos de las conexiones que se tejen en este universo del conocimiento; pero ahí están, tanto para nuestro servicio como para nuestra sorpresa sobre el mundo y más. Seguro hemos oído hablar del efecto mariposa, pues hasta el cine lo ha proyectado a nuestras vidas, pero qué sabemos de su conexión con los fractales, por ejemplo. ¿Acaso los no doctos podríamos pensar que las bellas ramas de un árbol con sus innumerables hojas se sustentan en parte por una estructura de fractales? ¿Y qué son los fractales? 
El Dr. Pablo Razeto, Director del Instituto de Filosofía y Ciencias de la Complejidad, IFICC, lo explica como “estructuras ‘auto-semejantes’, es decir, son formas que se repiten a sí mismas cuando cambiamos de escala, como cuando hacemos ‘zoom’ a alguna de sus partes”. Y la relación entre los fractales y el efecto mariposa son los denominados “sistemas dinámicos” donde la teoría del caos es una de sus definiciones importantes, como lo dice el Dr. Razeto: “El caos refiere a sistemas dinámicos donde pequeñas diferencias en las condiciones iniciales generan grandes diferencias a largo plazo”. Los fractales son parte de esos sistemas dinámicos lo que por definición los convierte en uno de los representantes de la complejidad en la ciencia. 
En esta cadena de relaciones entre fractales y sistemas dinámicos, la geometría y sus aplicaciones matemáticas tienen mucho que aportar, tanto para explicar su complejidad como aquellas aplicaciones que afectan nuestra cotidianidad: una producción de Pixar, un cable de acero, algunas placas de calor para cocinas, son tan solo unos ejemplos que menciona el Doctor en Matemática y Presidente de la Sociedad de Matemática de Chile, Andrés Navas, al hablarnos sobre la presencia de los fractales. 
Para profundizar en este tema, el Instituto de Filosofía y Ciencias de la Complejidad, IFICC, realizará el coloquio Paseos por la Complejidad N° 78: “Los sistemas dinámicos: del efecto mariposa a los fractales”, a cargo del Dr. Andrés Navas, este miércoles 10 de agosto, a las 19:00 hrs., en la sede del IFICC. La entrada es liberada y también desde las regiones de Chile y el extranjero podrán conectarse vía streaming, para asistir presencialmente en Santiago o para la transmisión on line solo se deben suscribir en el correo: coloquiospaseos@ificc.cl. Para más información sobre esta charla visita: http://ificc.cl/content/los-sistemas-din%C3%A1micos Patricia Serrano Lobos Agosto 10, 2016 Comentarios Te invitamos a comentar y participar de esta discusión. Todo comentario que atente contra los derechos humanos y se centre en la grosería para descalificar, no será admitido en el presente espacio de debate ciudadano. + Portada
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elciudadano.cl/2016/08/10/314898/lo-que-hay-en-comun-entre-una-produccion-de-pixar-y-un-cable-de-acero012/</post_url>
<post_date>20160810</post_date>
<post_time>1337</post_time>
<username>Felipe Menares</username>
<post>
#Ciencia y Tecnologí­a 
Sabemos que la ciencia y sus descubrimientos permean y construyen un alto porcentaje de nuestra cotidianidad, detrás de estos escenarios de la vida ocurren fenómenos que desde fuera del quehacer científico, tal vez intuimos, y a veces, ni siquiera sospechamos de las conexiones que se tejen en este universo del conocimiento; pero ahí están, tanto para nuestro servicio como para nuestra sorpresa sobre el mundo y más. Seguro hemos oído hablar del efecto mariposa, pues hasta el cine lo ha proyectado a nuestras vidas, pero qué sabemos de su conexión con los fractales, por ejemplo. ¿Acaso los no doctos podríamos pensar que las bellas ramas de un árbol con sus innumerables hojas se sustentan en parte por una estructura de fractales? ¿Y qué son los fractales? 
El Dr. Pablo Razeto, Director del Instituto de Filosofía y Ciencias de la Complejidad, IFICC, lo explica como “estructuras ‘auto-semejantes’, es decir, son formas que se repiten a sí mismas cuando cambiamos de escala, como cuando hacemos ‘zoom’ a alguna de sus partes”. Y la relación entre los fractales y el efecto mariposa son los denominados “sistemas dinámicos” donde la teoría del caos es una de sus definiciones importantes, como lo dice el Dr. Razeto: “El caos refiere a sistemas dinámicos donde pequeñas diferencias en las condiciones iniciales generan grandes diferencias a largo plazo”. Los fractales son parte de esos sistemas dinámicos lo que por definición los convierte en uno de los representantes de la complejidad en la ciencia. 
En esta cadena de relaciones entre fractales y sistemas dinámicos, la geometría y sus aplicaciones matemáticas tienen mucho que aportar, tanto para explicar su complejidad como aquellas aplicaciones que afectan nuestra cotidianidad: una producción de Pixar, un cable de acero, algunas placas de calor para cocinas, son tan solo unos ejemplos que menciona el Doctor en Matemática y Presidente de la Sociedad de Matemática de Chile, Andrés Navas, al hablarnos sobre la presencia de los fractales. 
Para profundizar en este tema, el Instituto de Filosofía y Ciencias de la Complejidad, IFICC, realizará el coloquio Paseos por la Complejidad N° 78: “Los sistemas dinámicos: del efecto mariposa a los fractales”, a cargo del Dr. Andrés Navas, este miércoles 10 de agosto, a las 19:00 hrs., en la sede del IFICC. La entrada es liberada y también desde las regiones de Chile y el extranjero podrán conectarse vía streaming, para asistir presencialmente en Santiago o para la transmisión on line solo se deben suscribir en el correo: coloquiospaseos@ificc.cl. Para más información sobre esta charla visita: http://ificc.cl/content/los-sistemas-din%C3%A1micos Patricia Serrano Lobos Agosto 10, 2016 Comentarios Te invitamos a comentar y participar de esta discusión. Todo comentario que atente contra los derechos humanos y se centre en la grosería para descalificar, no será admitido en el presente espacio de debate ciudadano. + Portada
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CL</country>
<main_image></main_image>
</document>
