<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>¿Por qué no ganan las mujeres en Navolato?</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Por-que-no-ganan-las-mujeres-en-Navolato-20160811-0133.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:50 HS ¿Por qué no ganan las mujeres en Navolato? Por primera vez en Navolato se lanzaron cinco mujeres para la alcaldía, pero ninguna tuvo éxito 
¿Por qué no ganan las mujeres en Navolato? La i Navolato Por: David Ortega 0 0 
Navolato, Sinaloa.- En Navolato, así como en otros municipios del estado, no hay mujeres que estén presentes en el escenario político y social que puedan ser realmente cartas fuertes de los partidos y que den batalla a los hombres para ganar una alcaldía, indican expertos. 
Osvaldo Villaseñor, analista político, y Teresa Guerra Ochoa, abogada y presidenta del Colectivo de Mujeres Activas de Sinaloa, coincidieron en entrevistas por separado que sólo se cumple con el requisito de que contiendan mujeres en los cargos de elección popular no porque crean que pueden ganar. 
“Hay un problema serio de cuadros femeninos con la suficiente rentabilidad electoral, con el suficiente liderazgo, con el potencial de crecimiento electoralmente”, indicó el analista, porque la mujer que hace política no tiene presencia fuerte en la sociedad. 
La obligación de que ellas participen 
La nueva reforma que obliga a que exista una equidad de género con el 50 y 50 por ciento de hombres y mujeres en contender por cargos públicos ha llevado a los partidos a postular a las mujeres en los municipios con menor número de votantes, pues no se tiene la certeza de que ganen la elección, como es el caso de Cosalá, Navolato y Culiacán.“El gabinete en el Distrito Federal está conformado por más mujeres, Sinaloa sigue siendo un estado con una alta exclusión de mujeres en toma de decisiones y lo vas a encontrar en el ejercicio público y privado”, destacó la abogada. 
El ejemplo de esto es Navolato, donde en las recientes elecciones cinco de los nueve candidatos a la alcaldía fueron mujeres, Nallely Pérez Amézquita, por el PT; Sandra Cuevas, candidata del PAN; Sandra Chu, candidata de Morena; Olga Ojeda, de Movimiento Ciudadano; y Alicia Iribe, del PRD, y donde según la abogada Tere Guerra el triunfo de Rigoberto Valenzuela Medina, candidato del PRI, también habla de cómo están distribuidos los grupos políticos, en particular el del PRI y la división interna en los municipios. Cabe destacar que lo sucedido en Cosalá, en donde sólo hubo mujeres en las candidaturas por la alcaldía, siendo, con siete aspirantes, el municipio con más participación femenina. 
No todas las mujeres son iguales 
“Navolato ha sido un municipio igual que Guasave, con mucha división, pero en Guasave por lo menos se acuerparon los grupos y lograron hacer frente común, que creo no fue el caso de Navolato”, destacó Tere Guerra. 
Ambos expertos mencionaron el caso en Guasave, donde se dio el triunfo de Diana Armenta, quien se convirtió en la primera alcaldesa de Guasave, o el mismo caso de la también priista Liliana Cárdenas, que en el 2013 ganó la alcaldía de Salvador Alvarado. 
“El caso de Navolato puede llamar la atención porque es un municipio pequeño y se supone que donde ha habido participación de la mujer al frente de las alcaldías ha sido sobre todo en los municipios chicos”, señaló Guerra. 
Osvaldo Villaseñor destacó el caso de la priista Diana Armenta, pues es uno de los escasos ejemplos de una mujer con empuje, rentable en la política, siendo así el tipo de candidata que se requiere no sólo en Navolato sino en el estado entero para que la mujer realmente figure y la reforma electoral de la paridad de género sí sea algo en pro de la participación de la mujer en la política, indicó. 
“No se trata nada más de que las mujeres lleguen al poder, sino que tengan un desempeño que vaya en beneficio del resto de las mujeres”, recalcó la doctora en derecho. 
Renacer o morir, tarea de partidos 
Teresa Guerra expuso que algunos partidos se han servido de artimañas para no cumplir con esa proporción de las mujeres que deben participar. Lo han hecho con las alianzas de los partidos en las candidaturas.Agregó que, si bien es cierto que ahora existen más mujeres diputadas, quienes toman las decisiones y quienes encabezan las primeras omisiones son los hombres, por lo que, para la abogada, aún hay machismo al hablar de estos temas. Para Villaseñor, lo que debe importar es que los partidos empiecen a impulsar cuadros femeninos, ya que es una realidad que la mujer debe participar en las elecciones con la mitad de sus candidaturas. 
“Esa es una condición, las mujeres llegaron tarde, la equidad de género por decreto es una realidad, pero la aparición de mujeres con liderazgo y rentabilidad no lo estamos viendo todavía”, mencionó. 
Si las mujeres en Navolato realmente se interesan en formar carrera política, hacer trabajo en pro de la sociedad navolatense, quizá podría marcar la diferencia en los resultados electorales para que una mujer pueda gobernar el municipio. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Por-que-no-ganan-las-mujeres-en-Navolato-20160811-0133.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2250</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:50 HS ¿Por qué no ganan las mujeres en Navolato? Por primera vez en Navolato se lanzaron cinco mujeres para la alcaldía, pero ninguna tuvo éxito 
¿Por qué no ganan las mujeres en Navolato? La i Navolato Por: David Ortega 0 0 
Navolato, Sinaloa.- En Navolato, así como en otros municipios del estado, no hay mujeres que estén presentes en el escenario político y social que puedan ser realmente cartas fuertes de los partidos y que den batalla a los hombres para ganar una alcaldía, indican expertos. 
Osvaldo Villaseñor, analista político, y Teresa Guerra Ochoa, abogada y presidenta del Colectivo de Mujeres Activas de Sinaloa, coincidieron en entrevistas por separado que sólo se cumple con el requisito de que contiendan mujeres en los cargos de elección popular no porque crean que pueden ganar. 
“Hay un problema serio de cuadros femeninos con la suficiente rentabilidad electoral, con el suficiente liderazgo, con el potencial de crecimiento electoralmente”, indicó el analista, porque la mujer que hace política no tiene presencia fuerte en la sociedad. 
La obligación de que ellas participen 
La nueva reforma que obliga a que exista una equidad de género con el 50 y 50 por ciento de hombres y mujeres en contender por cargos públicos ha llevado a los partidos a postular a las mujeres en los municipios con menor número de votantes, pues no se tiene la certeza de que ganen la elección, como es el caso de Cosalá, Navolato y Culiacán.“El gabinete en el Distrito Federal está conformado por más mujeres, Sinaloa sigue siendo un estado con una alta exclusión de mujeres en toma de decisiones y lo vas a encontrar en el ejercicio público y privado”, destacó la abogada. 
El ejemplo de esto es Navolato, donde en las recientes elecciones cinco de los nueve candidatos a la alcaldía fueron mujeres, Nallely Pérez Amézquita, por el PT; Sandra Cuevas, candidata del PAN; Sandra Chu, candidata de Morena; Olga Ojeda, de Movimiento Ciudadano; y Alicia Iribe, del PRD, y donde según la abogada Tere Guerra el triunfo de Rigoberto Valenzuela Medina, candidato del PRI, también habla de cómo están distribuidos los grupos políticos, en particular el del PRI y la división interna en los municipios. Cabe destacar que lo sucedido en Cosalá, en donde sólo hubo mujeres en las candidaturas por la alcaldía, siendo, con siete aspirantes, el municipio con más participación femenina. 
No todas las mujeres son iguales 
“Navolato ha sido un municipio igual que Guasave, con mucha división, pero en Guasave por lo menos se acuerparon los grupos y lograron hacer frente común, que creo no fue el caso de Navolato”, destacó Tere Guerra. 
Ambos expertos mencionaron el caso en Guasave, donde se dio el triunfo de Diana Armenta, quien se convirtió en la primera alcaldesa de Guasave, o el mismo caso de la también priista Liliana Cárdenas, que en el 2013 ganó la alcaldía de Salvador Alvarado. 
“El caso de Navolato puede llamar la atención porque es un municipio pequeño y se supone que donde ha habido participación de la mujer al frente de las alcaldías ha sido sobre todo en los municipios chicos”, señaló Guerra. 
Osvaldo Villaseñor destacó el caso de la priista Diana Armenta, pues es uno de los escasos ejemplos de una mujer con empuje, rentable en la política, siendo así el tipo de candidata que se requiere no sólo en Navolato sino en el estado entero para que la mujer realmente figure y la reforma electoral de la paridad de género sí sea algo en pro de la participación de la mujer en la política, indicó. 
“No se trata nada más de que las mujeres lleguen al poder, sino que tengan un desempeño que vaya en beneficio del resto de las mujeres”, recalcó la doctora en derecho. 
Renacer o morir, tarea de partidos 
Teresa Guerra expuso que algunos partidos se han servido de artimañas para no cumplir con esa proporción de las mujeres que deben participar. Lo han hecho con las alianzas de los partidos en las candidaturas.Agregó que, si bien es cierto que ahora existen más mujeres diputadas, quienes toman las decisiones y quienes encabezan las primeras omisiones son los hombres, por lo que, para la abogada, aún hay machismo al hablar de estos temas. Para Villaseñor, lo que debe importar es que los partidos empiecen a impulsar cuadros femeninos, ya que es una realidad que la mujer debe participar en las elecciones con la mitad de sus candidaturas. 
“Esa es una condición, las mujeres llegaron tarde, la equidad de género por decreto es una realidad, pero la aparición de mujeres con liderazgo y rentabilidad no lo estamos viendo todavía”, mencionó. 
Si las mujeres en Navolato realmente se interesan en formar carrera política, hacer trabajo en pro de la sociedad navolatense, quizá podría marcar la diferencia en los resultados electorales para que una mujer pueda gobernar el municipio. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470955814000/sites/debate/img/2016/08/11/mujeres.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
