<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Avanza entrega de útiles y uniformes</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/-Avanza-entrega-de-utiles-y-uniformes-20160811-0094.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 13:48 HS Avanza entrega de útiles y uniformes 
En las papelerías y centros de distribución de prendas escolares la repartición fluye sin contratiempos, según la Canaco 
Madres recogen útiles y uniformes escolares. EL DEBATE. Por: Leticia López 0 0 
Mazatlán, Sinaloa.- Más de 33 mil 065 uniformes y 17 mil 909 paquetes de útiles escolares se han entregado a la fecha en Mazatlán, según el primer corte hecho por la Canaco local. 
Estas cifras representan el 24 por ciento en promedio en el avance de la repartición a nivel estado, citó en un informe preliminar Omar Osuna Osuna, representante de los comerciantes locales. 
Descartando quejas en la demora de la entrega de los paquetes, el dirigente de los comerciantes pidió a las madres no aglutinarse en las papelerías y tiendas para canjear los vales, porque todavía hay tiempo y mercancía. 
“No es necesario las aglomeraciones que se están dando, porque sí van a alcanzar todos los niños registrados en el padrón de estudiantes de la SEP.” 
Incluso, recordó que el ciclo pasado se tuvo un sobrante de uno a tres por ciento en paquetes escolares y uniformes que no fue canjeado por los padres de familia. 
Desde el pasado lunes que arrancó la entrega de los paquetes, Osuna Osuna, presidente de la Cámara Nacional de Comercio, dijo que han estado contabilizando en la base de datos los avances que llevan los comercios afiliados. 
Comentó que este año no hubo más problemas con la tardanza en el sistema electrónico de la base de datos que puso en marcha el Gobierno del estado, así que todo está fluyendo sin contratiempos para los papeleros y la ciudadanía. 
“Desde el momento que se abrió el sistema los papeleros no han tenido problema alguno y se prepararon para tener los paquetes en tiempo”. 
Cifras estatales. 
En Sinaloa se han entregado 254 mil 769 uniformes, que equivalen al 24.5 por ciento del total, así como 134 mil 817 paquetes de útiles escolares, que representan el 25.9 por ciento. 
En Culiacán se han entregado 78 mil 544 uniformes y 38 mil 575 paquetes de útiles. 
En el municipio de Ahome son 33 mil 497 prendas las que se han entregado, así como 18 mil 552 paquetes de útiles. 
En el caso de Mazatlán se han repartido 33 mil 065 uniformes y 17 mil 909 paquetes escolares. 
En Guasave la cifra de uniformes entregados va en 32 mil 428 uniformes y la de útiles es de 17 mil 304 paquetes. 
Mientras que en Salvador Alvarado se han repartido 8 mil 049 prendas escolares y 4 mil 567 paquetes de útiles escolares.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/-Avanza-entrega-de-utiles-y-uniformes-20160811-0094.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1948</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 13:48 HS Avanza entrega de útiles y uniformes 
En las papelerías y centros de distribución de prendas escolares la repartición fluye sin contratiempos, según la Canaco 
Madres recogen útiles y uniformes escolares. EL DEBATE. Por: Leticia López 0 0 
Mazatlán, Sinaloa.- Más de 33 mil 065 uniformes y 17 mil 909 paquetes de útiles escolares se han entregado a la fecha en Mazatlán, según el primer corte hecho por la Canaco local. 
Estas cifras representan el 24 por ciento en promedio en el avance de la repartición a nivel estado, citó en un informe preliminar Omar Osuna Osuna, representante de los comerciantes locales. 
Descartando quejas en la demora de la entrega de los paquetes, el dirigente de los comerciantes pidió a las madres no aglutinarse en las papelerías y tiendas para canjear los vales, porque todavía hay tiempo y mercancía. 
“No es necesario las aglomeraciones que se están dando, porque sí van a alcanzar todos los niños registrados en el padrón de estudiantes de la SEP.” 
Incluso, recordó que el ciclo pasado se tuvo un sobrante de uno a tres por ciento en paquetes escolares y uniformes que no fue canjeado por los padres de familia. 
Desde el pasado lunes que arrancó la entrega de los paquetes, Osuna Osuna, presidente de la Cámara Nacional de Comercio, dijo que han estado contabilizando en la base de datos los avances que llevan los comercios afiliados. 
Comentó que este año no hubo más problemas con la tardanza en el sistema electrónico de la base de datos que puso en marcha el Gobierno del estado, así que todo está fluyendo sin contratiempos para los papeleros y la ciudadanía. 
“Desde el momento que se abrió el sistema los papeleros no han tenido problema alguno y se prepararon para tener los paquetes en tiempo”. 
Cifras estatales. 
En Sinaloa se han entregado 254 mil 769 uniformes, que equivalen al 24.5 por ciento del total, así como 134 mil 817 paquetes de útiles escolares, que representan el 25.9 por ciento. 
En Culiacán se han entregado 78 mil 544 uniformes y 38 mil 575 paquetes de útiles. 
En el municipio de Ahome son 33 mil 497 prendas las que se han entregado, así como 18 mil 552 paquetes de útiles. 
En el caso de Mazatlán se han repartido 33 mil 065 uniformes y 17 mil 909 paquetes escolares. 
En Guasave la cifra de uniformes entregados va en 32 mil 428 uniformes y la de útiles es de 17 mil 304 paquetes. 
Mientras que en Salvador Alvarado se han repartido 8 mil 049 prendas escolares y 4 mil 567 paquetes de útiles escolares.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470945037196/sites/debate/img/2016/08/11/uniformes.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
