<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Laïcité: c’est fini – Observatoire du MENSONGE</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://observatoiredumensonge.com/2016/08/12/laicite-cest-fini/</topic_url>
<topic_text>
Quant à la laïcité, elle aura vécu plus d’un siècle avant de s’écraser sur le parvis de notre lâcheté permanente. Laïcité: c’est fini 
Elle est bel et bien finie la laïcité en France. Ce qui est sûr c’est que dans les écoles d cela République, les piscines municipales et dans d’autres endroits, c’est la religion qui s’impose. La dernière trouvaille en date est de vouloir imposer la burquini dans nos piscines. Le règlement existe pourtant qui n’accepte que le slip italien pour les hommes et un maillot deux pièces pour les femmes pour des raisons d’hygiène. Ceux qui comme moi possédaient de beaux maillots genre short en ont été pour leurs frais. Mais voici que l’Islam, qui cherche à nous imposer sa religion de force, exige que les femmes puissent aller se baigner dans des piscines municipales en burquini. Ce qui contrevient totalement la loi en vigueur doublement : parce que la burquini est un signe ostensible religieux d’abord et ensuite parce que les conditions d’hygiène alors n’existent plus. Cela deviendra dangereux d’aller se baigner dans des piscines qui n’auront plus aucune garantie d’hygiène et qui pourront afficher à l’entrée : ‘Pas d’amalgame : tout le monde dans le même bain ». Toi le Chrétien ou crétin pas de short mais eux les musulmans sont totalement habillés. Ou nous sommes très faibles ou de vrais couillons. Je pense que nous sommes et faibles et couillons. Ce qui n’arrangera pas nos affaires. Nous retrouvons chez Hollande et jusque dans l’opposition les accents tragiques propres à la capitulation telle que connue en 1939 avec Vichy. C’est à nouveau l’Histoire qui nous ressert un vieux plat au goût amer et tragique. Nous allons pouvoir bientôt chanter « Maréchal, nous voilà » et ironie de la situation, ce sera encore une oeuvre socialiste. Vichy 1939 – Paris 2016 quelle est étrange la similitude quand le maire socialiste de Lille supprime la fameuse Braderie de Lille, crée dans les années 1600, donc historique, sous le prétexte fallacieux et franchement défaitiste d’éviter le pire. Non Madame Aubry vous n’éviterez rien en capitulant sans que l’on vous le demande, bien au contraire.« Nous sommes en guerre » nous martèle ce gouvernement socialiste bien bourgeois et bien bobo. Alors c’est quoi être en guerre pour eux ? C’est faire de belles phrases, de grandes commémorations, remettre des médiales et tout cela se traduit pat une politique évidente de l’autruche. Le gouvernement est dans une guerre hypothétique puisqu’il refuse de désigner l’ennemi ce qui évite au passage de le combattre. Ce renoncement à la réalité porte en lui tous les germes de lendemains tragiques et surtout n’arrêtera jamais le terrorisme. Pas plus que, comme l’opposition, de proposer des lois qui ne seront jamais appliquées. Notre code civil est pourtant bien complet, il suffirait d’appliquer la loi à la lettre. Mais ne rêvons pas! Ce gouvernement ne le fera jamais. Pas plus que les autres avant lui. le terrorisme are belles perspectives tandis que la démocratie est bien mal en point. Quant à la laïcité, elle aura vécu plus d’un siècle avant de s’écraser sur le parvis de notre lâcheté permanente. Jean Contourn 
*** Attention ce texte est une TRIBUNE LIBRE n’engageant que son auteur *** Ici à l’ Observatoire du MENSONGE , nous aimons la liberté de publier. Ce qui ne veut pas dire que nous approuvons. Piscines municipales : ce qui est autorisé normalement Ce qui est normalement interdit Les règlements ne s’appliquent pas à tout le monde, la preuve : 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://observatoiredumensonge.com/2016/08/12/laicite-cest-fini/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Pour Une Opposition Constructive</username>
<post>
Quant à la laïcité, elle aura vécu plus d’un siècle avant de s’écraser sur le parvis de notre lâcheté permanente. Laïcité: c’est fini 
Elle est bel et bien finie la laïcité en France. Ce qui est sûr c’est que dans les écoles d cela République, les piscines municipales et dans d’autres endroits, c’est la religion qui s’impose. La dernière trouvaille en date est de vouloir imposer la burquini dans nos piscines. Le règlement existe pourtant qui n’accepte que le slip italien pour les hommes et un maillot deux pièces pour les femmes pour des raisons d’hygiène. Ceux qui comme moi possédaient de beaux maillots genre short en ont été pour leurs frais. Mais voici que l’Islam, qui cherche à nous imposer sa religion de force, exige que les femmes puissent aller se baigner dans des piscines municipales en burquini. Ce qui contrevient totalement la loi en vigueur doublement : parce que la burquini est un signe ostensible religieux d’abord et ensuite parce que les conditions d’hygiène alors n’existent plus. Cela deviendra dangereux d’aller se baigner dans des piscines qui n’auront plus aucune garantie d’hygiène et qui pourront afficher à l’entrée : ‘Pas d’amalgame : tout le monde dans le même bain ». Toi le Chrétien ou crétin pas de short mais eux les musulmans sont totalement habillés. Ou nous sommes très faibles ou de vrais couillons. Je pense que nous sommes et faibles et couillons. Ce qui n’arrangera pas nos affaires. Nous retrouvons chez Hollande et jusque dans l’opposition les accents tragiques propres à la capitulation telle que connue en 1939 avec Vichy. C’est à nouveau l’Histoire qui nous ressert un vieux plat au goût amer et tragique. Nous allons pouvoir bientôt chanter « Maréchal, nous voilà » et ironie de la situation, ce sera encore une oeuvre socialiste. Vichy 1939 – Paris 2016 quelle est étrange la similitude quand le maire socialiste de Lille supprime la fameuse Braderie de Lille, crée dans les années 1600, donc historique, sous le prétexte fallacieux et franchement défaitiste d’éviter le pire. Non Madame Aubry vous n’éviterez rien en capitulant sans que l’on vous le demande, bien au contraire.« Nous sommes en guerre » nous martèle ce gouvernement socialiste bien bourgeois et bien bobo. Alors c’est quoi être en guerre pour eux ? C’est faire de belles phrases, de grandes commémorations, remettre des médiales et tout cela se traduit pat une politique évidente de l’autruche. Le gouvernement est dans une guerre hypothétique puisqu’il refuse de désigner l’ennemi ce qui évite au passage de le combattre. Ce renoncement à la réalité porte en lui tous les germes de lendemains tragiques et surtout n’arrêtera jamais le terrorisme. Pas plus que, comme l’opposition, de proposer des lois qui ne seront jamais appliquées. Notre code civil est pourtant bien complet, il suffirait d’appliquer la loi à la lettre. Mais ne rêvons pas! Ce gouvernement ne le fera jamais. Pas plus que les autres avant lui. le terrorisme are belles perspectives tandis que la démocratie est bien mal en point. Quant à la laïcité, elle aura vécu plus d’un siècle avant de s’écraser sur le parvis de notre lâcheté permanente. Jean Contourn 
*** Attention ce texte est une TRIBUNE LIBRE n’engageant que son auteur *** Ici à l’ Observatoire du MENSONGE , nous aimons la liberté de publier. Ce qui ne veut pas dire que nous approuvons. Piscines municipales : ce qui est autorisé normalement Ce qui est normalement interdit Les règlements ne s’appliquent pas à tout le monde, la preuve : 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>https://observatoiredumensonge.files.wordpress.com/2016/08/ship-1366926_960_720.jpg?w=1200</main_image>
</document>
