<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>La dieta se empieza el lunes</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://infonegocios.info/infotrivias/la-dieta-se-empieza-el-lunes</topic_url>
<topic_text>
viernes 12 de agosto | 2016 La dieta se empieza el lunes 
Hoy es viernes y para disfrutar el fin de semana comiendo algo rico, Mariette nos tienta con alguna de todas las exquisiteces que podés encontrar en su local. Si querés llevarte la dulzura del día de hoy, sólo tenés que decirnos dónde queda Mariette Patisserie . Pista acá . Comentarios: 
Diario digital del mundo empresarial. Información videos y fotos sobre los principales acontecimientos y negocios de Córdoba y el interior de Argentina. Seguinos: Tus datos no coinciden con nuestros registros. Conectate al sitio con tu cuenta de Facebook o Gmail Ingresar con Facebook O con tu usuario infoNegocios E-mail × Cerrar Protección de Datos Personales 
En cumplimiento de la Ley 25.326 sobre Protección de Datos Personales, le informamos que los datos personales que usted nos facilite serán incorporados a nuestros archivos informatizados. Los mismos son utilizados única y exclusivamente para uso interno de nuestra empresa, empresas del grupo o asociadas, bajo ninguna circunstancia serán facilitados a terceros sin su consentimiento expreso. Nuestros archivos de datos están inscriptos en el Registro Nacional de Bases de Datos, los mismos se encuentran resguardados por las políticas de seguridad exigidas por la Ley. Para ejercitar los derechos de acceso, rectificación, oposición y cancelación, previstos en la Ley, puede dirigir un e-mail a la dirección folivier@infonegocios.info, a la atención del Responsable de la Base de Datos, adjuntando una copia de su DNI o por cualquier otro documento que permita reconocer la identidad del interesado que ejercita los derechos. 
Al hacer uso de nuestros servicios usted podrá recibir información comercial, si lo desea podrá cancelar su suscripción mediante el envió de un e-mail a folivier@infonegocios.info. Usted puede solicitar se le informe el nombre del Responsable de la Base de Datos que proveyó la información (Art. 27, párr. tercero, Anexo I, Decreto 1558/01). 
&quot;El titular de los datos personales tiene la facultad de ejercer el derecho de acceso a los mismos en forma gratuita a intervalos no inferiores a seis meses, salvo que se acredite un interés legítimo al efecto conforme lo establecido en el artículo 14, inciso 3 de la Ley Nş 25.326&quot;. Disposición 4/2009 DNPDP 
Artículo 1ero. - En las comunicaciones con fines de publicidad directa, el banco de datos emisor debe incorporar un aviso que informe al titular del dato sobre los derechos de retiro o bloqueo total o parcial, de su nombre de la base de datos, el mecanismo que se ha previsto para su ejercicio, con más la transcripción del artículo 27, inciso 3, de la Ley Nş 25.326 y el párrafo tercero del artículo 27 del Anexo I del Decreto Nş 1558/01. Artículo 27.inciso 3 Ley 25.326 
3. El titular podrá en cualquier momento solicitar el retiro o bloqueo de su nombre de los bancos de datos a los que se refiere el presente artículo. 
Artículo 27 del Anexo I del Decreto Nş 1558/01 
En toda comunicación con fines de publicidad que se realice por correo, teléfono, correo electrónico, Internet u otro medio a distancia a conocer, se deberá indicar, en forma expresa y destacada, la posibilidad del titular del dato de solicitar el retiro o bloqueo, total o parcial, de su nombre de la base de datos. A pedido del interesado, se deberá informar el nombre del responsable o usuario del banco de datos que proveyó la información. 
Art. 2do - Establécese que cuando se efectúen envíos de comunicaciones de publicidad directa no requeridas o consentidas previamente por el titular del dato personal, deberá advertirse en forma destacada que se trata de una publicidad. En caso de realizarse dicha comunicación a través de un correo electrónico deberá insertarse en su encabezado el término único &quot;publicidad&quot;. 
&quot;La Dirección Nacional de Protección de Datos Personales, Órgano de Control de la Ley Nş 25.326, tiene la atribución de atender las denuncias y reclamos que se interpongan con relación al incumplimiento de las normas sobre protección de datos personales&quot;. 
La aplicación de la Ley 25.326 es obligatoria para todos, nuestra Política de Protección de Datos Personales está implantada y auditada por la consultora IurisTic www.iuristic.com.ar , que dispone de un departamento de información gratuita en esta materia. Cerrar × Cerrar Políticas de privacidad 
En InfoNegocios entendemos que la privacidad y el resguardo de los datos personales son aspectos importantes para las personas y por ello establecimos nuestras políticas de privacidad para los lectores y registrados a nuestros productos y servicios con el fin de proteger la información que nos brindan. ¿Por qué usted recibió un e-mail nuestro? 
Si usted recibió un email de parte nuestra, es porque su dirección de correo electrónico: Figura como alguien que puede recibir e-mails. Ha compartido su e-mail con nosotros con el propósito de recibir alguna de las ediciones El Diario de InfoNegocios u otros servicios de información. Un amigo o conocido suyo entendió que nuestra información podría ser de su interés o existe alguna relación entre Ud. y nosotros. ¿Qué tipo de información requerimos? 
InfoNegocios solicita datos personales básicos, incluido su e-mail, con el objetivo de realizar un producto más adecuado a sus necesidades y aquellos datos que permitan una contactación telefónica de parte de nuestros periodistas para consultas en la elaboración de nuestras notas e informes. 
Adicionalmente, este sitio emplea &quot;Google Analytics&quot; para analizar el sitio web, que incluye el almacenamiento y procesamiento de información tal como qué buscador y qué palabras clave utilizó para encontrar e ingresar a este sitio. Google Analytics utiliza cookies y web beacons para recopilar información. Se denominan &quot;Cookies&quot; a pequeños archivos de texto que contienen una cadena de caracteres alfanumérica usados para asociar una acción tomada por el buscador con su correspondiente secuencia de acciones. Por su parte &quot;Web beacons&quot; son pequeñas cadenas de código HTML colocadas en la página web, algunas veces son llamados &quot;GIFs limpios&quot; (Formato de Intercambio de Gráficos) o &quot;etiquetas pixel&quot;. Ambos sistemas, son regularmente utilizados en este tipo de procesos. ¿Cómo utilizamos y empleamos su información personal? 
InfoNegocios cuenta con diversas medidas de seguridad para proteger sus datos contra cualquier contingencia que pudiere tener lugar, velando en todo momento por el cuidado y privacidad de los mismos. En ese sentido, nuestros datos están alojados en servidores de empresas de primer nivel como Telecom y otros proveedores con todas las medidas de seguridad profesionales. 
Conforme lo nombrado por la ley 25.326 &quot;Protección de los Datos Personales&quot; y en concordancia con sus principios generales, nunca compartiremos, venderemos o alquilaremos información personal, con ninguna persona física y/o jurídica, sin su previo consentimiento y/o resolución judicial al efecto. La información que nos es enviada es cuidadosamente tratada y confiada a un reducido y selecto sector, encargado de comunicarse con usted o de enviarle mensajes de correo electrónico. ¿Cómo puede dejar de recibir nuestros e-mails? 
De conformidad con la Disposición 4/2009 de la Dirección Nacional de Datos Personales, la opción para el ejercicio del derecho de &quot;opt out&quot; (retiro o bloqueo de su nombre de los bancos de datos), se encuentra inserta en cada e-mail enviado por la firma. Si usted no desea recibir información mediante esta vía, simplemente siga las intrucciones localizadas al pie de cualquiera de los e-mails recibidos. 
Para remover su nombre de nuestra lista de marketing, siga las instrucciones abajo indicadas: Realice clic sobre el enlace de &quot;desuscribir&quot; localizado en todos los e-mails promocionales. Este método de desuscripción es automático e inmediato, y es brindado por nuestro proveedor de servicios de email marketing GestorB. La desuscripción de alguno de nuestros productos (como los Especiales de InfoNegocios) implica la total desuscripción de todos nuestros servicios, incluyendo El Diario de InfoNegocios. Envíe un e-mail solicitando su baja a: o Este tipo de solicitud de baja, puede tardar hasta 72hs hábiles. Cambios a esta política 
InfoNegocios se reserva el derecho de modificar esta política de privacidad. Sin perjuicio de lo cual, Ud. podrá encontrar los términos y condiciones de la misma y sus eventuales actualizaciones en las siguientes página web: http://www.infonegocios.info/Privacy.htm Preguntas al respecto de la privacidad 
Ante cualquier duda o consulta respecto a la política de privacidad de este sitio, no dude en contactarnos vía e-mail a: o llámenos al 0054 351 4817080, o bien contáctenos por correo postal a la siguiente dirección: 
Av. Roque Funes 1145 - 1er Piso | Of. 49 Barrio Urca | CP X5009LFG | Córdoba | Argentina 
Quedamos a su disposición. 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://infonegocios.info/infotrivias/la-dieta-se-empieza-el-lunes</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Javier Lezama</username>
<post>
viernes 12 de agosto | 2016 La dieta se empieza el lunes 
Hoy es viernes y para disfrutar el fin de semana comiendo algo rico, Mariette nos tienta con alguna de todas las exquisiteces que podés encontrar en su local. Si querés llevarte la dulzura del día de hoy, sólo tenés que decirnos dónde queda Mariette Patisserie . Pista acá . Comentarios: 
Diario digital del mundo empresarial. Información videos y fotos sobre los principales acontecimientos y negocios de Córdoba y el interior de Argentina. Seguinos: Tus datos no coinciden con nuestros registros. Conectate al sitio con tu cuenta de Facebook o Gmail Ingresar con Facebook O con tu usuario infoNegocios E-mail × Cerrar Protección de Datos Personales 
En cumplimiento de la Ley 25.326 sobre Protección de Datos Personales, le informamos que los datos personales que usted nos facilite serán incorporados a nuestros archivos informatizados. Los mismos son utilizados única y exclusivamente para uso interno de nuestra empresa, empresas del grupo o asociadas, bajo ninguna circunstancia serán facilitados a terceros sin su consentimiento expreso. Nuestros archivos de datos están inscriptos en el Registro Nacional de Bases de Datos, los mismos se encuentran resguardados por las políticas de seguridad exigidas por la Ley. Para ejercitar los derechos de acceso, rectificación, oposición y cancelación, previstos en la Ley, puede dirigir un e-mail a la dirección folivier@infonegocios.info, a la atención del Responsable de la Base de Datos, adjuntando una copia de su DNI o por cualquier otro documento que permita reconocer la identidad del interesado que ejercita los derechos. 
Al hacer uso de nuestros servicios usted podrá recibir información comercial, si lo desea podrá cancelar su suscripción mediante el envió de un e-mail a folivier@infonegocios.info. Usted puede solicitar se le informe el nombre del Responsable de la Base de Datos que proveyó la información (Art. 27, párr. tercero, Anexo I, Decreto 1558/01). 
&quot;El titular de los datos personales tiene la facultad de ejercer el derecho de acceso a los mismos en forma gratuita a intervalos no inferiores a seis meses, salvo que se acredite un interés legítimo al efecto conforme lo establecido en el artículo 14, inciso 3 de la Ley Nş 25.326&quot;. Disposición 4/2009 DNPDP 
Artículo 1ero. - En las comunicaciones con fines de publicidad directa, el banco de datos emisor debe incorporar un aviso que informe al titular del dato sobre los derechos de retiro o bloqueo total o parcial, de su nombre de la base de datos, el mecanismo que se ha previsto para su ejercicio, con más la transcripción del artículo 27, inciso 3, de la Ley Nş 25.326 y el párrafo tercero del artículo 27 del Anexo I del Decreto Nş 1558/01. Artículo 27.inciso 3 Ley 25.326 
3. El titular podrá en cualquier momento solicitar el retiro o bloqueo de su nombre de los bancos de datos a los que se refiere el presente artículo. 
Artículo 27 del Anexo I del Decreto Nş 1558/01 
En toda comunicación con fines de publicidad que se realice por correo, teléfono, correo electrónico, Internet u otro medio a distancia a conocer, se deberá indicar, en forma expresa y destacada, la posibilidad del titular del dato de solicitar el retiro o bloqueo, total o parcial, de su nombre de la base de datos. A pedido del interesado, se deberá informar el nombre del responsable o usuario del banco de datos que proveyó la información. 
Art. 2do - Establécese que cuando se efectúen envíos de comunicaciones de publicidad directa no requeridas o consentidas previamente por el titular del dato personal, deberá advertirse en forma destacada que se trata de una publicidad. En caso de realizarse dicha comunicación a través de un correo electrónico deberá insertarse en su encabezado el término único &quot;publicidad&quot;. 
&quot;La Dirección Nacional de Protección de Datos Personales, Órgano de Control de la Ley Nş 25.326, tiene la atribución de atender las denuncias y reclamos que se interpongan con relación al incumplimiento de las normas sobre protección de datos personales&quot;. 
La aplicación de la Ley 25.326 es obligatoria para todos, nuestra Política de Protección de Datos Personales está implantada y auditada por la consultora IurisTic www.iuristic.com.ar , que dispone de un departamento de información gratuita en esta materia. Cerrar × Cerrar Políticas de privacidad 
En InfoNegocios entendemos que la privacidad y el resguardo de los datos personales son aspectos importantes para las personas y por ello establecimos nuestras políticas de privacidad para los lectores y registrados a nuestros productos y servicios con el fin de proteger la información que nos brindan. ¿Por qué usted recibió un e-mail nuestro? 
Si usted recibió un email de parte nuestra, es porque su dirección de correo electrónico: Figura como alguien que puede recibir e-mails. Ha compartido su e-mail con nosotros con el propósito de recibir alguna de las ediciones El Diario de InfoNegocios u otros servicios de información. Un amigo o conocido suyo entendió que nuestra información podría ser de su interés o existe alguna relación entre Ud. y nosotros. ¿Qué tipo de información requerimos? 
InfoNegocios solicita datos personales básicos, incluido su e-mail, con el objetivo de realizar un producto más adecuado a sus necesidades y aquellos datos que permitan una contactación telefónica de parte de nuestros periodistas para consultas en la elaboración de nuestras notas e informes. 
Adicionalmente, este sitio emplea &quot;Google Analytics&quot; para analizar el sitio web, que incluye el almacenamiento y procesamiento de información tal como qué buscador y qué palabras clave utilizó para encontrar e ingresar a este sitio. Google Analytics utiliza cookies y web beacons para recopilar información. Se denominan &quot;Cookies&quot; a pequeños archivos de texto que contienen una cadena de caracteres alfanumérica usados para asociar una acción tomada por el buscador con su correspondiente secuencia de acciones. Por su parte &quot;Web beacons&quot; son pequeñas cadenas de código HTML colocadas en la página web, algunas veces son llamados &quot;GIFs limpios&quot; (Formato de Intercambio de Gráficos) o &quot;etiquetas pixel&quot;. Ambos sistemas, son regularmente utilizados en este tipo de procesos. ¿Cómo utilizamos y empleamos su información personal? 
InfoNegocios cuenta con diversas medidas de seguridad para proteger sus datos contra cualquier contingencia que pudiere tener lugar, velando en todo momento por el cuidado y privacidad de los mismos. En ese sentido, nuestros datos están alojados en servidores de empresas de primer nivel como Telecom y otros proveedores con todas las medidas de seguridad profesionales. 
Conforme lo nombrado por la ley 25.326 &quot;Protección de los Datos Personales&quot; y en concordancia con sus principios generales, nunca compartiremos, venderemos o alquilaremos información personal, con ninguna persona física y/o jurídica, sin su previo consentimiento y/o resolución judicial al efecto. La información que nos es enviada es cuidadosamente tratada y confiada a un reducido y selecto sector, encargado de comunicarse con usted o de enviarle mensajes de correo electrónico. ¿Cómo puede dejar de recibir nuestros e-mails? 
De conformidad con la Disposición 4/2009 de la Dirección Nacional de Datos Personales, la opción para el ejercicio del derecho de &quot;opt out&quot; (retiro o bloqueo de su nombre de los bancos de datos), se encuentra inserta en cada e-mail enviado por la firma. Si usted no desea recibir información mediante esta vía, simplemente siga las intrucciones localizadas al pie de cualquiera de los e-mails recibidos. 
Para remover su nombre de nuestra lista de marketing, siga las instrucciones abajo indicadas: Realice clic sobre el enlace de &quot;desuscribir&quot; localizado en todos los e-mails promocionales. Este método de desuscripción es automático e inmediato, y es brindado por nuestro proveedor de servicios de email marketing GestorB. La desuscripción de alguno de nuestros productos (como los Especiales de InfoNegocios) implica la total desuscripción de todos nuestros servicios, incluyendo El Diario de InfoNegocios. Envíe un e-mail solicitando su baja a: o Este tipo de solicitud de baja, puede tardar hasta 72hs hábiles. Cambios a esta política 
InfoNegocios se reserva el derecho de modificar esta política de privacidad. Sin perjuicio de lo cual, Ud. podrá encontrar los términos y condiciones de la misma y sus eventuales actualizaciones en las siguientes página web: http://www.infonegocios.info/Privacy.htm Preguntas al respecto de la privacidad 
Ante cualquier duda o consulta respecto a la política de privacidad de este sitio, no dude en contactarnos vía e-mail a: o llámenos al 0054 351 4817080, o bien contáctenos por correo postal a la siguiente dirección: 
Av. Roque Funes 1145 - 1er Piso | Of. 49 Barrio Urca | CP X5009LFG | Córdoba | Argentina 
Quedamos a su disposición. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://infonegocios.com.ar/uploads/TRIVIAMARIETTE.jpg</main_image>
</document>
