<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Primer calle del puerto, en el olvido</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/Primer-calle-del-puerto-en-el-olvido-20160811-0092.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 13:37 HS Primer calle del puerto, en el olvido Colonos piden a Felton que cumpla su palabra de pavimentar el callejón Águila, el cual forma parte de la ruta turística 
El desnivel y el daño del pavimento lo hacen poco transitable. EL DEBATE. Por: Leticia López 0 0 
Mazatlán, Sinaloa.- El callejón Águila es una ruta turística e histórica del Cerro de La Cruz, que requiere de tan solo 50 metros de pavimentación y Felton no ha cumplido su promesa de rescatarla, señalaron vecinos. 
Los vecinos de ese sector le pidieron al alcalde que cumpla su promesa en la recta final del trienio y sea la obra de justicia el pavimentar la calle para la zona histórica. 
El Cerro de La Cruz o del Vigía es uno de los sitios más antiguos que relatan los orígenes de Mazatlán, pero eso no les ha valido porque hay calles intransitables porque el municipio las tiene abandonadas. 
Es un sitio histórico y turístico, por donde pasan decenas de visitantes y constatan que las calles son peligrosas, aun siendo parte de una ruta de recorrido turístico obligado, narró Ramón Zamudio, presidente del comité de vecinos del Cerro de la Cruz. 
Historia. 
Desde el 2009 inició la gestión por los vecinos del lugar, al ver cómo se les complicaba el acceso a sus viviendas, sobre todo porque son personas de la tercera edad con dificultades para caminar. 
“Desde que promovimos la pavimentación de la calle Talpita empezamos con la gestión de esta ruta que conecta al Escudo en Olas Altas y que al parecer está embrujada porque nadie ha querido repararla”. 
Zamudio no se cansa de tocar puertas, pero en la campaña de Carlos Felton como candidato a la presidencia municipal, este comprometió con los vecinos a mejorar la calle y ya casi deja su administración y no ha pasado nada. 
“A más de dos años de eso, la gestión sigue y se han estado dando documentos para el proyecto, pero por una u otra cosa no ha prosperado. Yo más bien creo que es falta de voluntad.” 
Esta calle es de las primeras que tuvo Mazatlán y luce toda destrozada, además de que es parte del circuito de la zona histórica del cerro del vigía y una ruta turística obligada para los visitantes. 
Los peligros. 
Por aquí no puede subir una ambulancia o una patrulla para dar auxilio y es sólo un tramo de 50 metros del callejón Águila, ubicado entre La Batería y Cerro de la Cruz, que fue valuado en 145 mil pesos para pavimentarlo, cifra que solo faltaría actualizar, explicó. 
“Los vecinos desafortunadamente no pueden aportar porque son tres parejas, y pensionados, mientras que también por ahí habitan residentes extranjeros.” Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/Primer-calle-del-puerto-en-el-olvido-20160811-0092.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1937</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 13:37 HS Primer calle del puerto, en el olvido Colonos piden a Felton que cumpla su palabra de pavimentar el callejón Águila, el cual forma parte de la ruta turística 
El desnivel y el daño del pavimento lo hacen poco transitable. EL DEBATE. Por: Leticia López 0 0 
Mazatlán, Sinaloa.- El callejón Águila es una ruta turística e histórica del Cerro de La Cruz, que requiere de tan solo 50 metros de pavimentación y Felton no ha cumplido su promesa de rescatarla, señalaron vecinos. 
Los vecinos de ese sector le pidieron al alcalde que cumpla su promesa en la recta final del trienio y sea la obra de justicia el pavimentar la calle para la zona histórica. 
El Cerro de La Cruz o del Vigía es uno de los sitios más antiguos que relatan los orígenes de Mazatlán, pero eso no les ha valido porque hay calles intransitables porque el municipio las tiene abandonadas. 
Es un sitio histórico y turístico, por donde pasan decenas de visitantes y constatan que las calles son peligrosas, aun siendo parte de una ruta de recorrido turístico obligado, narró Ramón Zamudio, presidente del comité de vecinos del Cerro de la Cruz. 
Historia. 
Desde el 2009 inició la gestión por los vecinos del lugar, al ver cómo se les complicaba el acceso a sus viviendas, sobre todo porque son personas de la tercera edad con dificultades para caminar. 
“Desde que promovimos la pavimentación de la calle Talpita empezamos con la gestión de esta ruta que conecta al Escudo en Olas Altas y que al parecer está embrujada porque nadie ha querido repararla”. 
Zamudio no se cansa de tocar puertas, pero en la campaña de Carlos Felton como candidato a la presidencia municipal, este comprometió con los vecinos a mejorar la calle y ya casi deja su administración y no ha pasado nada. 
“A más de dos años de eso, la gestión sigue y se han estado dando documentos para el proyecto, pero por una u otra cosa no ha prosperado. Yo más bien creo que es falta de voluntad.” 
Esta calle es de las primeras que tuvo Mazatlán y luce toda destrozada, además de que es parte del circuito de la zona histórica del cerro del vigía y una ruta turística obligada para los visitantes. 
Los peligros. 
Por aquí no puede subir una ambulancia o una patrulla para dar auxilio y es sólo un tramo de 50 metros del callejón Águila, ubicado entre La Batería y Cerro de la Cruz, que fue valuado en 145 mil pesos para pavimentarlo, cifra que solo faltaría actualizar, explicó. 
“Los vecinos desafortunadamente no pueden aportar porque son tres parejas, y pensionados, mientras que también por ahí habitan residentes extranjeros.” Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470944268196/sites/debate/img/2016/08/11/calle.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
