<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>El beisbol no es fácil ni para superatletas</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/opinion/El-beisbol-no-es-facil-ni-para-superatletas-20160811-0141.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 17:02 HS El beisbol no es fácil ni para superatletas “Volvió al baloncesto, donde era, es y será el mejor de la historia.” Por: El Debate 0 0 
El intento del exjugador de futbol americano Tim Tebow por jugar beisbol profesional nos recuerda otros intentos de grandes atletas que brillaron en otras disciplinas, pero que no pudieron brillar o llegar a Grandes Ligas como lo planea ahora el que fuera mariscal de campo de los Broncos de Denver. 
Tebow fue un gran jugador de beisbol a nivel estudiantil. Brilló tanto en su etapa de preparatoria que los Serafines buscaron seleccionarlo en draft pero desistieron al ver sus pretensiones deportivas que se inclinaban por el futbol americano. Se fue a la Universidad de Florida y logró llegar a la NFL. 
En su momento, Michael Jordan se convirtió en la figura más prominente que quiso jugar Ligas Mayores. Su intento incluyó las Ligas Menores de los Medias Blancas de Chicago. En doble A con Birmingham lo dirigió Terry Francona, luego se fue a la liga otoñal de Arizona. Estuvo en juegos de exhibición con su equipo y nada más. 
Es cierto que conectó algunos cuadrangulares y tuvo sus momentos especiales, pero el gran MJ no pasó de ahí. Ya tenía más de 30 años y no era prospecto. Medias Blancas es propiedad de Jerry Reinsdorf y eso ayudó para que lo mantuvieran en la organización persiguiendo su sueño. Volvió al baloncesto donde era, es y será el mejor de la historia. 
Deion Sanders fue un gran deportista. Muy arrogante. Jugador exitoso del futbol americano y jugador de Ligas Mayores con Atlanta, Yanquis y Rojos. 
Buen fildeador, era buen corredor pero no bateaba. Alguna vez quiso jugar el mismo día un juego de NFL con Halcones de Atlanta y un duelo de play off con Bravos, lo que le generó muchas críticas pues parecía una promoción a su persona más que darle importancia al juego de beisbol. 
Bo Jackson si fue exitoso pero se lesionó. Figura de Reales y Raiders. Una pena lo que pasó con él al lastimarse. 
Estos son ejemplos de jugadores que fueron muy buenos en otros deportes. ¿Podrá Tim Tebow cambiar esa historia? 
SE VOLVIERON A ENRACHAR. Los Cachorros llevan ocho victorias seguidas. Llegaron con esa racha al juego del miércoles. Con eso ya están en récord 12 juegos arriba de los .500 en porcentaje ganador. Esto no ocurría con el tradicional equipo de Chicago desde 1929, cuando llegaron a la Serie Mundial, que perderían. IGUAL QUE SU PADRE. Al estilo de su progenitor, con el cual tuvo distanciamiento, Prince Fielder deja el beisbol como gran cañonero de nuestro tiempo. En Cecil Fielder consiguió 319 cuadrangulares, y esa misma cantidad deja su hijo, cuyos problemas de cuello lo obligan a irse del beisbol. SE APUNTA KHRIS DAVIS. El cañonero de Atléticos Khris Davis se ha apuntado para ir a Japón al compromiso de noviembre representando al país donde nació su madre: México. Davis lleva tremendo paso como bateador de poder en Oakland. Ha conectado 27 “bombazos” y acumula ya 70 carreras producidas. El ganar arriba del mínimo provoca que no cueste mucho su seguro por accidente. Razón grande para llevarlo también. El tipo tiene muchos deseos de asistir vistiendo el uniforme tricolor.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/opinion/El-beisbol-no-es-facil-ni-para-superatletas-20160811-0141.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2302</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 17:02 HS El beisbol no es fácil ni para superatletas “Volvió al baloncesto, donde era, es y será el mejor de la historia.” Por: El Debate 0 0 
El intento del exjugador de futbol americano Tim Tebow por jugar beisbol profesional nos recuerda otros intentos de grandes atletas que brillaron en otras disciplinas, pero que no pudieron brillar o llegar a Grandes Ligas como lo planea ahora el que fuera mariscal de campo de los Broncos de Denver. 
Tebow fue un gran jugador de beisbol a nivel estudiantil. Brilló tanto en su etapa de preparatoria que los Serafines buscaron seleccionarlo en draft pero desistieron al ver sus pretensiones deportivas que se inclinaban por el futbol americano. Se fue a la Universidad de Florida y logró llegar a la NFL. 
En su momento, Michael Jordan se convirtió en la figura más prominente que quiso jugar Ligas Mayores. Su intento incluyó las Ligas Menores de los Medias Blancas de Chicago. En doble A con Birmingham lo dirigió Terry Francona, luego se fue a la liga otoñal de Arizona. Estuvo en juegos de exhibición con su equipo y nada más. 
Es cierto que conectó algunos cuadrangulares y tuvo sus momentos especiales, pero el gran MJ no pasó de ahí. Ya tenía más de 30 años y no era prospecto. Medias Blancas es propiedad de Jerry Reinsdorf y eso ayudó para que lo mantuvieran en la organización persiguiendo su sueño. Volvió al baloncesto donde era, es y será el mejor de la historia. 
Deion Sanders fue un gran deportista. Muy arrogante. Jugador exitoso del futbol americano y jugador de Ligas Mayores con Atlanta, Yanquis y Rojos. 
Buen fildeador, era buen corredor pero no bateaba. Alguna vez quiso jugar el mismo día un juego de NFL con Halcones de Atlanta y un duelo de play off con Bravos, lo que le generó muchas críticas pues parecía una promoción a su persona más que darle importancia al juego de beisbol. 
Bo Jackson si fue exitoso pero se lesionó. Figura de Reales y Raiders. Una pena lo que pasó con él al lastimarse. 
Estos son ejemplos de jugadores que fueron muy buenos en otros deportes. ¿Podrá Tim Tebow cambiar esa historia? 
SE VOLVIERON A ENRACHAR. Los Cachorros llevan ocho victorias seguidas. Llegaron con esa racha al juego del miércoles. Con eso ya están en récord 12 juegos arriba de los .500 en porcentaje ganador. Esto no ocurría con el tradicional equipo de Chicago desde 1929, cuando llegaron a la Serie Mundial, que perderían. IGUAL QUE SU PADRE. Al estilo de su progenitor, con el cual tuvo distanciamiento, Prince Fielder deja el beisbol como gran cañonero de nuestro tiempo. En Cecil Fielder consiguió 319 cuadrangulares, y esa misma cantidad deja su hijo, cuyos problemas de cuello lo obligan a irse del beisbol. SE APUNTA KHRIS DAVIS. El cañonero de Atléticos Khris Davis se ha apuntado para ir a Japón al compromiso de noviembre representando al país donde nació su madre: México. Davis lleva tremendo paso como bateador de poder en Oakland. Ha conectado 27 “bombazos” y acumula ya 70 carreras producidas. El ganar arriba del mínimo provoca que no cueste mucho su seguro por accidente. Razón grande para llevarlo también. El tipo tiene muchos deseos de asistir vistiendo el uniforme tricolor.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/export/sites/debate/usuarios/img/e6c9ee20-75ae-11e4-96dc-bc764e207168.png</main_image>
</document>
