<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vladivostok.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Приморский край Владивосток</forum_title>
<discussion_title>Проверься на ВИЧ!</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/proversya-na-vich/49459195/</topic_url>
<topic_text>
Фото: vladmedicina.ru Министерство здравоохранения России запускает всероссийскую акцию анонимного экспресс-тестирования на ВИЧ в крупных городах, отличающихся высокой распространенностью инфекции, сообщает Vademecum . Мероприятие стартует в одном из самых пораженных заболеванием регионов – Иркутской области. Согласно данным за 2015 год, показатель распространенности вируса иммунодефицита в регионе достиг 1524,9 зараженных ВИЧ на 100 тысяч населения. Акция продлится до ноября. В дальнейшем можно будет пройти бесплатный экспресс-тест на ВИЧ в Кемерово, Барнауле, Челябинске, Екатеринбурге, Перми, Уфе, Саратове, Казани и Нижнем Новгороде. Эти города – центры регионов–лидеров по заболеваемости ВИЧ. К примеру, на 100 тысяч населения в Кемеровской области регистрируется 234,5 новых случая ВИЧ, Свердловской - 183,6, Челябинской -140 случаев, Алтайском крае - 132,7. Всего высокие показатели по заболеваемости ВИЧ в 2015 году были зафиксированы в 26 регионах страны. В Минздраве РФ акцию позиционируют как часть кампании, направленной на повышение информированности населения о необходимости профилактики ВИЧ. Кроме того, в ноябре министерство обещает провести всероссийский форум для специалистов по борьбе с ВИЧ. В ведомстве не исключают, что список регионов, на которые распространяется акция, будет расширен. В Приморском крае также ситуация не из лучших по стране. - По данным статистики, в регионе проживает около 9 000 приморцев, у которых официально зарегистрирован диагноз ВИЧ-инфекция. Количество вновь выявленных растет: в СПИД-центре Приморья каждый месяц регистрируется более 100 новых случаев. За 2015 год их было выявлено порядка 1 200, что на 400 случаев больше, чем в 2014 году. По мнению эпидемиологов, ситуацию осложняют такие факторы, как наличие в крае портовых городов и крупных узловых железнодорожных станций, большие миграционные потоки и близость к границам, через которые осуществляется наркотрафик. Напомним, ранее эксперты профильной программы Организации объединенных наций по борьбе с ВИЧ (ЮНЭЙДС) констатировали в России масштабную эпидемию вируса иммунодефицита человека. Специалисты ООН также пришли к выводу, что в РФ фактически не действуют программы обмена игл и шприцев для потребителей наркотиков. Единственная страна региона, достигшая целевого показателя в 200 игл на одного наркомана в год, – Кыргызстан. фото с сайта: style-ekb.ru
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/proversya-na-vich/49459195/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0531</post_time>
<username></username>
<post>
Фото: vladmedicina.ru Министерство здравоохранения России запускает всероссийскую акцию анонимного экспресс-тестирования на ВИЧ в крупных городах, отличающихся высокой распространенностью инфекции, сообщает Vademecum . Мероприятие стартует в одном из самых пораженных заболеванием регионов – Иркутской области. Согласно данным за 2015 год, показатель распространенности вируса иммунодефицита в регионе достиг 1524,9 зараженных ВИЧ на 100 тысяч населения. Акция продлится до ноября. В дальнейшем можно будет пройти бесплатный экспресс-тест на ВИЧ в Кемерово, Барнауле, Челябинске, Екатеринбурге, Перми, Уфе, Саратове, Казани и Нижнем Новгороде. Эти города – центры регионов–лидеров по заболеваемости ВИЧ. К примеру, на 100 тысяч населения в Кемеровской области регистрируется 234,5 новых случая ВИЧ, Свердловской - 183,6, Челябинской -140 случаев, Алтайском крае - 132,7. Всего высокие показатели по заболеваемости ВИЧ в 2015 году были зафиксированы в 26 регионах страны. В Минздраве РФ акцию позиционируют как часть кампании, направленной на повышение информированности населения о необходимости профилактики ВИЧ. Кроме того, в ноябре министерство обещает провести всероссийский форум для специалистов по борьбе с ВИЧ. В ведомстве не исключают, что список регионов, на которые распространяется акция, будет расширен. В Приморском крае также ситуация не из лучших по стране. - По данным статистики, в регионе проживает около 9 000 приморцев, у которых официально зарегистрирован диагноз ВИЧ-инфекция. Количество вновь выявленных растет: в СПИД-центре Приморья каждый месяц регистрируется более 100 новых случаев. За 2015 год их было выявлено порядка 1 200, что на 400 случаев больше, чем в 2014 году. По мнению эпидемиологов, ситуацию осложняют такие факторы, как наличие в крае портовых городов и крупных узловых железнодорожных станций, большие миграционные потоки и близость к границам, через которые осуществляется наркотрафик. Напомним, ранее эксперты профильной программы Организации объединенных наций по борьбе с ВИЧ (ЮНЭЙДС) констатировали в России масштабную эпидемию вируса иммунодефицита человека. Специалисты ООН также пришли к выводу, что в РФ фактически не действуют программы обмена игл и шприцев для потребителей наркотиков. Единственная страна региона, достигшая целевого показателя в 200 игл на одного наркомана в год, – Кыргызстан. фото с сайта: style-ekb.ru
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://vladivostok.bezformata.ru/content/image201624460.jpg</main_image>
</document>
