<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://svodka.net/index.php?option=com_rd_rss&amp;id=1&amp;feed=yandex</forum>
<forum_title>Svodka.net - Сводка.нет</forum_title>
<discussion_title>Россия угрожает Украине бомбежками за “провокации” в Крыму</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://svodka.net/politika/politika/94910</topic_url>
<topic_text>
Россия угрожает Украине бомбежками за “провокации” в Крыму 12.08.2016 06:30 
Президент РФ Владимир Путин в среду отказался от мирных переговоров с Украиной при посредничестве Запада после стрельбы в аннексированном Россией Крыму, которую Москва назвала боем с украинскими «диверсантами», а Киев – учениями российских «оккупантов». 
Путин пообещал «серьёзные дополнительные меры безопасности», а украинский президент Петр Порошенко назвал его выступление «нелепыми и циничными фантазиями» и «поводом для очередных военных угроз в адрес Украины», пишет ipnews. 
Заявление Путина последовало за сообщением российской ФСБ о том, что в ночь на 7 августа один ее сотрудник погиб в Крыму при задержании «группы диверсантов», а 8 августа силовики отбили две попытки прорыва украинцев на аннексированную территорию «под прикрытием массированного обстрела и бронетехники». Один военнослужащий российской армии погиб. 
Украинские силовики, со своей стороны, в последние дни сообщали об активизации российских подразделений в Крыму, а в среду военная разведка сообщила, что там идут антитеррористические учения и она опасается «провокаций». 
Путин обвинил Киев в отходе от мирного пути урегулирования и в очередной раз отказал в легитимности украинским властям, избранным на президентских и парламентских выборах 2014 года после революции и бегства экс-главы государства Виктора Януковича в Россию. 
«Судя по всему, те люди, которые захватили в Киеве власть и продолжают её удерживать, вместо поиска тех самых компромиссов, о которых я говорил, вместо того, чтобы искать способы мирного урегулирования, перешли к практике террора», – сказал Путин на пресс-конференции. 
Лидеры России, Украины, Германии и Франции – так называемая «Нормандская четверка» – должны были обсудить урегулирование конфликта на востоке Украины на полях саммита «Большой двадцатки» в Китае в начале сентября. 
«В этих условиях встречаться в нормандском формате, и тем более на территории Китая – бессмысленно», – сказал Путин. 
Порошенко призвал его вернуться в мирный процесс. 
«Призываю российское руководство сосредоточиться на добросовестном соблюдении основополагающих норм международного права, прежде только, касающихся уважения к суверенитету, территориальной целостности и прав человека. Ожидаю также, что РФ обеспечит должную имплементацию аспектов Минских договоренностей, в том числе через использование механизмов нормандского формата», – говорится в заявлении украинского президента, распространенном поздно вечером в среду. 
Провластный российский военный знаток Виктор Мураховский допускает удар по территории Украины после так называемой попытки диверсии в Крыму. 
Об этом он сказал изданию Московский комсомолец. 
«Так как Россия и Украина не находятся в состоянии войны, действия украинской ДРГ вполне могут быть рассмотрены как террористические. Это значит, что Россия имеет право при необходимости нанести удар по террористическим базам, размещенным на территории Украины», – заявил он. 
Мураховский при этом отметил, что на данном этапе усиление мер безопасности и «ликвидация украинской диверсионной сети» будет достаточным ответом. 
«Ну и, конечно, Москва должна предупредить Киев, что если провокации будут продолжены, последует адекватный ответ в рамках международного соглашения по борьбе с терроризмом», – сказал он.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://svodka.net/politika/politika/94910</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0330</post_time>
<username></username>
<post>
Россия угрожает Украине бомбежками за “провокации” в Крыму 12.08.2016 06:30 
Президент РФ Владимир Путин в среду отказался от мирных переговоров с Украиной при посредничестве Запада после стрельбы в аннексированном Россией Крыму, которую Москва назвала боем с украинскими «диверсантами», а Киев – учениями российских «оккупантов». 
Путин пообещал «серьёзные дополнительные меры безопасности», а украинский президент Петр Порошенко назвал его выступление «нелепыми и циничными фантазиями» и «поводом для очередных военных угроз в адрес Украины», пишет ipnews. 
Заявление Путина последовало за сообщением российской ФСБ о том, что в ночь на 7 августа один ее сотрудник погиб в Крыму при задержании «группы диверсантов», а 8 августа силовики отбили две попытки прорыва украинцев на аннексированную территорию «под прикрытием массированного обстрела и бронетехники». Один военнослужащий российской армии погиб. 
Украинские силовики, со своей стороны, в последние дни сообщали об активизации российских подразделений в Крыму, а в среду военная разведка сообщила, что там идут антитеррористические учения и она опасается «провокаций». 
Путин обвинил Киев в отходе от мирного пути урегулирования и в очередной раз отказал в легитимности украинским властям, избранным на президентских и парламентских выборах 2014 года после революции и бегства экс-главы государства Виктора Януковича в Россию. 
«Судя по всему, те люди, которые захватили в Киеве власть и продолжают её удерживать, вместо поиска тех самых компромиссов, о которых я говорил, вместо того, чтобы искать способы мирного урегулирования, перешли к практике террора», – сказал Путин на пресс-конференции. 
Лидеры России, Украины, Германии и Франции – так называемая «Нормандская четверка» – должны были обсудить урегулирование конфликта на востоке Украины на полях саммита «Большой двадцатки» в Китае в начале сентября. 
«В этих условиях встречаться в нормандском формате, и тем более на территории Китая – бессмысленно», – сказал Путин. 
Порошенко призвал его вернуться в мирный процесс. 
«Призываю российское руководство сосредоточиться на добросовестном соблюдении основополагающих норм международного права, прежде только, касающихся уважения к суверенитету, территориальной целостности и прав человека. Ожидаю также, что РФ обеспечит должную имплементацию аспектов Минских договоренностей, в том числе через использование механизмов нормандского формата», – говорится в заявлении украинского президента, распространенном поздно вечером в среду. 
Провластный российский военный знаток Виктор Мураховский допускает удар по территории Украины после так называемой попытки диверсии в Крыму. 
Об этом он сказал изданию Московский комсомолец. 
«Так как Россия и Украина не находятся в состоянии войны, действия украинской ДРГ вполне могут быть рассмотрены как террористические. Это значит, что Россия имеет право при необходимости нанести удар по террористическим базам, размещенным на территории Украины», – заявил он. 
Мураховский при этом отметил, что на данном этапе усиление мер безопасности и «ликвидация украинской диверсионной сети» будет достаточным ответом. 
«Ну и, конечно, Москва должна предупредить Киев, что если провокации будут продолжены, последует адекватный ответ в рамках международного соглашения по борьбе с терроризмом», – сказал он.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>GB</country>
<main_image></main_image>
</document>
