<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://24tv.ua/rss/all.xml</forum>
<forum_title>24 Канал - Всі новини</forum_title>
<discussion_title>Путін не шукає стабільності, – політолог про &quot;кримське загострення&quot;</discussion_title>
<language>ukrainian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://24tv.ua/putin_ne_shukaye_stabilnosti__politolog_pro_krimske_zagostrennya_n714643</topic_url>
<topic_text>
У поліції попередили, що масово зупинятимуть автомобілі 2270 Путін не шукає миру / inosmi.ru На думку політолога Тараса Березовця, чергова спроба російського президента Володимира Путіна налякати Україну та світ війною є намагання вкотре підняти питання легалізації анексії Криму. 
На думку політичного оглядача, за тієї ситуації, яка була до &quot;кримського кризису&quot;, Євросоюз міг розглянути питання про часткові зняття санкції з Росії вже взимку. Таку думку він висловив у своєму Facebook . Всі втомилися від постійної напруженості і хочуть миру. І найголовніше, заробляти. А цей Путін раптом все знову зруйнував. Ну навіщо, коли вже намітився прогрес? На Заході не розуміють однієї фундаментальної речі. Путін не шукає стабільності, – зазначив Тарас Березовець. 
Окрім того, політолог наводить історичну паралель, коли Путін вже використав &quot;мертвий сезон&quot; у серпні для проведення своїх військових дій. Мова йде про військову агресію проти Грузії у 2008 році. Тільки цього разу &quot;загрозу війни&quot; Путін намагатиметься використати для іншої цілі – легалізації анексії Криму, якої йому не вдалося отримати за два роки Путін буде шантажувати Україну і Захід, вимагаючи легітимізувати анексію українського півострова. Саме це і є метою провокації в Криму. Путін за два роки повністю провалив кампанію по визнанню анексованого півострова російським. І зараз буде прагнути домогтися повного реваншу під загрозою вторгнення в Україну. І єдине, що стоїть у нього на шляху – це українські збройні сили, – написав політолог. 
Він також не відкидає думки, що Путін може повністю закрити доступ до Криму з України. А також ввести візовий режим для українських громадян. Нагадаємо, Федеральна служба безпеки Росії звинуватила Україну у підготовці теракту в окупованому Криму. Президент Росії Володимир Путін звинуватив Україну в тероризмі і відмовився від переговорів у нормандському форматі. В СБУ та Міноброни спростували таку інформацію . А Президент України Петро Порошенко назвав заяви російської сторони безглуздими та цинічними. На його думку, цими провокаціями РФ намагається добитися скасування санкцій.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://24tv.ua/putin_ne_shukaye_stabilnosti__politolog_pro_krimske_zagostrennya_n714643</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0548</post_time>
<username>Телеканал новин 24</username>
<post>
У поліції попередили, що масово зупинятимуть автомобілі 2270 Путін не шукає миру / inosmi.ru На думку політолога Тараса Березовця, чергова спроба російського президента Володимира Путіна налякати Україну та світ війною є намагання вкотре підняти питання легалізації анексії Криму. 
На думку політичного оглядача, за тієї ситуації, яка була до &quot;кримського кризису&quot;, Євросоюз міг розглянути питання про часткові зняття санкції з Росії вже взимку. Таку думку він висловив у своєму Facebook . Всі втомилися від постійної напруженості і хочуть миру. І найголовніше, заробляти. А цей Путін раптом все знову зруйнував. Ну навіщо, коли вже намітився прогрес? На Заході не розуміють однієї фундаментальної речі. Путін не шукає стабільності, – зазначив Тарас Березовець. 
Окрім того, політолог наводить історичну паралель, коли Путін вже використав &quot;мертвий сезон&quot; у серпні для проведення своїх військових дій. Мова йде про військову агресію проти Грузії у 2008 році. Тільки цього разу &quot;загрозу війни&quot; Путін намагатиметься використати для іншої цілі – легалізації анексії Криму, якої йому не вдалося отримати за два роки Путін буде шантажувати Україну і Захід, вимагаючи легітимізувати анексію українського півострова. Саме це і є метою провокації в Криму. Путін за два роки повністю провалив кампанію по визнанню анексованого півострова російським. І зараз буде прагнути домогтися повного реваншу під загрозою вторгнення в Україну. І єдине, що стоїть у нього на шляху – це українські збройні сили, – написав політолог. 
Він також не відкидає думки, що Путін може повністю закрити доступ до Криму з України. А також ввести візовий режим для українських громадян. Нагадаємо, Федеральна служба безпеки Росії звинуватила Україну у підготовці теракту в окупованому Криму. Президент Росії Володимир Путін звинуватив Україну в тероризмі і відмовився від переговорів у нормандському форматі. В СБУ та Міноброни спростували таку інформацію . А Президент України Петро Порошенко назвав заяви російської сторони безглуздими та цинічними. На його думку, цими провокаціями РФ намагається добитися скасування санкцій.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>UA</country>
<main_image>https://imagecdn1.luxnet.ua/tv24/resources/photos/news/640x480_DIR/201608/714643.jpg</main_image>
</document>
