<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.aljazeera.net/portal</forum>
<forum_title>الجزيرة نت</forum_title>
<discussion_title>كردستان العراق: مقتل مسؤول النفط بتنظيم الدولة</discussion_title>
<language>arabic</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.aljazeera.net/news/arabic/2016/8/11/إعلان-مقتل-مسؤول-النفط-بتنظيم-الدولة</topic_url>
<topic_text>
الأخبار عربي كردستان العراق: مقتل مسؤول النفط بتنظيم الدولة تنظيم الدولة سيطر على حقول ومصاف نفطية في سوريا والعراق (الجزيرة) العربي
متعلقات تراجع عائدات تنظيم الدولة من النفط إلى النصف ذي تلغراف: تنظيم الدولة باع النفط للنظام السوري وثائق للجزيرة عن كيفية تسويق تنظيم الدولة للنفط مشروع قرار أممي لمصادرة نفط &quot;تنظيم الدولة&quot; أميركا والسعودية والإمارات تقصف مصافي نفط لتنظيم الدولة استمع أعلنت السلطات الأمنية في إقليم كردستان أن المسؤول عن ملف النفط في تنظيم الدولة الإسلامية في العراق و سوريا قتل الخميس في عملية مشتركة بين الأميركيين والأكراد.
وجاء في بيان للمجلس الأمني بالإقليم أن العملية وقعت قرب الحدود العراقية السورية، وأسفرت عن مقتل مسؤول الثروات الطبيعية لتنظيم الدولة والذي يدعى سامي جاسم الجبوري ويلقب بالحاج حمد.
وقالت قيادة عمليات الجزيرة والبادية في محافظة الأنبار إن العملية نفذتها قوات كردية وأخرى أميركية، وإن الجيش العراقي لم يشارك فيها.
وذكرت مصادر عسكرية أن هذه القوات قامت بإنزال جوي في منطقة العبيدي بمدينة القائم ونفذت عملية أسفرت عن مقتل الجبوري وثلاثة من مساعديه.
وأوضحت هذه المصادر أن القوات المهاجمة لم تبلغ القوات العراقية بالعملية إلا بعد انتهائها.
من جانبها أعلنت وزارة الدفاع الأميركية أن قوات تابعة لها نفذت عملية عسكرية في القائم بمحافظة الأنبار وإنها في مرحلة تقييم النتائج، ولم تؤكد مقتل مسؤول النفط في تنظيم الدولة.
في سياق آخر، نفى المبعوث الأميركي إلى التحالف الدولي بريت ماكغورك أي تنسيق مع إيران في محاربة تنظيم الدولةن مشددا على أن الحكومة العراقية هي من تحدد الأدوار التي تلعبها قوات التحالف.
وقال ماكغورك إن التنسيق بين دول التحالف يتم عبر الحكومة العراقية، &quot;وليس لدينا تنسيق مع الإيرانيين في كل العمليات&quot;.
المصدر : الجزيرة + وكالات
كلمات مفتاحية: تنظيم الدولة منطقة العبيدي مسؤول ملف النفط عملية مشتركة إنزال جوي جاسم الجبوري متعلقات تراجع عائدات تنظيم الدولة من النفط إلى النصف ذي تلغراف: تنظيم الدولة باع النفط للنظام السوري وثائق للجزيرة عن كيفية تسويق تنظيم الدولة للنفط مشروع قرار أممي لمصادرة نفط &quot;تنظيم الدولة&quot; أميركا والسعودية والإمارات تقصف مصافي نفط لتنظيم الدولة
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>5</post_num>
<post_id>post-5</post_id>
<post_url>http://www.aljazeera.net/news/arabic/2016/8/11/إعلان-مقتل-مسؤول-النفط-بتنظيم-الدولة</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>عمر الكوردي</username>
<post>
داعشي آخر (يسقط) على يد الابطال وكالعادة كان في بيته ويبعد مئات الكيلومترات عن جبهات القتال لأن هؤلاء القادة أجبن من أن يذهبوا إلى جبهات القتال ومعظم الرؤوس الكبيرة لداعش تقتل بواسطة (الطيران) او بواسطه الانزالات خلف خطوط العدو،،،مبروك للانسانيه وعقبال الباقين ان شاء الله ولايهم من قام بالعمليه ولكن المهم هو تسفيره الى جهنم،، موتوا بغيظكم يادواعش
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://www.aljazeera.net/file/GetImageCustom/9db28ee7-5fa4-406e-8132-0018e04c7d55/1200/630</main_image>
</document>
