<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.elciudadano.cl/rss</forum>
<forum_title>El Ciudadano | Noticias que Importan</forum_title>
<discussion_title>El antes y después de ex chico “Karkú”: este es su nuevo look hipster</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elciudadano.cl/2016/08/10/314902/0el-antes-y-despues-de-ex-chico-karku-este-es-su-nuevo-look-hipster/</topic_url>
<topic_text>
#Tendencias 
Ya han pasado 9 años desde que veíamos en las pantallas de TVN la popular serie Karkú, que estuvo al aire desde el 2007 al 2010. Con la participación de “Kel Calderón, Luciana Echeverría y otros actores adolescentes, el éxito que alcanzaron fue enorme, incluso llegando a una entrega de premios Mtv. 
Entre el elenco, se encontraba también César Morales, quien interpretaba a Martín Maldonado, quien también era parte de la banda de la serie, Six Pack, mostrando su talento musical. Desde entonces ya han pasado 6 años, ¿y sabes qué fue de él? 
La joven agrupación incluso llegó a participar en el Festival de Viña del Mar en su época. Pero después de que acabó, cada uno de los Karkú tomó un camino diferente. César se ha dedicado completamente a la música, creando la boyband 3:30 AM, la que formó junto a su hermano Daniel. Este proyecto lo tiene totalmente comprometido: “Tenemos la meta, si Dios quiere, en un tiempo más, si todo sale bien, ojalá nos inviten al Festival y (así) disfrutar al máximo de ese escenario, porque es increíble”. 
César nació en Venezuela pero se crió en Chile, donde piensa quedarse aún. Por ahora está enfocando sus energías en llegar más lejos con su proyecto musical, y son autores del tema principal de la nocturna Por fin solos de TVN. Otra de las cosas que ha llamado la atención es el gran cambio de look que ha tenido en estos años, después de todo, cuando estaba en Karkú aún era un adolescente. 
A través de sus redes sociales se le ve mucho más hipster, con un estilo muy marcado y actualmente una corta cabellera, diversa a la que usaba en los días de la serie juvenil. Ahí muestra lo feliz que está con su familia y cómo le apasiona la música: “Nacimos con esto de la música, porque mi papá es músico. Él también tuvo su disco en su tiempo. Fue algo así como un Luis Miguel, jajajá”. 
Revisa sus imágenes: Agosto 10, 2016 Comentarios Te invitamos a comentar y participar de esta discusión. Todo comentario que atente contra los derechos humanos y se centre en la grosería para descalificar, no será admitido en el presente espacio de debate ciudadano. + Portada
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elciudadano.cl/2016/08/10/314902/0el-antes-y-despues-de-ex-chico-karku-este-es-su-nuevo-look-hipster/</post_url>
<post_date>20160810</post_date>
<post_time>1444</post_time>
<username>Vale Rudolphy</username>
<post>
#Tendencias 
Ya han pasado 9 años desde que veíamos en las pantallas de TVN la popular serie Karkú, que estuvo al aire desde el 2007 al 2010. Con la participación de “Kel Calderón, Luciana Echeverría y otros actores adolescentes, el éxito que alcanzaron fue enorme, incluso llegando a una entrega de premios Mtv. 
Entre el elenco, se encontraba también César Morales, quien interpretaba a Martín Maldonado, quien también era parte de la banda de la serie, Six Pack, mostrando su talento musical. Desde entonces ya han pasado 6 años, ¿y sabes qué fue de él? 
La joven agrupación incluso llegó a participar en el Festival de Viña del Mar en su época. Pero después de que acabó, cada uno de los Karkú tomó un camino diferente. César se ha dedicado completamente a la música, creando la boyband 3:30 AM, la que formó junto a su hermano Daniel. Este proyecto lo tiene totalmente comprometido: “Tenemos la meta, si Dios quiere, en un tiempo más, si todo sale bien, ojalá nos inviten al Festival y (así) disfrutar al máximo de ese escenario, porque es increíble”. 
César nació en Venezuela pero se crió en Chile, donde piensa quedarse aún. Por ahora está enfocando sus energías en llegar más lejos con su proyecto musical, y son autores del tema principal de la nocturna Por fin solos de TVN. Otra de las cosas que ha llamado la atención es el gran cambio de look que ha tenido en estos años, después de todo, cuando estaba en Karkú aún era un adolescente. 
A través de sus redes sociales se le ve mucho más hipster, con un estilo muy marcado y actualmente una corta cabellera, diversa a la que usaba en los días de la serie juvenil. Ahí muestra lo feliz que está con su familia y cómo le apasiona la música: “Nacimos con esto de la música, porque mi papá es músico. Él también tuvo su disco en su tiempo. Fue algo así como un Luis Miguel, jajajá”. 
Revisa sus imágenes: Agosto 10, 2016 Comentarios Te invitamos a comentar y participar de esta discusión. Todo comentario que atente contra los derechos humanos y se centre en la grosería para descalificar, no será admitido en el presente espacio de debate ciudadano. + Portada
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CL</country>
<main_image></main_image>
</document>
