<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>La Villa de Ahome estará de fiesta en su 411 aniversario</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/losmochis/La-Villa-de-Ahome-estara-de-fiesta-en-su-411-aniversario-20160811-0127.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:22 HS La Villa de Ahome estará de fiesta en su 411 aniversario El próximo sábado 13 de agosto, pobladores y visitantes podrán disfrutar del programa artístico y cultural que ya prepara la sindicatura 
Antigua finca construida en 1872. Por: Mirella López 0 0 
Los Mochis, Sinaloa.- La Villa de Ahome evocará pintorescos años de su historia a carreta y caballo para celebrar los 411 años de su fundación, con un programa artístico y cultura a realizarse este próximo sábado 13 de agosto. Alfredo García Padilla, síndico de la Villa de Ahome, hizo extensiva la invitación a la población a visitar al Pueblo Señorial que se vestirá de fiesta para celebrar la fundación de esta centenaria comunidad, que entre sus atractivos turísticos ofrece una remodelada plazuela, antiguas fincas coloniales repletas de historia, la ribera del río, que lucirá limpia y garantiza seguridad para los visitantes. 
Programa de festejos. Los festejos empezarán a partir de las 16:00 horas con una exposición de pintura de los artistas Esaú Montiel y Ximena García, y artesanías yoremes de Carlos Hernández. A las 18:00 horas dará inicio un desfile por las principales calles de la comunidad (desde la Alameda hasta Ahome Independencia, el Macapul y culminará en la plazuela) en el que cada uno de los 18 ejidos que comprende la sindicatura será representado por una reina. 
Para conocer las leyendas y mejores momentos por los que ha pasado esta histórica comunidad, el cronista Moisés Valdez López ofrecerá un recorrido por los principales recintos de la Villa de Ahome. A partir de las 20:30 horas, el auditorio Benito Juárez será sede de un festival artístico en el que se contará con la participación del Ballet Folclórico Melchor Ruiz, ballet Choky Tósali a cargo de Laura Obeso, así con bailes de zumba y folclórico de Nuevo León. El evento será amenizado por los cantantes locales Wendy Higuera, Cindy Calderón y Dania Briseyda López, quienes han preparado un repertorio de baladas rancheras y románticas. 
Historia. La Villa de Ahome se fundó el 15 d agosto de 1605 por el misionero jesuita Padre Andrés Pérez de Ribas, quien relata en una de sus crónicas: “La nación Ahome y su principal pueblo, que es de 300 a 400 vecinos, tenía su asiento en una llanada cercada de arcabucos y bosques que le servían de fortaleza y refugio de los asaltos de sus enemigos. Dista cuatro leguas de la mar de California. Goza de lindos valles y terrenos para sementeras y de algunas alamedas”. 
Actualmente, el lugar cuenta con lugares como un centro ceremonial yoreme y construcciones históricas como el molino de azúcar llamado El Águila, que fue propiedad de Zacarías Ochoa; la Iglesia San Antonio de Padua, construida en el siglo XIX con una arquitectura colonial; la sindicatura, cuyo inmueble data de 1872; la Casa Azul, construida por su propietario, Demetrio Peiro y Aragón, en 1913 y que albergó al Ayuntamiento de Ahome. Por toda la historia que alberga, la Villa de Ahome fue declarada Pueblo Señorial en 2010. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/losmochis/La-Villa-de-Ahome-estara-de-fiesta-en-su-411-aniversario-20160811-0127.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2222</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:22 HS La Villa de Ahome estará de fiesta en su 411 aniversario El próximo sábado 13 de agosto, pobladores y visitantes podrán disfrutar del programa artístico y cultural que ya prepara la sindicatura 
Antigua finca construida en 1872. Por: Mirella López 0 0 
Los Mochis, Sinaloa.- La Villa de Ahome evocará pintorescos años de su historia a carreta y caballo para celebrar los 411 años de su fundación, con un programa artístico y cultura a realizarse este próximo sábado 13 de agosto. Alfredo García Padilla, síndico de la Villa de Ahome, hizo extensiva la invitación a la población a visitar al Pueblo Señorial que se vestirá de fiesta para celebrar la fundación de esta centenaria comunidad, que entre sus atractivos turísticos ofrece una remodelada plazuela, antiguas fincas coloniales repletas de historia, la ribera del río, que lucirá limpia y garantiza seguridad para los visitantes. 
Programa de festejos. Los festejos empezarán a partir de las 16:00 horas con una exposición de pintura de los artistas Esaú Montiel y Ximena García, y artesanías yoremes de Carlos Hernández. A las 18:00 horas dará inicio un desfile por las principales calles de la comunidad (desde la Alameda hasta Ahome Independencia, el Macapul y culminará en la plazuela) en el que cada uno de los 18 ejidos que comprende la sindicatura será representado por una reina. 
Para conocer las leyendas y mejores momentos por los que ha pasado esta histórica comunidad, el cronista Moisés Valdez López ofrecerá un recorrido por los principales recintos de la Villa de Ahome. A partir de las 20:30 horas, el auditorio Benito Juárez será sede de un festival artístico en el que se contará con la participación del Ballet Folclórico Melchor Ruiz, ballet Choky Tósali a cargo de Laura Obeso, así con bailes de zumba y folclórico de Nuevo León. El evento será amenizado por los cantantes locales Wendy Higuera, Cindy Calderón y Dania Briseyda López, quienes han preparado un repertorio de baladas rancheras y románticas. 
Historia. La Villa de Ahome se fundó el 15 d agosto de 1605 por el misionero jesuita Padre Andrés Pérez de Ribas, quien relata en una de sus crónicas: “La nación Ahome y su principal pueblo, que es de 300 a 400 vecinos, tenía su asiento en una llanada cercada de arcabucos y bosques que le servían de fortaleza y refugio de los asaltos de sus enemigos. Dista cuatro leguas de la mar de California. Goza de lindos valles y terrenos para sementeras y de algunas alamedas”. 
Actualmente, el lugar cuenta con lugares como un centro ceremonial yoreme y construcciones históricas como el molino de azúcar llamado El Águila, que fue propiedad de Zacarías Ochoa; la Iglesia San Antonio de Padua, construida en el siglo XIX con una arquitectura colonial; la sindicatura, cuyo inmueble data de 1872; la Casa Azul, construida por su propietario, Demetrio Peiro y Aragón, en 1913 y que albergó al Ayuntamiento de Ahome. Por toda la historia que alberga, la Villa de Ahome fue declarada Pueblo Señorial en 2010. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470954436184/sites/debate/img/2016/08/11/imagen-sindicatura-de-ahome-x1x.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
