<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Piden a reflexionar sobre el uso de motocicletas</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/Piden-a-reflexionar-sobre-el-uso-de-motocicletas-20160811-0155.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 18:01 HS Piden a reflexionar sobre el uso de motocicletas Menores de edad del municipio se muestran renuentes al uso del casco y a respetar los señalamientos viales 
Menores de edad usan motocicletas con el consentimiento de sus padres. Foto Isaac Aranguré Por: Isaac Aranguré 0 0 
Escuinapa, Sinaloa.- Con 21 años y tras un poco mas de 60 días en estado de coma, murió el Luis Eduardo, quien sufriera un aparatoso accidente en su motocicleta el pasado 5 de junio en el cruce de la calle Veracruz y el malecón Siglo 21 cuando fue arrollado por una camioneta. 
El joven había sido trasladado a Mazatlán pero días después familiares decidieron regresarlo al hospital general de Escuinapa, donde permaneció con vida pero en estado grave hasta las primeras horas del miércoles. 
Según familiares, el reporte médico señala que el joven fue inducido a coma tres días después del accidente que a la postre acabó con su vida. 
Mientras tanto, Francisco Díaz López reveló que pese a que el incidente se registró dos meses atrás, termina impactando a la ciudadanía pues se originó por no respetar los señalamientos viales que existen en el municipio. 
“Es de impacto hacia la sociedad a pesar de que permaneció dos meses en terapia intensiva. Como padre de familia, como conductor y como parte de la ciudadanía, este hecho nos lleva a reflexionar y recapacitar sobre el uso de los vehículos.” 
Aseguró que son menores de edad en su mayoría los que manejan estas unidades sin las medidas necesarias, y peor aún, con el consentimiento de los padres. 
Asimismo, dijo que el accidente originado la semana pasada en la carretera federal, en la zona sur del municipio, donde una pareja fue atropellada y la mujer perdió la vida, termina por alarmar a la ciudadanía, pero esto no basta si no se actúa de manera preventiva. 
A través del Consejo de Seguridad Pública y Tránsito Municipal se continúa trabajando en planteles educativos de los distintos niveles escolares, así como en la zona rural y urbana, para hacer conscientes a las personas que utilizan motocicletas, señaló. 
Lanzó un llamado a los motociclistas del municipio a no tomar la carretera de noche, ya que se vuelve doblemente peligrosa que a la luz del día. 
“Es carretera federal, pero no se tienen registrados muchos hechos de motocicletas, y los pocos son de esta magnitud desafortunadamente. Es por eso que no es recomendable que las motocicletas tomen la carretera sobre todo de noche, donde se vuelve potencialmente peligrosas”, finalizó. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/Piden-a-reflexionar-sobre-el-uso-de-motocicletas-20160811-0155.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0001</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 18:01 HS Piden a reflexionar sobre el uso de motocicletas Menores de edad del municipio se muestran renuentes al uso del casco y a respetar los señalamientos viales 
Menores de edad usan motocicletas con el consentimiento de sus padres. Foto Isaac Aranguré Por: Isaac Aranguré 0 0 
Escuinapa, Sinaloa.- Con 21 años y tras un poco mas de 60 días en estado de coma, murió el Luis Eduardo, quien sufriera un aparatoso accidente en su motocicleta el pasado 5 de junio en el cruce de la calle Veracruz y el malecón Siglo 21 cuando fue arrollado por una camioneta. 
El joven había sido trasladado a Mazatlán pero días después familiares decidieron regresarlo al hospital general de Escuinapa, donde permaneció con vida pero en estado grave hasta las primeras horas del miércoles. 
Según familiares, el reporte médico señala que el joven fue inducido a coma tres días después del accidente que a la postre acabó con su vida. 
Mientras tanto, Francisco Díaz López reveló que pese a que el incidente se registró dos meses atrás, termina impactando a la ciudadanía pues se originó por no respetar los señalamientos viales que existen en el municipio. 
“Es de impacto hacia la sociedad a pesar de que permaneció dos meses en terapia intensiva. Como padre de familia, como conductor y como parte de la ciudadanía, este hecho nos lleva a reflexionar y recapacitar sobre el uso de los vehículos.” 
Aseguró que son menores de edad en su mayoría los que manejan estas unidades sin las medidas necesarias, y peor aún, con el consentimiento de los padres. 
Asimismo, dijo que el accidente originado la semana pasada en la carretera federal, en la zona sur del municipio, donde una pareja fue atropellada y la mujer perdió la vida, termina por alarmar a la ciudadanía, pero esto no basta si no se actúa de manera preventiva. 
A través del Consejo de Seguridad Pública y Tránsito Municipal se continúa trabajando en planteles educativos de los distintos niveles escolares, así como en la zona rural y urbana, para hacer conscientes a las personas que utilizan motocicletas, señaló. 
Lanzó un llamado a los motociclistas del municipio a no tomar la carretera de noche, ya que se vuelve doblemente peligrosa que a la luz del día. 
“Es carretera federal, pero no se tienen registrados muchos hechos de motocicletas, y los pocos son de esta magnitud desafortunadamente. Es por eso que no es recomendable que las motocicletas tomen la carretera sobre todo de noche, donde se vuelve potencialmente peligrosas”, finalizó. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470960096074/sites/debate/img/2016/08/11/isaa.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
