<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.sports.ru/rss/all_news.xml</forum>
<forum_title>Новости - Футбол, хоккей, баскетбол, теннис, бокс, Формула-1 – все новости спорта на Sports.ru</forum_title>
<discussion_title>Маурисио Почеттино: «Когда клубы тратят много денег, это говорит о том, что они не счастливы со своей командой»</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.sports.ru/football/1042892342.html</topic_url>
<topic_text>
Добавить новость прямо сейчас Маурисио Почеттино: «Когда клубы тратят много денег, это говорит о том, что они не счастливы со своей командой» Теги Манчестер Юнайтед Жозе Моуринью трансферы Тоттенхэм Маурисио Почеттино Поль Погба Главный тренер «Тоттенхэма» Маурисио Почеттино считает, что некоторые клубы в это трансферное окно показали свое отчаяние, потратив большие деньги на подписание новичков. «Когда клубы тратят много денег, это говорит о том, что они не счастливы со своей командой или игроками, поэтому отчаянно пытаются улучшить состав. Я очень доволен своими игроками, думаю, что сейчас очень трудно найти игроков лучше, чем у нас. Мы открыты для подписания одного или двух игроков. Если у нас появится возможность подписать игрока способного нас улучшить, то мы открыты для этого», — сказал Почеттино Напомним, что «Манчестер Юнайтед» установил трансферный рекорд в истории футбола, купив Поля Погба у «Ювентуса» за 105 миллионов евро.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.sports.ru/football/1042892342.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0543</post_time>
<username></username>
<post>
Добавить новость прямо сейчас Маурисио Почеттино: «Когда клубы тратят много денег, это говорит о том, что они не счастливы со своей командой» Теги Манчестер Юнайтед Жозе Моуринью трансферы Тоттенхэм Маурисио Почеттино Поль Погба Главный тренер «Тоттенхэма» Маурисио Почеттино считает, что некоторые клубы в это трансферное окно показали свое отчаяние, потратив большие деньги на подписание новичков. «Когда клубы тратят много денег, это говорит о том, что они не счастливы со своей командой или игроками, поэтому отчаянно пытаются улучшить состав. Я очень доволен своими игроками, думаю, что сейчас очень трудно найти игроков лучше, чем у нас. Мы открыты для подписания одного или двух игроков. Если у нас появится возможность подписать игрока способного нас улучшить, то мы открыты для этого», — сказал Почеттино Напомним, что «Манчестер Юнайтед» установил трансферный рекорд в истории футбола, купив Поля Погба у «Ювентуса» за 105 миллионов евро.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://s5o.ru/common/images/i/logo/300x300_sports.png</main_image>
</document>
