<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.dn.pt/</forum>
<forum_title>Diário de Notícias</forum_title>
<discussion_title>Ucrânia - Presidente ucraniano coloca tropas na fronteira com a Crimeia</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.dn.pt/mundo/interior/presidente-ucraniano-coloca-tropas-na-fronteira-com-a-crimeia-5333778.html</topic_url>
<topic_text>
EPA/ROMAN PILIPEY
 Lusa Partilhar Pub Tensão entre Ucrânia e Rússia reacendeu depois de Moscovo denunciar duas alegadas tentativa de sabotagem dos ucranianos
O Presidente da Ucrânia, Petro Poroshenko, ordenou esta quinta-feira &quot;alerta máximo de combate&quot; a todas as tropas ucranianas na fronteira com a Crimeia e na linha de separação de forças com os rebeldes pró-russos a leste do país.
&quot;Ordenei por em alerta máximo de combate todas as unidades da fronteira administrativa com a Crimeia e ao longo de toda a linha de separação de forças em Donbas (leste da Ucrânia) &quot;, escreveu na rede social Twitter o chefe de Estado ucraniano.
Poroshenko explicou que tomou esta decisão depois de reunir-se com responsáveis das forças de segurança e dos ministérios da Defesa e dos Negócios Estrangeiros.
A nova tensão entre a Ucrânia e a Rússia aconteceu depois de Moscovo denunciar quarta-feira que grupos de inteligência militar ucraniana tentaram infiltrar-se na Crimeia em duas operações de sabotagem - uma na madrugada de 7 de agosto e outra no dia 8 - com o objetivo de atentar contra &quot;infraestruturas vitais da península&quot;.
O Presidente russo, Vladimir Putin, acusou o governo ucraniano de terrorismo e alertou que a Rússia não vai deixar &quot;passar estas coisas&quot;.
Poroshenko respondeu qualificando as acusações russas de cínicas e garantiu que se trata de &quot;fantasias que (os russos) usam como pretexto para lançar novas ameaças militares à Ucrânia&quot;.
Putin reuniu-se esta manhã com membros do Conselho de Segurança da Rússia para debater medidas adicionais para reforçar a defesa da Crimeia.
O número dois da Guarda de Fronteiras da Ucrânia, Oleg Slobodián, denunciou hoje que a Rússia estabeleceu nessa zona &quot;unidades de elite dotadas de armamento moderno, capazes de atuar em situações críticas e que contam com habilidades especiais&quot; de combate.
O oficial ucraniano não conseguiu determinar se o número de tropas russas na fronteira com a Crimeia aumentou, mas expressou preocupação por haver unidades comuns que estão a ser substituídas por forças especiais.
Pub 0 0 0 0 ucrânia 11 DE AGOSTO DE 2016 16:03 Lusa rússia cimeira
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>4</post_num>
<post_id>post-4</post_id>
<post_url>http://www.dn.pt/mundo/interior/presidente-ucraniano-coloca-tropas-na-fronteira-com-a-crimeia-5333778.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1706</post_time>
<username>Sioux Boumerang</username>
<post>
éra de vital importancia que alguem avisa-se a embaixadora da turquia em portugal que o seu artigo no publico está blindado pelas forças que apoiaram o golpe de estado na turquia , não permitem que o povo se exprima , comentarios a felicitar o povo turco são imediatamente eliminados e se preciso fôr testemunho até nop tribunal dos direitos do hoem e noutro qualquer para o efeito assim haja solicitação , é por isso que no publico não á comentarios contra o golpe e na turquia foram milhões que lutaram contra esses assassinos . para que saiba com quem está a lidar . á sua melhor consideração .Oliveira !
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PT</country>
<main_image>http://static.globalnoticias.pt/dn/image.aspx?type=generate&amp;name=original&amp;w=750&amp;h=500&amp;id=5333778&amp;t=20160811160800</main_image>
</document>
