<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.varden.no/cmlink/nyhetsvarsel-varden-no-1.1387283?localLinksEnabled=false</forum>
<forum_title>Nyhetsvarsel Varden.no</forum_title>
<discussion_title>Kari Nordheim-Larsen: - Vi er selvfølgelig bekymret, men har det bra her.</discussion_title>
<language>norwegian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.varden.no/nyheter/kari-nordheim-larsen-vi-er-selvfolgelig-bekymret-men-har-det-bra-her-1.1563595</topic_url>
<topic_text>
STÅR VAKT: En politimann står ved stedet der en av to bomber gikk av i Hua Hin. Foto: NTB/Scanpix Kari Nordheim-Larsen: - Vi er selvfølgelig bekymret, men har det bra her. Fylkesmann Kari Nordheim-Larsen i Telemark er i feriebyen Hua Hin der flere bomber har gått av. 12.08.2016 07:51 Tweet 
ER I BYEN: Fylkesmann Kari Nordheim-Larsen Foto: Arkiv 
Flere nye bombeangrep har rammet Thailand. Til sammen er minst fire personer drept og over 20 såret i eksplosjoner det siste døgnet. 
Fredag morgen gikk to nye bomber av i feriebyen Hua Hin og tok livet av minst én person. Angrepet kom under tolv timer etter at to eksplosjoner gikk av i samme by og tok livet av én person og såret over 20 andre. 
I tillegg er det meldt om to bomber på den populære turistøya Phuket, mens ytterligere to bomber gikk av i provinsene Trang og Surat Thani fredag morgen og tok livet av til sammen to personer. Er i byen 
Fylkesmannen i Telemark, Kari Nordheim-Larsen, kom til Hua Hin for noen timer siden og sitter nå på feriestedet sitt i byen. 
- Mitt Paradis Hua Hin ble brått endret. Vi har nettopp kommet fram til Baan Sansaran takket være en lokalkjent sjåfør. Byen har vært utsatt for fem bombeangrep, to i går og tre i dag tidlig. Forretninger, restauranter, varehus og gater er nå stengt. Vi er selvfølgelig bekymret, men har det bra her, skrev Fylkesmannen i Telemark på Facebook i morgentimene. 
Til Varden sier Nordheim-Larsen at det er mange ulike meldinger. 
- Vi kom jo for noen timer siden og har ikke rukket å se så mye, men dette ruller selvsagt på nyhetene hele tiden. Nå er vi på feriestedet med vakter på utsiden og har fått beskjed om å ikke reise inn til byen, men hode oss der vi er, sier Nordheim-Larsen på telefon fra Hua Hin. 
Hun sier det er politi og sikkerhetsfolk overalt. 
- Det er selvfølgelig en sjokkartet opplevelse å se dette i en by der jeg har hatt feriested i 16 år. Vi vet ikke så mye, men jeg regner med at vi blir oppdatert etterhvert, sier Nordheim-Larsen, som etter planen skal være i byen i 14 dager til. 
- Hele byen er lukket og låst, vi ser også vakthold overalt, forteller Fylkesmannen i Telemark. Mange nordmenn 
Mange nordmenn ferierer for tiden i Thailand. Etter at de første bombene gikk av i Hua Hin, har det ikke kommet meldinger om at nordmenn er rammet. 
Utenriksdepartementet har opplyst at de har kontakt med ambassaden i Bangkok og undersøker saken nærmere. Nyhetsbrev fra Varden Få nyheter fra Telemark rett i innboksen. Det koster ingenting og du kan melde deg av når som helst. Velg når du ønsker å motta nyhetsbrevet. Morgen
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.varden.no/nyheter/kari-nordheim-larsen-vi-er-selvfolgelig-bekymret-men-har-det-bra-her-1.1563595</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0551</post_time>
<username>Eirik Haugen, NTB</username>
<post>
STÅR VAKT: En politimann står ved stedet der en av to bomber gikk av i Hua Hin. Foto: NTB/Scanpix Kari Nordheim-Larsen: - Vi er selvfølgelig bekymret, men har det bra her. Fylkesmann Kari Nordheim-Larsen i Telemark er i feriebyen Hua Hin der flere bomber har gått av. 12.08.2016 07:51 Tweet 
ER I BYEN: Fylkesmann Kari Nordheim-Larsen Foto: Arkiv 
Flere nye bombeangrep har rammet Thailand. Til sammen er minst fire personer drept og over 20 såret i eksplosjoner det siste døgnet. 
Fredag morgen gikk to nye bomber av i feriebyen Hua Hin og tok livet av minst én person. Angrepet kom under tolv timer etter at to eksplosjoner gikk av i samme by og tok livet av én person og såret over 20 andre. 
I tillegg er det meldt om to bomber på den populære turistøya Phuket, mens ytterligere to bomber gikk av i provinsene Trang og Surat Thani fredag morgen og tok livet av til sammen to personer. Er i byen 
Fylkesmannen i Telemark, Kari Nordheim-Larsen, kom til Hua Hin for noen timer siden og sitter nå på feriestedet sitt i byen. 
- Mitt Paradis Hua Hin ble brått endret. Vi har nettopp kommet fram til Baan Sansaran takket være en lokalkjent sjåfør. Byen har vært utsatt for fem bombeangrep, to i går og tre i dag tidlig. Forretninger, restauranter, varehus og gater er nå stengt. Vi er selvfølgelig bekymret, men har det bra her, skrev Fylkesmannen i Telemark på Facebook i morgentimene. 
Til Varden sier Nordheim-Larsen at det er mange ulike meldinger. 
- Vi kom jo for noen timer siden og har ikke rukket å se så mye, men dette ruller selvsagt på nyhetene hele tiden. Nå er vi på feriestedet med vakter på utsiden og har fått beskjed om å ikke reise inn til byen, men hode oss der vi er, sier Nordheim-Larsen på telefon fra Hua Hin. 
Hun sier det er politi og sikkerhetsfolk overalt. 
- Det er selvfølgelig en sjokkartet opplevelse å se dette i en by der jeg har hatt feriested i 16 år. Vi vet ikke så mye, men jeg regner med at vi blir oppdatert etterhvert, sier Nordheim-Larsen, som etter planen skal være i byen i 14 dager til. 
- Hele byen er lukket og låst, vi ser også vakthold overalt, forteller Fylkesmannen i Telemark. Mange nordmenn 
Mange nordmenn ferierer for tiden i Thailand. Etter at de første bombene gikk av i Hua Hin, har det ikke kommet meldinger om at nordmenn er rammet. 
Utenriksdepartementet har opplyst at de har kontakt med ambassaden i Bangkok og undersøker saken nærmere. Nyhetsbrev fra Varden Få nyheter fra Telemark rett i innboksen. Det koster ingenting og du kan melde deg av når som helst. Velg når du ønsker å motta nyhetsbrevet. Morgen
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>NO</country>
<main_image>http://www.varden.no/polopoly_fs/1.1563597.1470980970!/image/3914544908.jpg_gen/derivatives/derivative_480/3914544908.jpg</main_image>
</document>
