<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vladivostok.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Приморский край Владивосток</forum_title>
<discussion_title>«Рыбный» техрегламент может быть принят осенью</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/ribnij-tehreglament-mozhet-bit/49458821/</topic_url>
<topic_text>
Фото: deita.ru Проект технического регламента Евразийского экономического союза (ЕЭК) « О безопасности рыбы и рыбной продукции » может быть внесен на рассмотрение Совета ЕЭК в сентябре 2016 года. Процесс согласования техрегламента, работа над которым ведется с 2009 года, вышел на завершающий этап. Об этом сообщает ИА « Дейта ». 
Как подчеркнули в секретариате ЕЭК, 19 апреля текущего года проект технического регламента поступил на рассмотрение Совета Евразийского экономического союза. Свои возражения направила белорусская сторона. В ходе обсуждения часть предложений была поддержана. По трём из них дано отрицательное заключение. 
– В ЕЭК чрезвычайно внимательно подошли к предложениям Министерства сельского хозяйства и продовольствия Республики Беларусь, при том, что они поступили спустя месяц после рассмотрения проекта, – подчеркнул собеседник ИА « Дейта ». 
В частности, белорусская сторона «настаивает на включении в регламент требований организации территории производственных объектов, на которых осуществляются процессы производства пищевой рыбной продукции», – говорится письме Министерства сельского хозяйства и продовольствия Республики Беларусь (копия имеется в распоряжении ИА « Дейта »). Кроме этого, белорусская сторона предлагает проработать вопрос об определении термина «пресервы», а также внести положение, не допускающее возврат организациями торговли пищевой рыбной продукции на предприятия по производству пищевой продукции. Однако данные замечания получили отрицательный отзыв. 
ЕЭК обратился за экспертной поддержкой в Координационный совет рыбохозяйственных объединений Дальнего Востока, который представляет предприятия, ведущие промысел в основном рыбодобывающем районе Евразийского экономического союза. 
По оценке рыбацкого объединения, предлагаемые требования к организации производственных объектов представляют собой отдельные положения санитарно-эпидемиологических правил и не относятся к техническому регулированию. 
– Предлагаемый проект Единых ветеринарных требований создаст при осуществлении ветеринарного контроля правовую основу для дублирования полномоций Роспотребнадзора, но не обеспечит необходимый комплекс профилактических и противоэпизоотических мероприятий, – пояснил председатель Координационного совета Герман ЗВЕРЕВ. – Для береговых рыбообрабатывающих предприятий и судов, на которых осуществляется переработка водных биоресурсов, нет необходимости вводить особые дополнительные ветеринарные требования. В то же время такая необходимость существует на предприятиях, занятых воспроизводством и переработкой товарной рыбы. 
Напомним, что работа над техрегламентом продолжается несколько лет. Первоначально обязательные требования к процессам производтсва, хранения, транспортировки, реализации рыбопродукции предполагалось устанавливать с помощью федерального закона. В январе 2009 года был принят в первом чтении ФЗ «Об утверждении Технического регламента « О безопасности рыбы и рыбной продукции ». Однако принятый в первом чтении документ вызвал шквал критики, а в 2010 году удостоился даже отрицательного заключения на тот момент президента РФ Дмитрия МЕДВЕДЕВА. В 2011 году полномочия по утверждению технических регламентов были переданы в Евразийскую экономическую комиссию.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://vladivostok.bezformata.ru/listnews/ribnij-tehreglament-mozhet-bit/49458821/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0512</post_time>
<username></username>
<post>
Фото: deita.ru Проект технического регламента Евразийского экономического союза (ЕЭК) « О безопасности рыбы и рыбной продукции » может быть внесен на рассмотрение Совета ЕЭК в сентябре 2016 года. Процесс согласования техрегламента, работа над которым ведется с 2009 года, вышел на завершающий этап. Об этом сообщает ИА « Дейта ». 
Как подчеркнули в секретариате ЕЭК, 19 апреля текущего года проект технического регламента поступил на рассмотрение Совета Евразийского экономического союза. Свои возражения направила белорусская сторона. В ходе обсуждения часть предложений была поддержана. По трём из них дано отрицательное заключение. 
– В ЕЭК чрезвычайно внимательно подошли к предложениям Министерства сельского хозяйства и продовольствия Республики Беларусь, при том, что они поступили спустя месяц после рассмотрения проекта, – подчеркнул собеседник ИА « Дейта ». 
В частности, белорусская сторона «настаивает на включении в регламент требований организации территории производственных объектов, на которых осуществляются процессы производства пищевой рыбной продукции», – говорится письме Министерства сельского хозяйства и продовольствия Республики Беларусь (копия имеется в распоряжении ИА « Дейта »). Кроме этого, белорусская сторона предлагает проработать вопрос об определении термина «пресервы», а также внести положение, не допускающее возврат организациями торговли пищевой рыбной продукции на предприятия по производству пищевой продукции. Однако данные замечания получили отрицательный отзыв. 
ЕЭК обратился за экспертной поддержкой в Координационный совет рыбохозяйственных объединений Дальнего Востока, который представляет предприятия, ведущие промысел в основном рыбодобывающем районе Евразийского экономического союза. 
По оценке рыбацкого объединения, предлагаемые требования к организации производственных объектов представляют собой отдельные положения санитарно-эпидемиологических правил и не относятся к техническому регулированию. 
– Предлагаемый проект Единых ветеринарных требований создаст при осуществлении ветеринарного контроля правовую основу для дублирования полномоций Роспотребнадзора, но не обеспечит необходимый комплекс профилактических и противоэпизоотических мероприятий, – пояснил председатель Координационного совета Герман ЗВЕРЕВ. – Для береговых рыбообрабатывающих предприятий и судов, на которых осуществляется переработка водных биоресурсов, нет необходимости вводить особые дополнительные ветеринарные требования. В то же время такая необходимость существует на предприятиях, занятых воспроизводством и переработкой товарной рыбы. 
Напомним, что работа над техрегламентом продолжается несколько лет. Первоначально обязательные требования к процессам производтсва, хранения, транспортировки, реализации рыбопродукции предполагалось устанавливать с помощью федерального закона. В январе 2009 года был принят в первом чтении ФЗ «Об утверждении Технического регламента « О безопасности рыбы и рыбной продукции ». Однако принятый в первом чтении документ вызвал шквал критики, а в 2010 году удостоился даже отрицательного заключения на тот момент президента РФ Дмитрия МЕДВЕДЕВА. В 2011 году полномочия по утверждению технических регламентов были переданы в Евразийскую экономическую комиссию.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://vladivostok.bezformata.ru/content/image201622052.jpg</main_image>
</document>
