<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://trendymen.ru/_services/rss.php</forum>
<forum_title>Trendymen.ru</forum_title>
<discussion_title>Какая еда сделает вас богом в постели</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://trendymen.ru/lifestyle/health/122039/</topic_url>
<topic_text>
Какая еда сделает вас богом в постели 11 августа - 
Ученые уже давно выявили непосредственную связь ежедневного рациона и мужского полового влечения. Наша сексуальная реакция близка физиологическому процессу ответа на выработку определенных гормонов, а правильная диета провоцирует производство нужных гормонов (тестостерона) и негативно влияет на содержание вредных (эстрогена). Вот, что именно нужно есть, чтобы почувствовать себя олимпийцем в постели. Насыщенные жиры 
Сведите к минимуму потребление насыщенных жиров. Они приводят к повышению уровня холестерина в крови и провоцируют отложение атеросклеротических бляшек на кровеносных сосудах — вредно и для сердца, и для других органов. Плохая циркуляция крови приводит сами знаете к чему, так что пересмотрите свою диету. Устрицы 
Хорошо известно, что именно цинк лучше всего влияет на половую функцию мужчины. Более того, дети, в чьем рационе цинка не достает, испытывают определенные проблемы в развитии. По счастью, цинк содержится во многих морепродуктах: мы советуем включить в свой еженедельный рацион устрицы. Арбуз 
Здесь велико содержание аминокислоты цитруллина, расширяющей сосуды и улучшающей кровообращение. Не нужно съедать сразу целый арбуз — достаточно будет пары долек перед жарким вечером. Лук-шалот 
Этот лучок будет полезен всем, кто слишком сильно радуется предстоящей близости. Торопливость нужна при ловле блох, а вот девушки ее совсем не любят. Магний, содержащийся в шалоте, поможет чуть умерить пыл и продержаться в седле подольше. Шоколад 
В 2015 году немецкие физиологи из Штутгарта опубликовали свое исследование влияния какао-бобов на мужское либидо. Оказалось, что в горьком шоколаде велико содержание омега-3 флавоноидов, значительно увеличивающих производство тестостерона. Кайенский перец 
В принципе, любая острая приправа будет играть на руку. Кайенский перец, в частности, способствует расширению сосудов — а значит, решает возможные проблемы со слабой эякуляцией. Не стесняйтесь перчить любое блюдо, лишним не будет. Цветная капуста 
А этот овощ нужен для того, чтобы снизить содержание в организме эстрогена, женского полового гормона. В цветной капусте много карбинола-3, негативно влияющего на производство эстрогена.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://trendymen.ru/lifestyle/health/122039/</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1259</post_time>
<username></username>
<post>
Какая еда сделает вас богом в постели 11 августа - 
Ученые уже давно выявили непосредственную связь ежедневного рациона и мужского полового влечения. Наша сексуальная реакция близка физиологическому процессу ответа на выработку определенных гормонов, а правильная диета провоцирует производство нужных гормонов (тестостерона) и негативно влияет на содержание вредных (эстрогена). Вот, что именно нужно есть, чтобы почувствовать себя олимпийцем в постели. Насыщенные жиры 
Сведите к минимуму потребление насыщенных жиров. Они приводят к повышению уровня холестерина в крови и провоцируют отложение атеросклеротических бляшек на кровеносных сосудах — вредно и для сердца, и для других органов. Плохая циркуляция крови приводит сами знаете к чему, так что пересмотрите свою диету. Устрицы 
Хорошо известно, что именно цинк лучше всего влияет на половую функцию мужчины. Более того, дети, в чьем рационе цинка не достает, испытывают определенные проблемы в развитии. По счастью, цинк содержится во многих морепродуктах: мы советуем включить в свой еженедельный рацион устрицы. Арбуз 
Здесь велико содержание аминокислоты цитруллина, расширяющей сосуды и улучшающей кровообращение. Не нужно съедать сразу целый арбуз — достаточно будет пары долек перед жарким вечером. Лук-шалот 
Этот лучок будет полезен всем, кто слишком сильно радуется предстоящей близости. Торопливость нужна при ловле блох, а вот девушки ее совсем не любят. Магний, содержащийся в шалоте, поможет чуть умерить пыл и продержаться в седле подольше. Шоколад 
В 2015 году немецкие физиологи из Штутгарта опубликовали свое исследование влияния какао-бобов на мужское либидо. Оказалось, что в горьком шоколаде велико содержание омега-3 флавоноидов, значительно увеличивающих производство тестостерона. Кайенский перец 
В принципе, любая острая приправа будет играть на руку. Кайенский перец, в частности, способствует расширению сосудов — а значит, решает возможные проблемы со слабой эякуляцией. Не стесняйтесь перчить любое блюдо, лишним не будет. Цветная капуста 
А этот овощ нужен для того, чтобы снизить содержание в организме эстрогена, женского полового гормона. В цветной капусте много карбинола-3, негативно влияющего на производство эстрогена.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://trendymen.ru/images/article1/122039/prev1122039.jpg</main_image>
</document>
