<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Envigado acabará con restricción a parrillero hombre en 2017</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elcolombiano.com/antioquia/prorroga-a-restriccion-de-parrillero-sera-demandada-CB4762985</topic_url>
<topic_text>
1 La catedral de sal de Zipaquirá será reconocida en el libro Ripley de 2017 Envigado acabará con restricción a parrillero hombre en 2017 La restricción de parrillero masculino en Envigado regirá por seis meses más entre las 8:00 a.m. y la medianoche. Usuarios rechazaron medida, aunque se suspenderá en 2017. FOTO Edwin Bustamante Por Víctor Andrés Álvarez C. | Publicado hace 58 minutos 344 
mil pesos es la multa por infringir la medida del parrillero en Envigado. en definitiva 
Al tiempo que Envigado decretó la extensión de la restricción para la circulación de motos con parrillero hombre, anunció que eliminará definitivamente esa medida a partir de enero de 2017. 
El condicionamiento con el que la Alcaldía de Envigado extendió la medida de restricción del parrillero hombre en motocicleta, de ser la última prórroga y tumbar la norma, no fue un bálsamo para colectivos y asociaciones que representan este medio de transporte y a sus usuarios. 
Si bien el Decreto 350 de 2016 reglamenta la ampliación de la restricción del parrillero masculino para motos que circulan en Envigado hasta el 31 de enero de 2017, autoridades locales confirmaron a EL COLOMBIANO que la medida se eliminará al finalizar el primer mes del año entrante. 
Según Juan Manuel Botero , secretario de Seguridad de Envigado, la extensión se definió por petición de la Policía, que argumentó que la medida ayuda a contener la criminalidad, el hurto a personas, flagelos que afectan al sur del Valle de Aburrá. 
“Es la última vez que se toma la medida, ya que articulamos el plan de seguridad y convivencia con el Área Metropolitana con quien también estamos en un proyecto de instalar cámaras inteligentes que reconocen placas de vehículos”, dijo Botero. 
La prohibición de parrillero aplica en toda la jurisdicción de Envigado, entre las 8:00 a.m. y la medianoche, y sólo estarán exentos la Policía, el Ejército, los organismos de inteligencia, los grupos de socorro, la Alcaldía y supervisores de empresas de seguridad privada que estén debidamente identificados. Estudian demandas 
Tal como sucedió en Sabaneta y Medellín, colectivos de motociclistas buscan tumbar la medida, que aducen, no representa una reducción de la inseguridad y sí la afectación a miles de personas. 
Para Mauricio Flórez , de la Veeduría Ciudadana de Movilidad, si bien en Envigado hubo reducción de robos y homicidios, no justifica el perjuicio que causa la restricción. 
Indicó que, hasta el momento no ha habido demandas contra la medida en ese municipio y desestimó el anuncio de su eliminación definitiva para el año entrante. 
“Estamos, desde la Veeduría, examinando la posibilidad de demandar la medida en Envigado e Itagüí, que también la tiene activa”, apuntó. 
Recordó que el argumento que prevaleció para ganar la demanda, instaurada por el abogado Nicolás Arango, en Sabaneta y Medellín fue que no había una relación científicamente comprobada de que la restricción fue la causante de la disminución de delitos. 
No obstante, Botero aseguró que el Municipio ha recibido demandas por dos decretos de restricción al parrillero. 
“El año pasad o ganamos una de esas demandas en dos instancias”, recalcó. 
La justificación que Envigado da de la medida es que entre el 1 de enero y el 6 de agosto de este año en ese municipio se reportaron 184 delitos, incluyendo tres homicidios, 106 hurtos a personas, 18 hurtos a comercio, ocho hurtos a residencias, 36 hurtos de motos y 16 de vehículos. 
Botero aseveró que ha sido una reducción significativa de hechos delictivos: “nos ha funcionado la medida, porque tenemos muy afectado el corredor de Las Vegas, desde la frontera con Medellín hasta los límites con Sabaneta”. Inversión millonaria 
Una de las razones de Envigado para pensar en no continuar con la restricción para el 2017 es que su Plan de Desarrollo priorizó una inversión de $60.000 millones para seguridad, cuando en el cuatrienio pasado solo se estipularon $4.000 millones. 
Así mismo, plantean para su plan de choque contra el delito, la inversión de $1.350 millones que junto a otros a otros $1.350 millones que aporta el Área Metropolitana servirán para la instalación de cámaras de seguridad. 
Mientras Sabaneta está exenta de restricción al parrillero, en Itagüí empezó a regir desde el 29 de enero y de acuerdo con Juan Carlos Zapata , secretario de Gobierno tuvo la motivación en la reducción de homicidios, hurtos de automotores y casos de fleteo. Contexto de la Noticia informe Inmovilización y multa en dinero 
· A quienes incumplan la medida, se les inmovilizará la moto durante 24 horas y se les impondrá una multa equivalente a 344 mil pesos. 
· Desde 2012, Envigado había prohibido la circulación de parrillero argumentando razones de seguridad ciudadana, junto con los otros nueve municipios del área metropolitana 
· En Medellín esa prohibición fue levantada en agosto de 2015, por orden del Tribunal Administrativo de Antioquia. Contactar 
La primera entrevista que hice, a los 8 años de edad y con la ayuda de mi padre, fue al futbolista Andrés Escobar. Desde ese día no he dejado de hacer preguntas, ni de amar el periodismo. Soy egresado de la Universidad de Medellín. 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elcolombiano.com/antioquia/prorroga-a-restriccion-de-parrillero-sera-demandada-CB4762985</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>V Ctor Andr S</username>
<post>
1 La catedral de sal de Zipaquirá será reconocida en el libro Ripley de 2017 Envigado acabará con restricción a parrillero hombre en 2017 La restricción de parrillero masculino en Envigado regirá por seis meses más entre las 8:00 a.m. y la medianoche. Usuarios rechazaron medida, aunque se suspenderá en 2017. FOTO Edwin Bustamante Por Víctor Andrés Álvarez C. | Publicado hace 58 minutos 344 
mil pesos es la multa por infringir la medida del parrillero en Envigado. en definitiva 
Al tiempo que Envigado decretó la extensión de la restricción para la circulación de motos con parrillero hombre, anunció que eliminará definitivamente esa medida a partir de enero de 2017. 
El condicionamiento con el que la Alcaldía de Envigado extendió la medida de restricción del parrillero hombre en motocicleta, de ser la última prórroga y tumbar la norma, no fue un bálsamo para colectivos y asociaciones que representan este medio de transporte y a sus usuarios. 
Si bien el Decreto 350 de 2016 reglamenta la ampliación de la restricción del parrillero masculino para motos que circulan en Envigado hasta el 31 de enero de 2017, autoridades locales confirmaron a EL COLOMBIANO que la medida se eliminará al finalizar el primer mes del año entrante. 
Según Juan Manuel Botero , secretario de Seguridad de Envigado, la extensión se definió por petición de la Policía, que argumentó que la medida ayuda a contener la criminalidad, el hurto a personas, flagelos que afectan al sur del Valle de Aburrá. 
“Es la última vez que se toma la medida, ya que articulamos el plan de seguridad y convivencia con el Área Metropolitana con quien también estamos en un proyecto de instalar cámaras inteligentes que reconocen placas de vehículos”, dijo Botero. 
La prohibición de parrillero aplica en toda la jurisdicción de Envigado, entre las 8:00 a.m. y la medianoche, y sólo estarán exentos la Policía, el Ejército, los organismos de inteligencia, los grupos de socorro, la Alcaldía y supervisores de empresas de seguridad privada que estén debidamente identificados. Estudian demandas 
Tal como sucedió en Sabaneta y Medellín, colectivos de motociclistas buscan tumbar la medida, que aducen, no representa una reducción de la inseguridad y sí la afectación a miles de personas. 
Para Mauricio Flórez , de la Veeduría Ciudadana de Movilidad, si bien en Envigado hubo reducción de robos y homicidios, no justifica el perjuicio que causa la restricción. 
Indicó que, hasta el momento no ha habido demandas contra la medida en ese municipio y desestimó el anuncio de su eliminación definitiva para el año entrante. 
“Estamos, desde la Veeduría, examinando la posibilidad de demandar la medida en Envigado e Itagüí, que también la tiene activa”, apuntó. 
Recordó que el argumento que prevaleció para ganar la demanda, instaurada por el abogado Nicolás Arango, en Sabaneta y Medellín fue que no había una relación científicamente comprobada de que la restricción fue la causante de la disminución de delitos. 
No obstante, Botero aseguró que el Municipio ha recibido demandas por dos decretos de restricción al parrillero. 
“El año pasad o ganamos una de esas demandas en dos instancias”, recalcó. 
La justificación que Envigado da de la medida es que entre el 1 de enero y el 6 de agosto de este año en ese municipio se reportaron 184 delitos, incluyendo tres homicidios, 106 hurtos a personas, 18 hurtos a comercio, ocho hurtos a residencias, 36 hurtos de motos y 16 de vehículos. 
Botero aseveró que ha sido una reducción significativa de hechos delictivos: “nos ha funcionado la medida, porque tenemos muy afectado el corredor de Las Vegas, desde la frontera con Medellín hasta los límites con Sabaneta”. Inversión millonaria 
Una de las razones de Envigado para pensar en no continuar con la restricción para el 2017 es que su Plan de Desarrollo priorizó una inversión de $60.000 millones para seguridad, cuando en el cuatrienio pasado solo se estipularon $4.000 millones. 
Así mismo, plantean para su plan de choque contra el delito, la inversión de $1.350 millones que junto a otros a otros $1.350 millones que aporta el Área Metropolitana servirán para la instalación de cámaras de seguridad. 
Mientras Sabaneta está exenta de restricción al parrillero, en Itagüí empezó a regir desde el 29 de enero y de acuerdo con Juan Carlos Zapata , secretario de Gobierno tuvo la motivación en la reducción de homicidios, hurtos de automotores y casos de fleteo. Contexto de la Noticia informe Inmovilización y multa en dinero 
· A quienes incumplan la medida, se les inmovilizará la moto durante 24 horas y se les impondrá una multa equivalente a 344 mil pesos. 
· Desde 2012, Envigado había prohibido la circulación de parrillero argumentando razones de seguridad ciudadana, junto con los otros nueve municipios del área metropolitana 
· En Medellín esa prohibición fue levantada en agosto de 2015, por orden del Tribunal Administrativo de Antioquia. Contactar 
La primera entrevista que hice, a los 8 años de edad y con la ayuda de mi padre, fue al futbolista Andrés Escobar. Desde ese día no he dejado de hacer preguntas, ni de amar el periodismo. Soy egresado de la Universidad de Medellín. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://www.elcolombiano.com/documents/10157/0/416x280/0c0/0d0/none/11101/KMDK/image_content_26679818_20160811185248.jpg</main_image>
</document>
