<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://afibro.org/feed/</forum>
<forum_title>Afibro</forum_title>
<discussion_title>Alimentos que quienes sufren dolor crónico necesitan evitar</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://afibro.org/2016/08/alimentos-que-quienes-sufren-dolor-cronico-necesitan-evitar/</topic_url>
<topic_text>
11 agosto, 2016 by anilein in Alimentación , Vida Sana with 0 Comentarios 
Dr. Joseph Mercola 

Un buen artículo del Dr. Joseph Mercola referido a la alimentación en la fiubromialgia y otras enfermedades crónicas, más referidas a la Sensibilización Central. 
Anilein, Lima Peru afibro.org 11.agosto 2016 

http://articles.mercola.com/sites/articles/archive/2010/01/19/foods-that-chronic-pain-sufferers-need-to-avoid.aspx 
El dolor crónico es un problema generalizado y fibromialgia es una forma muy común. Es una condición crónica cuyos síntomas incluyen dolor muscular y tejido, fatiga, depresión, y trastornos del sueño. Datos recientes sugieren que la sensibilización central, en el que las neuronas de la médula espinal se sensibilizan por la inflamación o el daño celular, puede estar implicado en el proceso de dolor de los enfermos de fibromialgia. 
Ciertos productos químicos en los alimentos que consume pueden desencadenar la liberación de neurotransmisores que aumentan esta sensibilidad. Aunque ha habido sólo un puñado de estudios sobre la dieta y la fibromialgia, las siguientes reglas de alimentación no puede hacer daño, y pueden ayudar, cuando se trata de dolor crónico. 
Límite de azúcar tanto como sea posible. El aumento de los niveles de insulina suele empeorar dramáticamente el dolor. Lo que se quiere es limitar los azúcares y esto incluiría habitualmente zumos de fruta fresca. Fruta fresca entera es el método preferido para el consumo de productos de frutas. 
Si usted tiene sobrepeso, presión arterial alta, colesterol alto o diabetes, también debe limitar los granos tanto como sea posible, ya que se metabolizan de manera muy similar a los azúcares. Esto también incluiría granos sin procesar orgánicos. Los granos de trigo y gluten son los principales que debe evitar. 
Comer alimentos frescos. Comer una dieta de alimentos frescos, desprovistas de conservantes y aditivos, pueden aliviar los síntomas provocados por las condiciones coexistentes, como el síndrome del intestino irritable (SII). 
Es también una buena idea comprar ALIMENTOS ORGÁNICOS cuando sea posible, ya que es la mejor manera de evitar los pesticidas y productos químicos. Sin embargo, fresca es lo mejor. Así que si usted tiene que elegir entre locales, frescos, orgánicos y no orgánicos, pero marchitamiento – ir con fresca y limpia adecuadamente. 
Evitar la cafeína. Se cree Fibromialgia estar vinculado a un desequilibrio de las sustancias químicas del cerebro que controlan el estado de ánimo, y que a menudo se vincula con la falta de sueño y la fatiga. La tentación es eliminar de forma artificial y temporalmente la sensación de fatiga con estimulantes como la cafeína, pero este enfoque hace más daño que bien en el largo plazo. Aunque la cafeína proporciona un impulso inicial de energía, no es un sustituto para el sueño, y es probable que mantenerlo despierto. 
Trate de evitar las verduras solanáceas. verduras como los tomates, patatas, berenjenas puede desencadenar artritis y el dolor condiciones en algunas personas. 
Tenga cuidado con sus grasas omega-3 basados grasas. Animal como el DHA y EPA se han promocionado como un alimento saludable para el corazón, y puede ayudar con el dolor, también. Ellos pueden ayudar a reducir la inflamación y mejorar la función cerebral. Al mismo tiempo, desea eliminar todas las grasas trans y los alimentos fritos, ya que estos promueven la inflamación. 
Utilice la levadura con moderación. El consumo de levadura también puede contribuir al crecimiento de hongo de la levadura, que puede contribuir al dolor. 
Evitar productos lácteos pasteurizados. Muchos pacientes que padecen fibromialgia tienen problemas para digerir la leche y los productos lácteos. Sin embargo, muchos consideran que los productos lácteos crudos, especialmente de fuentes orgánicas alimentados con pasto, son bien tolerados. 
Reduzca el consumo de carbohidratos. Alrededor del 90 por ciento de los pacientes con fibromialgia tienen un bajo funcionamiento suprarrenal, que afecta el metabolismo de hidratos de carbono y puede llevar a la hipoglucemia. 
*dato de afibro.org: carbohidratos malos: Azúcar, Caramelo, Arroz blanco, papas, Postres y pasteles, Soda, jarabes artificiales. 
Evitar el aspartamo. El edulcorante artificial que se encuentra en algunos refrescos de dieta y muchos dulces sin azúcar es parte de un grupo químico llamado excitotoxinas, que activan las neuronas que pueden aumentar su sensibilidad al dolor. 
Evitar aditivos. Los aditivos alimentarios como el glutamato monosódico (MSG) a menudo causan problemas a los pacientes con dolor. MSG es un neurotransmisor excitador que puede estimular los receptores del dolor; los niveles de glutamato en el líquido cefalorraquídeo se han demostrado que se correlaciona con los niveles de dolor en los pacientes con fibromialgia. 
Manténgase alejado de la comida chatarra. Limitar o eliminar la comida rápida, dulces y productos de máquinas expendedoras. Además de contribuir al aumento de peso y el desarrollo de hábitos alimenticios poco saludables, dieta estos demoledores también pueden irritar los músculos, interrumpir su sueño, y poner en peligro su sistema inmunológico. 

*** Comentarios del Dr. Mercola: *** *Es muy probable que alguien de su familia o de su círculo de amigos tiene fibromialgia . La fibromialgia afecta a 10 millones de americanos, que es 2% a 4% de la población. Junto a la diabetes y enfermedades del corazón, se ha convertido en una de las enfermedades del siglo 21 más penetrantes. *Si usted tiene fibromialgia, entonces ya sabe lo frustrante que es administrar, y lo confuso que es para ordenar a través de todos los consejos nutricionales contradictorios acerca de cómo comer. *El hecho es que hay poca evidencia científica que apoye cualquier plan de alimentación única que funcione para todos los enfermos de fibromialgia. *Usted probablemente ha leído: Coma más granos enteros. Entonces, evitar los granos todo juntos . Coma frutas de todo tipo. Pero algunas de ellas aumenta el dolor. Comer tomates frescos y orgánicos. Seguido por, tomates y otras verduras solanáceas le hará sentirse peor. *Confundido acerca de cómo almacenar su refrigerador? *El problema es que la fibromialgia es un complejo conjunto de síntomas relacionados con el dolor generalizado y fatiga y tiene múltiples factores causales. Ningún tratamiento es efectivo para todos. Kent Holtorf, MD, director médico del Centro Médico Holtorf Grupo de endocrina, neurológica y la infección de enfermedades relacionadas en Torrance, California establece: “Estamos en el punto en el que sabemos que la dieta juega un papel en esta enfermedad, que no es sólo la misma dieta para todo el mundo. Y no todo el mundo se ayudó de la misma manera “. [I] *La fibromialgia requiere un enfoque que es tan diverso como la enfermedad. Por lo tanto, si usted tiene fibromialgia, no son tan diferentes de todos los demás en términos de sus necesidades nutricionales. Su dieta debe adaptarse a su propia composición genética. Así que, ¿por dónde empezar? Nutricional un paso crucial para la fibromialgia El mejor punto de partida es determinar qué tipo de nutrición que son, de modo que usted sabrá cómo su cuerpo reacciona a la alimentación. He condensado mi plan de nutrición en un fácil seguir el plan de alimentación que progresa en tres etapas, desde principiantes hasta avanzados. Typing nutricional no es una dieta. Es una manera de determinar cuál de los tres grupos básicos que encajan en: Tipo de proteínas, carbohidratos Tipo, o Tipo Mixto. He encontrado que el consumo de esta manera parece ayudar a reducir o eliminar los síntomas de la fibromialgia . Sin embargo, también está claro que el consumo de acuerdo con su tipo nutricional por sí sola no es la respuesta completa a alivio de los síntomas. **Mis diez mandamientos dietéticos Aunque no se dispone de “talla única para todos” dieta, hay pautas dietéticas que considero para la fibromialgia o de otra manera. 1. Evitar los edulcorantes artificiales. El aspartamo , en particular, ha sido conocido por desencadenar síntomas de tipo fibromialgia, y si usted tiene la enfermedad ya, sólo lo hará peor. Los edulcorantes artificiales podrían ser responsables de una parte o incluso la totalidad de sus síntomas. (Puede leer más sobre esto en mi libro dulce engaño .) 2. Coma una dieta variada de alimentos FRESCOS Y ORGÁNICOS , enteros que son lo más cercano a su estado natural como sea posible. Frutas y vegetales enteros son ricos en antioxidantes, que tienen propiedades anti-inflamatorias [ii] . Cuanto más colorido su producto, ES mejor! Ir para aquellas naranjas profundos, rojos, violetas y verdes. 3. Comer tantos alimentos crudos ( “alimentos vivos”) como sea posible para sus enzimas y biofotones . Trate de comer al menos el 80 por ciento de mi prima alimentaria. Cocinar el alimento por encima de 118 grados F destruye las enzimas y reduce la absorción de nutrientes. 4. Beba mucha agua pura, filtrada que está libre de fluoruro . * dato de afibro.org: La “tecnica” mas común seria filtrar el agua de la canilla y despues hervirla, elimina el 60% del fluor en el vapor 5. Evitar todos los aditivos, conservantes y alimentos procesados. 6. Evitar el azúcar y la cafeína, incluyendo refrescos, zumos de frutas y bebidas energéticas . 7. Eliminar o limitar estrictamente el consumo de alcohol. 8. Asegúrese de que está comiendo lo suficiente de animales de cadena larga basados en ácidos grasos omega 3 de pescado o aceites de krill. Omega 3 reducen la inflamación, dolor en las articulaciones, hinchazón y rigidez y son reductores naturales del dolor, además de proporcionar muchos otros beneficios para la salud. 9. El coco y aceite de coco se han encontrado ser beneficioso para las personas con fibromialgia, síndrome de fatiga crónica, y el hipotiroidismo. 10. Comer despacio y masticar completamente y disfrutar de su comida! **La detección de sensibilidad a los alimentos Si ya está siguiendo estas pautas dietéticas y desea profundizar en qué alimentos podrían estar aumentando sus síntomas, entonces el siguiente paso es refinar su plan dietético, dentro de su categoría de tipo nutricional. Existe alguna evidencia de que las personas con fibromialgia experimentan menos síntomas si eliminan uno o más alimentos que son los desencadenantes más comunes de alergias a los alimentos o sensibilidad a los alimentos . La sensibilización se refiere a un cambio gradual en la forma en que su sistema inmune reacciona a una sustancia en particular, a menudo resulta en una alergia. ***En “sensibilización central”, todo el sistema nervioso central se sensibiliza a una sustancia, y esto pasa a ser uno de los mecanismos propuestos para la fibromialgia y síndrome de fatiga crónica, en términos de cómo su cuerpo amplifica las señales de dolor [iii] . los enfermos de fibromialgia son particularmente vulnerables a convertirse en el centro sensibilizado a ciertos alimentos, provocando una reacción inmune que AGRAVA sus síntomas. Las cosas más comunes en su dieta que va a causar un problema son el maíz, el trigo, la soja, productos lácteos, cítricos y azúcar. Los tres mejores peores delincuentes son leche pasteurizada, la soja y el gluten (trigo y otros cereales). En un estudio de pacientes con fibromialgia 17 , casi la mitad experimentó una “reducción significativa del dolor”, después de la eliminación de maíz, trigo, productos lácteos, cítricos y azúcar. Otros factores importantes que debe recordar He aquí una lista de los más importantes que pueda necesitar para hacer frente a: La interrupción del sueño es casi siempre un problema importante con la fibromialgia. El ejercicio es conocido para aliviar el dolor de la fibromialgia y es un aspecto muy importante de su rutina diaria. En un estudio realizado por investigadores de Harvard , después de hacer ejercicio durante 20 semanas, las mujeres con fibromialgia reportaron la fuerza muscular y la resistencia mejorada, y la disminución de sus síntomas que incluyen dolor, rigidez, fatiga y depresión. En mi experiencia, casi todos los pacientes que padecen fibromialgia tienen algún tipo de estrés emocional subyacente o componente que contribuye a su condición. Mi herramienta favorita de resolver esto es técnica meridiano tapping (MTT) (también referido como EFT). Compruebe sus vitamina D niveles. Algunas de las nuevas investigaciones sobre la vitamina D muestra que niveles bajos de vitamina D puede empeorar la fibromialgia, entre otras cosas. También se ha demostrado que la luz solar es un analgésico natural . Todo lo que necesita para sentirse mejor es un poco de buena voluntad de hacer algunos cambios de estilo de vida, y tal vez explorar algunas alternativas a lo que has estado haciendo. Nunca se puede predecir qué pocos cambios que va a ser el bateador-tan pesada que podría tener que pasar por un poco de ensayo y error. Pero cuando lo encuentras, un pequeño arreglo puede ser un elemento de cambio!
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://afibro.org/2016/08/alimentos-que-quienes-sufren-dolor-cronico-necesitan-evitar/</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>0911</post_time>
<username>anilein</username>
<post>
11 agosto, 2016 by anilein in Alimentación , Vida Sana with 0 Comentarios 
Dr. Joseph Mercola 

Un buen artículo del Dr. Joseph Mercola referido a la alimentación en la fiubromialgia y otras enfermedades crónicas, más referidas a la Sensibilización Central. 
Anilein, Lima Peru afibro.org 11.agosto 2016 

http://articles.mercola.com/sites/articles/archive/2010/01/19/foods-that-chronic-pain-sufferers-need-to-avoid.aspx 
El dolor crónico es un problema generalizado y fibromialgia es una forma muy común. Es una condición crónica cuyos síntomas incluyen dolor muscular y tejido, fatiga, depresión, y trastornos del sueño. Datos recientes sugieren que la sensibilización central, en el que las neuronas de la médula espinal se sensibilizan por la inflamación o el daño celular, puede estar implicado en el proceso de dolor de los enfermos de fibromialgia. 
Ciertos productos químicos en los alimentos que consume pueden desencadenar la liberación de neurotransmisores que aumentan esta sensibilidad. Aunque ha habido sólo un puñado de estudios sobre la dieta y la fibromialgia, las siguientes reglas de alimentación no puede hacer daño, y pueden ayudar, cuando se trata de dolor crónico. 
Límite de azúcar tanto como sea posible. El aumento de los niveles de insulina suele empeorar dramáticamente el dolor. Lo que se quiere es limitar los azúcares y esto incluiría habitualmente zumos de fruta fresca. Fruta fresca entera es el método preferido para el consumo de productos de frutas. 
Si usted tiene sobrepeso, presión arterial alta, colesterol alto o diabetes, también debe limitar los granos tanto como sea posible, ya que se metabolizan de manera muy similar a los azúcares. Esto también incluiría granos sin procesar orgánicos. Los granos de trigo y gluten son los principales que debe evitar. 
Comer alimentos frescos. Comer una dieta de alimentos frescos, desprovistas de conservantes y aditivos, pueden aliviar los síntomas provocados por las condiciones coexistentes, como el síndrome del intestino irritable (SII). 
Es también una buena idea comprar ALIMENTOS ORGÁNICOS cuando sea posible, ya que es la mejor manera de evitar los pesticidas y productos químicos. Sin embargo, fresca es lo mejor. Así que si usted tiene que elegir entre locales, frescos, orgánicos y no orgánicos, pero marchitamiento – ir con fresca y limpia adecuadamente. 
Evitar la cafeína. Se cree Fibromialgia estar vinculado a un desequilibrio de las sustancias químicas del cerebro que controlan el estado de ánimo, y que a menudo se vincula con la falta de sueño y la fatiga. La tentación es eliminar de forma artificial y temporalmente la sensación de fatiga con estimulantes como la cafeína, pero este enfoque hace más daño que bien en el largo plazo. Aunque la cafeína proporciona un impulso inicial de energía, no es un sustituto para el sueño, y es probable que mantenerlo despierto. 
Trate de evitar las verduras solanáceas. verduras como los tomates, patatas, berenjenas puede desencadenar artritis y el dolor condiciones en algunas personas. 
Tenga cuidado con sus grasas omega-3 basados grasas. Animal como el DHA y EPA se han promocionado como un alimento saludable para el corazón, y puede ayudar con el dolor, también. Ellos pueden ayudar a reducir la inflamación y mejorar la función cerebral. Al mismo tiempo, desea eliminar todas las grasas trans y los alimentos fritos, ya que estos promueven la inflamación. 
Utilice la levadura con moderación. El consumo de levadura también puede contribuir al crecimiento de hongo de la levadura, que puede contribuir al dolor. 
Evitar productos lácteos pasteurizados. Muchos pacientes que padecen fibromialgia tienen problemas para digerir la leche y los productos lácteos. Sin embargo, muchos consideran que los productos lácteos crudos, especialmente de fuentes orgánicas alimentados con pasto, son bien tolerados. 
Reduzca el consumo de carbohidratos. Alrededor del 90 por ciento de los pacientes con fibromialgia tienen un bajo funcionamiento suprarrenal, que afecta el metabolismo de hidratos de carbono y puede llevar a la hipoglucemia. 
*dato de afibro.org: carbohidratos malos: Azúcar, Caramelo, Arroz blanco, papas, Postres y pasteles, Soda, jarabes artificiales. 
Evitar el aspartamo. El edulcorante artificial que se encuentra en algunos refrescos de dieta y muchos dulces sin azúcar es parte de un grupo químico llamado excitotoxinas, que activan las neuronas que pueden aumentar su sensibilidad al dolor. 
Evitar aditivos. Los aditivos alimentarios como el glutamato monosódico (MSG) a menudo causan problemas a los pacientes con dolor. MSG es un neurotransmisor excitador que puede estimular los receptores del dolor; los niveles de glutamato en el líquido cefalorraquídeo se han demostrado que se correlaciona con los niveles de dolor en los pacientes con fibromialgia. 
Manténgase alejado de la comida chatarra. Limitar o eliminar la comida rápida, dulces y productos de máquinas expendedoras. Además de contribuir al aumento de peso y el desarrollo de hábitos alimenticios poco saludables, dieta estos demoledores también pueden irritar los músculos, interrumpir su sueño, y poner en peligro su sistema inmunológico. 

*** Comentarios del Dr. Mercola: *** *Es muy probable que alguien de su familia o de su círculo de amigos tiene fibromialgia . La fibromialgia afecta a 10 millones de americanos, que es 2% a 4% de la población. Junto a la diabetes y enfermedades del corazón, se ha convertido en una de las enfermedades del siglo 21 más penetrantes. *Si usted tiene fibromialgia, entonces ya sabe lo frustrante que es administrar, y lo confuso que es para ordenar a través de todos los consejos nutricionales contradictorios acerca de cómo comer. *El hecho es que hay poca evidencia científica que apoye cualquier plan de alimentación única que funcione para todos los enfermos de fibromialgia. *Usted probablemente ha leído: Coma más granos enteros. Entonces, evitar los granos todo juntos . Coma frutas de todo tipo. Pero algunas de ellas aumenta el dolor. Comer tomates frescos y orgánicos. Seguido por, tomates y otras verduras solanáceas le hará sentirse peor. *Confundido acerca de cómo almacenar su refrigerador? *El problema es que la fibromialgia es un complejo conjunto de síntomas relacionados con el dolor generalizado y fatiga y tiene múltiples factores causales. Ningún tratamiento es efectivo para todos. Kent Holtorf, MD, director médico del Centro Médico Holtorf Grupo de endocrina, neurológica y la infección de enfermedades relacionadas en Torrance, California establece: “Estamos en el punto en el que sabemos que la dieta juega un papel en esta enfermedad, que no es sólo la misma dieta para todo el mundo. Y no todo el mundo se ayudó de la misma manera “. [I] *La fibromialgia requiere un enfoque que es tan diverso como la enfermedad. Por lo tanto, si usted tiene fibromialgia, no son tan diferentes de todos los demás en términos de sus necesidades nutricionales. Su dieta debe adaptarse a su propia composición genética. Así que, ¿por dónde empezar? Nutricional un paso crucial para la fibromialgia El mejor punto de partida es determinar qué tipo de nutrición que son, de modo que usted sabrá cómo su cuerpo reacciona a la alimentación. He condensado mi plan de nutrición en un fácil seguir el plan de alimentación que progresa en tres etapas, desde principiantes hasta avanzados. Typing nutricional no es una dieta. Es una manera de determinar cuál de los tres grupos básicos que encajan en: Tipo de proteínas, carbohidratos Tipo, o Tipo Mixto. He encontrado que el consumo de esta manera parece ayudar a reducir o eliminar los síntomas de la fibromialgia . Sin embargo, también está claro que el consumo de acuerdo con su tipo nutricional por sí sola no es la respuesta completa a alivio de los síntomas. **Mis diez mandamientos dietéticos Aunque no se dispone de “talla única para todos” dieta, hay pautas dietéticas que considero para la fibromialgia o de otra manera. 1. Evitar los edulcorantes artificiales. El aspartamo , en particular, ha sido conocido por desencadenar síntomas de tipo fibromialgia, y si usted tiene la enfermedad ya, sólo lo hará peor. Los edulcorantes artificiales podrían ser responsables de una parte o incluso la totalidad de sus síntomas. (Puede leer más sobre esto en mi libro dulce engaño .) 2. Coma una dieta variada de alimentos FRESCOS Y ORGÁNICOS , enteros que son lo más cercano a su estado natural como sea posible. Frutas y vegetales enteros son ricos en antioxidantes, que tienen propiedades anti-inflamatorias [ii] . Cuanto más colorido su producto, ES mejor! Ir para aquellas naranjas profundos, rojos, violetas y verdes. 3. Comer tantos alimentos crudos ( “alimentos vivos”) como sea posible para sus enzimas y biofotones . Trate de comer al menos el 80 por ciento de mi prima alimentaria. Cocinar el alimento por encima de 118 grados F destruye las enzimas y reduce la absorción de nutrientes. 4. Beba mucha agua pura, filtrada que está libre de fluoruro . * dato de afibro.org: La “tecnica” mas común seria filtrar el agua de la canilla y despues hervirla, elimina el 60% del fluor en el vapor 5. Evitar todos los aditivos, conservantes y alimentos procesados. 6. Evitar el azúcar y la cafeína, incluyendo refrescos, zumos de frutas y bebidas energéticas . 7. Eliminar o limitar estrictamente el consumo de alcohol. 8. Asegúrese de que está comiendo lo suficiente de animales de cadena larga basados en ácidos grasos omega 3 de pescado o aceites de krill. Omega 3 reducen la inflamación, dolor en las articulaciones, hinchazón y rigidez y son reductores naturales del dolor, además de proporcionar muchos otros beneficios para la salud. 9. El coco y aceite de coco se han encontrado ser beneficioso para las personas con fibromialgia, síndrome de fatiga crónica, y el hipotiroidismo. 10. Comer despacio y masticar completamente y disfrutar de su comida! **La detección de sensibilidad a los alimentos Si ya está siguiendo estas pautas dietéticas y desea profundizar en qué alimentos podrían estar aumentando sus síntomas, entonces el siguiente paso es refinar su plan dietético, dentro de su categoría de tipo nutricional. Existe alguna evidencia de que las personas con fibromialgia experimentan menos síntomas si eliminan uno o más alimentos que son los desencadenantes más comunes de alergias a los alimentos o sensibilidad a los alimentos . La sensibilización se refiere a un cambio gradual en la forma en que su sistema inmune reacciona a una sustancia en particular, a menudo resulta en una alergia. ***En “sensibilización central”, todo el sistema nervioso central se sensibiliza a una sustancia, y esto pasa a ser uno de los mecanismos propuestos para la fibromialgia y síndrome de fatiga crónica, en términos de cómo su cuerpo amplifica las señales de dolor [iii] . los enfermos de fibromialgia son particularmente vulnerables a convertirse en el centro sensibilizado a ciertos alimentos, provocando una reacción inmune que AGRAVA sus síntomas. Las cosas más comunes en su dieta que va a causar un problema son el maíz, el trigo, la soja, productos lácteos, cítricos y azúcar. Los tres mejores peores delincuentes son leche pasteurizada, la soja y el gluten (trigo y otros cereales). En un estudio de pacientes con fibromialgia 17 , casi la mitad experimentó una “reducción significativa del dolor”, después de la eliminación de maíz, trigo, productos lácteos, cítricos y azúcar. Otros factores importantes que debe recordar He aquí una lista de los más importantes que pueda necesitar para hacer frente a: La interrupción del sueño es casi siempre un problema importante con la fibromialgia. El ejercicio es conocido para aliviar el dolor de la fibromialgia y es un aspecto muy importante de su rutina diaria. En un estudio realizado por investigadores de Harvard , después de hacer ejercicio durante 20 semanas, las mujeres con fibromialgia reportaron la fuerza muscular y la resistencia mejorada, y la disminución de sus síntomas que incluyen dolor, rigidez, fatiga y depresión. En mi experiencia, casi todos los pacientes que padecen fibromialgia tienen algún tipo de estrés emocional subyacente o componente que contribuye a su condición. Mi herramienta favorita de resolver esto es técnica meridiano tapping (MTT) (también referido como EFT). Compruebe sus vitamina D niveles. Algunas de las nuevas investigaciones sobre la vitamina D muestra que niveles bajos de vitamina D puede empeorar la fibromialgia, entre otras cosas. También se ha demostrado que la luz solar es un analgésico natural . Todo lo que necesita para sentirse mejor es un poco de buena voluntad de hacer algunos cambios de estilo de vida, y tal vez explorar algunas alternativas a lo que has estado haciendo. Nunca se puede predecir qué pocos cambios que va a ser el bateador-tan pesada que podría tener que pasar por un poco de ensayo y error. Pero cuando lo encuentras, un pequeño arreglo puede ser un elemento de cambio!
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image></main_image>
</document>
