<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.lemonde.fr/rss/sequence/0,2-3208,1-0,0.xml&amp;cat=182&amp;trie=&amp;im=&amp;rech=&amp;id=49&amp;nbcom=0&amp;p=&amp;j=3</forum>
<forum_title>Le Monde.fr - Actualité à la Une</forum_title>
<discussion_title>Canada : un sympathisant de l’Etat islamique abattu par la police, alertée sur un attentat imminent</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.lemonde.fr/ameriques/article/2016/08/11/canada-un-sympathisant-de-l-etat-islamique-abattu-par-la-police-alertee-sur-un-attentat-imminent_4981571_3222.html</topic_url>
<topic_text>
La police fédérale canadienne a abattu mercredi 10 août au soir un sympathisant de l’organisation Etat islamique qui s’apprêtait, selon les autorités, à commettre un attentat au sud de Toronto. Ce Canadien avait prêté allégeance au groupe Etat islamique dans une vidéo interceptée quelques heures plus tôt par le FBI américain, qui a immédiatement alerté Ottawa sur une attaque imminente, a dit jeudi la police fédérale canadienne. Aaron Driver , 24 ans, a été abattu dans un taxi devant son domicile mercredi par les forces d’élites de la gendarmerie royale du Canada (GRC) après avoir actionné un engin explosif. « Tôt mercredi matin, la GRC a reçu des informations crédibles du FBI, dont une vidéo martyre qui avait été préparée par un individu qui en était aux dernières étapes de préparation d’un attentat à l’engin explosif improvisé » , a déclaré le commissaire adjoint de la GRC, Mike Cabana. L’attentat « était censé avoir lieu dans les soixante-douze heures et devait cibler un centre urbain, soit le matin, soit le soir, pendant les périodes d’affluence » .
L’assaut a été donné mercredi vers 16 h 30 (22 h 30 en France ), lorsque Aaron Driver a quitté son domicile de Strathroy, une petite ville située à 225 km au sud de Toronto, avant de « s’engouffrer dans un taxi qui venait d’arriver » . « La GRC est intervenue contre le suspect, qui a déclenché un engin explosif à l’arrière du taxi » , a précisé M. Cabana, notant qu’Aaron Driver avait été tué au cours de cette intervention.
Dans le même temps, l’agence de transport en commun de Toronto (TTC) avait été informée mercredi par les autorités d’une « menace terroriste crédible » , a dit jeudi Brad Ross, porte-parole de cette agence, ce qui semble indiquer que la plus grande ville canadienne était la cible de ce sympathisant de l’EI.
Représailles à l’engagement canadien dans la coalition Sur la vidéo diffusée par la police, un individu vêtu de noir et le visage largement couvert prévient le gouvernement canadien qu’il doit répondre de son engagement aux côtés de la coalition internationale contre le groupe EI. « Vous avez une lourde dette à payer et vous avez du sang de musulmans sur les mains » , déclarait cet homme sur la vidéo, avant de prêter allégeance au groupe EI.
Aaron Driver avait été arrêté l’an dernier pour ses sympathies affichées sur les réseaux sociaux avec le groupe djihadiste. Il avait été libéré en février et placé sous strict contrôle judiciaire, selon les médias canadiens. Originaire de Winnipeg (Manitoba, Centre), Aaron Driver avait interdiction de quitter la petite localité de Strathroy, à 30 km à l’ouest de London (Ontario).
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>3</post_num>
<post_id>post-3</post_id>
<post_url>http://www.lemonde.fr/ameriques/article/2016/08/11/canada-un-sympathisant-de-l-etat-islamique-abattu-par-la-police-alertee-sur-un-attentat-imminent_4981571_3222.html#3805222</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2256</post_time>
<username>Gâteau de Riz</username>
<post>
On dirait que le vent tourne pour ces assassins - une bonne raclée à Syrte, un attentat raté au Canada. Quand serons-nous débarrassés de cette bande de criminels et de leurs affidés ? 
&lt;span
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://s1.lemde.fr/image/2016/08/11/644x322/4981569_3_6054_les-forces-de-l-ordre-canadiennes-ont-abattu-m_490bbad43999a7586cf9686de3b2feb0.jpg</main_image>
</document>
