<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://hlj.rednet.cn/rss.xml</forum>
<forum_title>红辣椒</forum_title>
<discussion_title>宁泽涛爆冷出局更需包容</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://hlj.rednet.cn/c/2016/08/11/4058127.htm</topic_url>
<topic_text>
2016-08-11 23:06:31 来源：红网 作者：熊传东 编辑：易木 
在里约奥运会男子100米自由泳半决赛中，中国选手宁泽涛以48秒37的成绩位列小组第六，总成绩第12名无缘决赛。在经历了爆红之后，当人们期待他总是能够站在最高领奖台的时候，宁泽涛没有能够续写神奇。竞技体育就是如此，每个人都渴望着站在最高的领奖台上，每个人都倾其所有去努力，哪怕这中间遇到过很多困难，想过放弃，但没有放弃，依旧选择坚持，努力，成为最好的自己。 
应该说，穿越体坛，宁泽涛既是实力派，更属偶像派。而今，面对爆冷出局的他，我们要以平和与理性的心态接纳他。这个时候，咱们不可在他的伤口上撒盐，学会把运动员当成自己的队友。队友之间特别是在配合的时候，最需要的是团队协作精神，彼此欣赏和鼓励尤为重要，就如同热恋中的男女，唯有互相包容、相互欣赏、互相支持、彼此尊敬，才会有一份浓浓的深情，欣赏奥运会也一样。无论他在赛场上是输是赢，我们都不要忘了关心和帮助他，都不要忘了支持和鼓励他。 
我们记忆犹新，1984年许海峰的一支“神枪”划破了奥运史的沉寂，尔后，始终保持奖牌榜第一集团的荣誉把中国推向了“体育大国”，中国已经走过了“唯金牌论”的时代。我们任何人心里都清楚， 奥运奖牌总数的“量”，已不再成为各国“掠夺”的目标，而是把奥林匹克精神和奖牌融合为一体，赛场毕竟不是战场，她是一种情感交流与精神沟通的载体，她是一种和平象征与外交语言的表达，她是一种行为艺术与肢体语言的展示，她是一种国家形象与个人魅力的彰显，她是一种生命恋歌与全民健身的追求……她是一种公平竞技与快乐体育的结合。需要我们同他们一起分享比赛的输赢与快感，一起感受竞技的得失与欢笑，一起传承体育的魅力与精神。 
笔者以为，我们要以美学和平常的心态来欣赏奥运会。只要我们首先把奥运会当成属于自己的节日，就同平常过节一样度过，自然一些，平和一些，把一切都看得顺其自然，也让自己过得轻松些。奥运会是一种融体育、教育、文化为一体的综合性、持续性、世界性的活动，也是一种文化的传播体现，这样的传播在奥运会中能得到充分的展示，这是一台大型文体节目，要享受在其乐融融之中。 
我们要学会把运动员当成自己的家人。当自己家人或孩子犯了错误或失误时，我们一般都能原谅，为何一项比赛，我们非要那么在乎呢？像对待自己的家人一样对待那些运动员吧，他们更需要温暖与关怀。包容不仅是一种高贵的文化素养，还是一种智慧的处世之道，学会包容我们的运动员。作为观众也需要培养一种属于自己的奥运欣赏品质和奥运鉴赏精神。 
我们要学会把赢或输当成自己的得失。比赛是有规则的，规则范围内有规定的人数参加，谁都想一马当先，谁都想冲在最前方。往往上升到一种境界后，输赢并不是决定一切的关键因素。赛场上的运动员都明白，争取胜利是第一要务，全神贯注是必备的品质。我们作为观众，你越是急跳，他越是紧张；你越是指责，他越是无奈，故而，不要把输赢和得失看得太重要。 
我们要学会把笑或泪当成自己的生活。无论是生活中，还是工作中，或是竞技中，笑或泪是两种截然不同的肢体形态，既而出现于相同或不同的场合，即使在个人身上也会同时发生，如同天气一样时而“翻脸”。有的观看比赛时，表现出的愤怒或抱怨或谩骂或攻击等，有的甚至把对方想象成敌人，如此这般，自己的思想早已把自我剥离，那笑和泪也不一定是自然流露。 
诚然，宁泽涛给人的感觉从来都是阳光开朗，彬彬有礼，外加上帅气逼人的长相，受到的关注极大，但他背后有着不为人知的艰辛。其实，成功也好，失利也罢，无论结果如何，只要努力了，其他的并不重要。并不反对，为冠军喝彩，为金牌加油。但并不能说，未拿冠军或未拿奖牌或未进入决赛的运动员，就不值得鼓励和加油，如果以这种心态观看奥运会，自己未免也太累太累，自己平时锻炼身体却没有这般累。 
相比过去，可以明显地发现，宁泽涛瘦了。很长一段时间，他的身体状况都极为不好。他在澳洲找布朗教练特训，每天早上四点起床，为了适应各种时差下的训练状态，他一度练到呕吐，肌肉抽筋。布朗教练用严苛的训练加上适当的鼓励，让他重新找到了游泳的快乐，让他重新对这项运动产生了拼搏的欲望。 
值得提醒的是，当公众的关注度跑到或占领成绩的前面时，大家对输赢有一种本能的诉求感。一旦达不到预期目标，公众的各类吐槽，甚至个别流言蜚语开始出没……从金榜题名到科举状元，“第一名”永远是人们向往的目标，获得“第一名”固然皆大欢喜，未获得，也没必要自嘲或讥讽，第一名毕竟只有一个名额。某些人眼里，一旦有了鲜明的敌我，就会有情绪的对抗。若不喜欢的代表队或运动员，自然不会去支持，还会产生歧视的心态，这些想法，都是走极端和错误的，第一名固然是每个人的目标，但这个目标不是唯一的。我们要拿出“绅士”风度出来，以文明与友善的心态，还要拿出敞开胸怀拥抱世界的勇气，不要责难和抱怨那些失利的运动员，因为他们依然是最可爱的人。 
大家都知道，喀山游泳世锦赛，宁泽涛站上了世界之巅，他行军礼，唱着国歌。他说他最大的目标就是能够站在奥运会的赛场上，能够站上领奖台，这是他最向往最期待的事儿。俗话说，台上一分钟，台下十年功。体育竞赛也如此，无论在台前表现如何精彩或如何失落，他们幕后都得付出百倍的努力，不知流下了多少汗水。这“十年功”里，饱含着教练的栽培，饱含着运动员的努力，饱含着全民的参与，饱含着国家的培养。然而，体育精神的灵魂不仅是运动员的追求，更应成为全民的追求。 
一句话，我们只有以平常心来欣赏奥运会和运动员在奥运会上的“胜”与“负”，才能向世界展示和证明体育大国的精神风貌，才能传播和传承伟大的中国精神。无论是哪国的运动员，只要他们赛出了力量、赛出了风格、赛出了水平、赛出了拼搏、赛出了向上、赛出了智慧，赛出了魅力……不管他们是否夺金或夺银或夺铜，我们都要一如既往地为运动员、代表团喝彩和加油。 
文/熊传东
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://hlj.rednet.cn/c/2016/08/11/4058127.htm</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1506</post_time>
<username>news@rednet.cn (熊传东)</username>
<post>
2016-08-11 23:06:31 来源：红网 作者：熊传东 编辑：易木 
在里约奥运会男子100米自由泳半决赛中，中国选手宁泽涛以48秒37的成绩位列小组第六，总成绩第12名无缘决赛。在经历了爆红之后，当人们期待他总是能够站在最高领奖台的时候，宁泽涛没有能够续写神奇。竞技体育就是如此，每个人都渴望着站在最高的领奖台上，每个人都倾其所有去努力，哪怕这中间遇到过很多困难，想过放弃，但没有放弃，依旧选择坚持，努力，成为最好的自己。 
应该说，穿越体坛，宁泽涛既是实力派，更属偶像派。而今，面对爆冷出局的他，我们要以平和与理性的心态接纳他。这个时候，咱们不可在他的伤口上撒盐，学会把运动员当成自己的队友。队友之间特别是在配合的时候，最需要的是团队协作精神，彼此欣赏和鼓励尤为重要，就如同热恋中的男女，唯有互相包容、相互欣赏、互相支持、彼此尊敬，才会有一份浓浓的深情，欣赏奥运会也一样。无论他在赛场上是输是赢，我们都不要忘了关心和帮助他，都不要忘了支持和鼓励他。 
我们记忆犹新，1984年许海峰的一支“神枪”划破了奥运史的沉寂，尔后，始终保持奖牌榜第一集团的荣誉把中国推向了“体育大国”，中国已经走过了“唯金牌论”的时代。我们任何人心里都清楚， 奥运奖牌总数的“量”，已不再成为各国“掠夺”的目标，而是把奥林匹克精神和奖牌融合为一体，赛场毕竟不是战场，她是一种情感交流与精神沟通的载体，她是一种和平象征与外交语言的表达，她是一种行为艺术与肢体语言的展示，她是一种国家形象与个人魅力的彰显，她是一种生命恋歌与全民健身的追求……她是一种公平竞技与快乐体育的结合。需要我们同他们一起分享比赛的输赢与快感，一起感受竞技的得失与欢笑，一起传承体育的魅力与精神。 
笔者以为，我们要以美学和平常的心态来欣赏奥运会。只要我们首先把奥运会当成属于自己的节日，就同平常过节一样度过，自然一些，平和一些，把一切都看得顺其自然，也让自己过得轻松些。奥运会是一种融体育、教育、文化为一体的综合性、持续性、世界性的活动，也是一种文化的传播体现，这样的传播在奥运会中能得到充分的展示，这是一台大型文体节目，要享受在其乐融融之中。 
我们要学会把运动员当成自己的家人。当自己家人或孩子犯了错误或失误时，我们一般都能原谅，为何一项比赛，我们非要那么在乎呢？像对待自己的家人一样对待那些运动员吧，他们更需要温暖与关怀。包容不仅是一种高贵的文化素养，还是一种智慧的处世之道，学会包容我们的运动员。作为观众也需要培养一种属于自己的奥运欣赏品质和奥运鉴赏精神。 
我们要学会把赢或输当成自己的得失。比赛是有规则的，规则范围内有规定的人数参加，谁都想一马当先，谁都想冲在最前方。往往上升到一种境界后，输赢并不是决定一切的关键因素。赛场上的运动员都明白，争取胜利是第一要务，全神贯注是必备的品质。我们作为观众，你越是急跳，他越是紧张；你越是指责，他越是无奈，故而，不要把输赢和得失看得太重要。 
我们要学会把笑或泪当成自己的生活。无论是生活中，还是工作中，或是竞技中，笑或泪是两种截然不同的肢体形态，既而出现于相同或不同的场合，即使在个人身上也会同时发生，如同天气一样时而“翻脸”。有的观看比赛时，表现出的愤怒或抱怨或谩骂或攻击等，有的甚至把对方想象成敌人，如此这般，自己的思想早已把自我剥离，那笑和泪也不一定是自然流露。 
诚然，宁泽涛给人的感觉从来都是阳光开朗，彬彬有礼，外加上帅气逼人的长相，受到的关注极大，但他背后有着不为人知的艰辛。其实，成功也好，失利也罢，无论结果如何，只要努力了，其他的并不重要。并不反对，为冠军喝彩，为金牌加油。但并不能说，未拿冠军或未拿奖牌或未进入决赛的运动员，就不值得鼓励和加油，如果以这种心态观看奥运会，自己未免也太累太累，自己平时锻炼身体却没有这般累。 
相比过去，可以明显地发现，宁泽涛瘦了。很长一段时间，他的身体状况都极为不好。他在澳洲找布朗教练特训，每天早上四点起床，为了适应各种时差下的训练状态，他一度练到呕吐，肌肉抽筋。布朗教练用严苛的训练加上适当的鼓励，让他重新找到了游泳的快乐，让他重新对这项运动产生了拼搏的欲望。 
值得提醒的是，当公众的关注度跑到或占领成绩的前面时，大家对输赢有一种本能的诉求感。一旦达不到预期目标，公众的各类吐槽，甚至个别流言蜚语开始出没……从金榜题名到科举状元，“第一名”永远是人们向往的目标，获得“第一名”固然皆大欢喜，未获得，也没必要自嘲或讥讽，第一名毕竟只有一个名额。某些人眼里，一旦有了鲜明的敌我，就会有情绪的对抗。若不喜欢的代表队或运动员，自然不会去支持，还会产生歧视的心态，这些想法，都是走极端和错误的，第一名固然是每个人的目标，但这个目标不是唯一的。我们要拿出“绅士”风度出来，以文明与友善的心态，还要拿出敞开胸怀拥抱世界的勇气，不要责难和抱怨那些失利的运动员，因为他们依然是最可爱的人。 
大家都知道，喀山游泳世锦赛，宁泽涛站上了世界之巅，他行军礼，唱着国歌。他说他最大的目标就是能够站在奥运会的赛场上，能够站上领奖台，这是他最向往最期待的事儿。俗话说，台上一分钟，台下十年功。体育竞赛也如此，无论在台前表现如何精彩或如何失落，他们幕后都得付出百倍的努力，不知流下了多少汗水。这“十年功”里，饱含着教练的栽培，饱含着运动员的努力，饱含着全民的参与，饱含着国家的培养。然而，体育精神的灵魂不仅是运动员的追求，更应成为全民的追求。 
一句话，我们只有以平常心来欣赏奥运会和运动员在奥运会上的“胜”与“负”，才能向世界展示和证明体育大国的精神风貌，才能传播和传承伟大的中国精神。无论是哪国的运动员，只要他们赛出了力量、赛出了风格、赛出了水平、赛出了拼搏、赛出了向上、赛出了智慧，赛出了魅力……不管他们是否夺金或夺银或夺铜，我们都要一如既往地为运动员、代表团喝彩和加油。 
文/熊传东
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CN</country>
<main_image></main_image>
</document>
