<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://gestion.pe/feed/empleo-management</forum>
<forum_title>Empleo y Management | Gestión</forum_title>
<discussion_title>Reuniones desconectadas: ¿llegó la hora de dejar los celulares?</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://gestion.pe/empleo-management/reuniones-desconectadas-llego-hora-dejar-celulares-2167433</topic_url>
<topic_text>
Reuniones desconectadas: ¿llegó la hora de dejar los celulares? Miércoles, 10 de agosto del 2016 Empleo y Management 06:00 Los teléfonos son, para algunos ejecutivos consultados por Gestión, una distracción e interrumpiría con las labores. Para otros, su uso no está del todo prohibido. Las emergencias que puedan surgir son un factor para tener el celular en las reuniones. Enviar 
Hace una semana, el presidente Pedro Pablo Kuczynski sorprendió con una iniciativa a la que pocos están acostumbrados: prohibir a los miembros de su Gabinete ingresar al Consejo de Ministros con celulares. 
Como se recuerda, el primero en dar el ejemplo fue el mismo mandatario y luego le siguieron sus ministras. Hoy se verá si esta práctica se repite en la nueva sesión del Gabinete. 
¿Aló? Dejar los celulares lejos durante una reunión parece ser una práctica extendida en algunas empresas. 
En la gerencia del JW Marriott, por ejemplo, el uso de estos dispositivos queda restringido en los directorios. 
Heinz Prelle, gerente general de la compañía en el Perú, señala a Gestión que con esta medida se busca la productividad y eficiencia. 
“El hecho de que los directivos dejen su celular los obliga a tomar decisiones y despachar más temprano, incluso, el día anterior. Todo lo que se tiene que hacer se debe realizar antes de la reunión, pues en ese momento todos debemos enfocarnos”, agrega. 
En el negocio de la publicidad la situación se repite. Juan José Tirado, gerente general de LatinBrands, señala que los celulares son elementos distractores. Explica que cuando los ejecutivos de la compañía se reúnen con clientes apagan los teléfonos delante de ellos, demostrando total interés y disposición. 
El presidente de Agrícola Don Ricardo ( ADR ), Ricardo Briceño, destacó la decisión de Kuczynski . 
“Es importante que en las reuniones el interlocutor mire de frente. Es una medida útil. Es usual que en las reuniones la gente baje la vista y esté más atenta a los correos, a los chats y no se preste atención”, señala. 
Incluso, reveló que dejar el celular es una práctica en las reuniones de Confiep, donde participa, pero no es una modalidad constante. 
Colgar o no colgar Urpi Torrado, gerente general de Datum Internacional, agrega que el uso de celulares en reuniones de su compañía no está restringido por un tema de responsabilidades. “El directorio está enfocado en la reunión y el uso de celulares solo se da en casos de urgencia, ya no estamos en el colegio”, enfatizó Torrado. 
“No está prohibido el uso de celulares, pero sí está limitado el uso de WiFi para evitar el abuso”, detalla. 
En la Cámara de Comercio de Lima ( CCL ) también se permite el uso de teléfonos móviles. 
“Tratamos de evitar atender correos, llamadas y mensajes en beneficio de la reunión y el debate. Sin embargo, no podemos negar que pueden presentarse emergencias familiares o de algún otro tipo”, declaró César Peñaranda, director ejecutivo del Instituto de Economía y Desarrollo Empresarial de la CCL .
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://gestion.pe/empleo-management/reuniones-desconectadas-llego-hora-dejar-celulares-2167433</post_url>
<post_date>20160810</post_date>
<post_time>1100</post_time>
<username></username>
<post>
Reuniones desconectadas: ¿llegó la hora de dejar los celulares? Miércoles, 10 de agosto del 2016 Empleo y Management 06:00 Los teléfonos son, para algunos ejecutivos consultados por Gestión, una distracción e interrumpiría con las labores. Para otros, su uso no está del todo prohibido. Las emergencias que puedan surgir son un factor para tener el celular en las reuniones. Enviar 
Hace una semana, el presidente Pedro Pablo Kuczynski sorprendió con una iniciativa a la que pocos están acostumbrados: prohibir a los miembros de su Gabinete ingresar al Consejo de Ministros con celulares. 
Como se recuerda, el primero en dar el ejemplo fue el mismo mandatario y luego le siguieron sus ministras. Hoy se verá si esta práctica se repite en la nueva sesión del Gabinete. 
¿Aló? Dejar los celulares lejos durante una reunión parece ser una práctica extendida en algunas empresas. 
En la gerencia del JW Marriott, por ejemplo, el uso de estos dispositivos queda restringido en los directorios. 
Heinz Prelle, gerente general de la compañía en el Perú, señala a Gestión que con esta medida se busca la productividad y eficiencia. 
“El hecho de que los directivos dejen su celular los obliga a tomar decisiones y despachar más temprano, incluso, el día anterior. Todo lo que se tiene que hacer se debe realizar antes de la reunión, pues en ese momento todos debemos enfocarnos”, agrega. 
En el negocio de la publicidad la situación se repite. Juan José Tirado, gerente general de LatinBrands, señala que los celulares son elementos distractores. Explica que cuando los ejecutivos de la compañía se reúnen con clientes apagan los teléfonos delante de ellos, demostrando total interés y disposición. 
El presidente de Agrícola Don Ricardo ( ADR ), Ricardo Briceño, destacó la decisión de Kuczynski . 
“Es importante que en las reuniones el interlocutor mire de frente. Es una medida útil. Es usual que en las reuniones la gente baje la vista y esté más atenta a los correos, a los chats y no se preste atención”, señala. 
Incluso, reveló que dejar el celular es una práctica en las reuniones de Confiep, donde participa, pero no es una modalidad constante. 
Colgar o no colgar Urpi Torrado, gerente general de Datum Internacional, agrega que el uso de celulares en reuniones de su compañía no está restringido por un tema de responsabilidades. “El directorio está enfocado en la reunión y el uso de celulares solo se da en casos de urgencia, ya no estamos en el colegio”, enfatizó Torrado. 
“No está prohibido el uso de celulares, pero sí está limitado el uso de WiFi para evitar el abuso”, detalla. 
En la Cámara de Comercio de Lima ( CCL ) también se permite el uso de teléfonos móviles. 
“Tratamos de evitar atender correos, llamadas y mensajes en beneficio de la reunión y el debate. Sin embargo, no podemos negar que pueden presentarse emergencias familiares o de algún otro tipo”, declaró César Peñaranda, director ejecutivo del Instituto de Economía y Desarrollo Empresarial de la CCL .
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PE</country>
<main_image>http://cde.gestion2.e3.pe/ima/0/0/1/6/3/163382.jpg</main_image>
</document>
