<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Malova, bandera rota contra violencia</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/opinion/Malova-bandera-rota-contra-violencia-20160811-0138.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:55 HS Malova, bandera rota contra violencia Comenzó la pelea interna por lo que han dejado del PAN en Sinaloa, por su entreguismo y falta de lealtad 0 0 
Perder lo ganado. El gobernador está preocupado. Y con justa razón. Mario López Valdez, en el 2010, levantó la bandera contra la ineptitud de la entonces administración aguilarista que había permitido el aumento de miles de asesinatos en Sinaloa. Y advertía que con él como gobernador enfrentaría a los delincuentes para reintegrarle a los sinaloenses la tranquilidad que exigían. Hoy, a 142 días de que termine, el gobierno malovista supera el número de asesinatos registrados en Sinaloa en el sexenio aguilarista. Y Malova aún no termina. Es cierto que Malova equipó y mejoró las condiciones de las policías en todo el estado. Es cierto que el combate a los grupos criminales ha sido frontal. Es cierto que ha habido meses en los que los índices de asesinatos han resultado bajos. Pero lo que hunde a Malova con su bandera contra la violencia es que hay factores externos que se combinan y echan por tierra los esfuerzos que localmente se realizan. Eso no lo vio en el 2010 cuando gritaba a los cuatro vientos que los “ineptos del gobierno” permitieron que los criminales nos arrebataran la tranquilidad. Ahora qué dirá cuando los ineptos cambien de nombre. Malova está obligado a entregar buenas cuentas... en todo. Porque su futuro depende de eso. 
La pelea interna en el PAN. El tres veces alcalde y varias ocasiones diputado, Alejandro Higuera, comenzó a mover sus fichas para medir sus posibilidades de alcanzar la dirigencia estatal del PAN. 
También la “cabeza” de los hermanos Leyson, José Luis, levantó la mano para decir que él quiere convertirse en dirigente del PAN. No le importó a José Luis Leyson la derrota que sufrieron, no los panistas sino los Leyson, en Guasave el pasado 5 de junio. Mucho menos que su hermano Armando Leyson, actual alcalde de Guasave, ha sido acusado de conducir al municipio a la banca rota. Ayer, por cierto, hubo una manifestación de trabajadores municipales donde le gritaron que si no podía que se fuera. En esta debacle panista. En esta falta de liderazgos naturales del PAN en Sinaloa, es posible que Higuera sea considerado. Pero si el dirigente nacional del PAN, Ricardo Anaya, sabe hacia donde están las preferencias de Higuera en la lucha por la candidatura presidencial del 2018. Entonces seguro que no pasará. 
Bofetada. La voz de Mario Zamora Gastélum sonó alegre. Y cómo no. Compartía en ese momento el fallo del Tribunal Federal Electoral donde se ordenó restituirle todos sus derechos partidistas. Con esto quedan exhibidos quienes pretendieron expulsar a Zamora Gastélum del PRI, tras denostarlo en el escándalo de los audios que se hicieron públicos en la campaña pasada. Mario, un joven entrón, no oculta su rechazo a quienes considera traidores al PRI porque en el 2010 le dieron la espalda al partido y hoy están convertidos en el malovismo. Su rechazó no lo oculta, mucho menos lo calla. Y eso le ha ganado la animadversión de muchos malovistas, sino de todos. Es un joven muy, pero muy cercano a José Antonio Meade, secretario de Desarrollo Social en el país y uno de los presidenciables. Zamora Gastélum consideró que el fallo del Tribunal exhibió las ilegalidades que intentaron afectarlo. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/opinion/Malova-bandera-rota-contra-violencia-20160811-0138.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2255</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:55 HS Malova, bandera rota contra violencia Comenzó la pelea interna por lo que han dejado del PAN en Sinaloa, por su entreguismo y falta de lealtad 0 0 
Perder lo ganado. El gobernador está preocupado. Y con justa razón. Mario López Valdez, en el 2010, levantó la bandera contra la ineptitud de la entonces administración aguilarista que había permitido el aumento de miles de asesinatos en Sinaloa. Y advertía que con él como gobernador enfrentaría a los delincuentes para reintegrarle a los sinaloenses la tranquilidad que exigían. Hoy, a 142 días de que termine, el gobierno malovista supera el número de asesinatos registrados en Sinaloa en el sexenio aguilarista. Y Malova aún no termina. Es cierto que Malova equipó y mejoró las condiciones de las policías en todo el estado. Es cierto que el combate a los grupos criminales ha sido frontal. Es cierto que ha habido meses en los que los índices de asesinatos han resultado bajos. Pero lo que hunde a Malova con su bandera contra la violencia es que hay factores externos que se combinan y echan por tierra los esfuerzos que localmente se realizan. Eso no lo vio en el 2010 cuando gritaba a los cuatro vientos que los “ineptos del gobierno” permitieron que los criminales nos arrebataran la tranquilidad. Ahora qué dirá cuando los ineptos cambien de nombre. Malova está obligado a entregar buenas cuentas... en todo. Porque su futuro depende de eso. 
La pelea interna en el PAN. El tres veces alcalde y varias ocasiones diputado, Alejandro Higuera, comenzó a mover sus fichas para medir sus posibilidades de alcanzar la dirigencia estatal del PAN. 
También la “cabeza” de los hermanos Leyson, José Luis, levantó la mano para decir que él quiere convertirse en dirigente del PAN. No le importó a José Luis Leyson la derrota que sufrieron, no los panistas sino los Leyson, en Guasave el pasado 5 de junio. Mucho menos que su hermano Armando Leyson, actual alcalde de Guasave, ha sido acusado de conducir al municipio a la banca rota. Ayer, por cierto, hubo una manifestación de trabajadores municipales donde le gritaron que si no podía que se fuera. En esta debacle panista. En esta falta de liderazgos naturales del PAN en Sinaloa, es posible que Higuera sea considerado. Pero si el dirigente nacional del PAN, Ricardo Anaya, sabe hacia donde están las preferencias de Higuera en la lucha por la candidatura presidencial del 2018. Entonces seguro que no pasará. 
Bofetada. La voz de Mario Zamora Gastélum sonó alegre. Y cómo no. Compartía en ese momento el fallo del Tribunal Federal Electoral donde se ordenó restituirle todos sus derechos partidistas. Con esto quedan exhibidos quienes pretendieron expulsar a Zamora Gastélum del PRI, tras denostarlo en el escándalo de los audios que se hicieron públicos en la campaña pasada. Mario, un joven entrón, no oculta su rechazo a quienes considera traidores al PRI porque en el 2010 le dieron la espalda al partido y hoy están convertidos en el malovismo. Su rechazó no lo oculta, mucho menos lo calla. Y eso le ha ganado la animadversión de muchos malovistas, sino de todos. Es un joven muy, pero muy cercano a José Antonio Meade, secretario de Desarrollo Social en el país y uno de los presidenciables. Zamora Gastélum consideró que el fallo del Tribunal exhibió las ilegalidades que intentaron afectarlo. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/export/sites/debate/usuarios/img/59882f9c-71d4-11e4-986d-bc764e207168.png</main_image>
</document>
