<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Schneckenschleim und Schlangengift – Warum Kosmetik aus Korea so wirksam ist</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.instyle.de/beauty/schneckenschleim-und-schlangengift-warum-kosmetik-aus-korea-so-wirksam-ist</topic_url>
<topic_text>
GO EAST: Warum jetzt jeder Kosmetik aus Korea will! Artikel von Corinna von Bassewitz 1470978000 ponysmakeup/instagram 
In Korea liegt der Fokus nicht auf einen getunten Körper, sondern auf makelloser Haut. 
Hautpflege aus Südkorea wird bei uns immer beliebter. Der Onlinehandel boomt und das Geschäft MiiN in München verzeichnet seit der Eröffnung vor drei Monaten mit der Turbo-Kosmetik aus Südostasien rasant steigende Umsätze. Wie alles begann ... 
Im Jahr 2011 führte die koreanische Marke Dr. Jart zwei BB-Creams in den USA ein. Die Creme, welche die Haut schützt und gleichzeitig heilt, war ein Riesenerfolg. Bald ahmten die Big Player der Branche wie L&apos;Oréal, Clinique und Dior den Wunderbalsam nach – und schielten nach Korea. Dort wird seit Jahrzehnten ein aufwendiges Beauty-Ritual gepflegt. Mit wunderbarem Ergebnis. In Korea liegt der Fokus nämlich nicht auf einem getunten Körper sondern auf makelloser Haut. Geheimnisvolles Pflege-Ritual 
Schritt Eins, die Reinigung. Zunächst mit einem auf Öl basierenden Tonic, der das Make-up abnimmt, danach folgt ein zweites Cleansing mit einem Schaumreiniger. Im Anschluss wird ein Serum mit Wirkstoff gegen das Altern oder für Glow oder für die Durchfeuchtung der Haut aufgetragen. Das Auftragen einer Augencreme folgt, dann die BB-Creme für den Tag oder eine Maske für die Nacht. Versiegelt werden die vier Pflegeschichten mit einem Gesichtsspray. Das leicht klebrige Gefühl auf der Haut wird liebevoll ‘chok chok‘ genannt. Was es so alles gibt ... 
Zunächst: Die meisten Produkte kommen in putzigen Verpackungen. Handcreme mit Bananenextrakt wurde in eine Plastikbanane gefüllt, Seife sieht aus wie Hühnereier und kommt in der entsprechenden Schachtel, eine nährende Creme auf Tomatenbasis – na wie wohl? Entzückend sind auch die Masken mit Tigerprint oder Echsenhautaufdruck, die über Nacht mit Frucht- und Kräuterextrakten für Spannkraft und Elastizität der Haut sorgen. Und das Beste: Die Produkte sind echt gut und dabei nicht teuer. Masken gibt es ab 2 Euro, eine reichhaltige Pflege ab 18 Euro. Was ist drin? 
Wert legen die koreanischen Kosmetikhersteller seit jeher auf natürliche Inhaltsstoffe. Reis und Hirse werden mit Wasser vermischt und als Make-up verwendet, Aprikosen- und Pfirsichöle lassen Sommersprossen verschwinden. Der „Aloe BHA Skin Toner“ von Benton enthält Aloe Vera, Hyaluronsäure UND Schneckenschleim, auch Helix aspersa muller glycoconjugates genannt. Dieser soll Nährstoffe und Antioxidantien enthalten. 
Das Produkt „Tomatox“ bietet in besagten tomatenförmigen Tiegeln eine Gesichtsmaske, die entzündungshemmend und faltenbekämpfend wirkt. Der Inhaltsstoff: Lypokin. Die „Mizon Returning Starfish“-Creme enthält 70 Prozent eines Extraktes des Seesterns und „Ladykin Vanpir Dark Repair&quot; mit einem Konzentrat aus Drachenfrucht wirken gegen frühzeitige Hautalterung. Warum sind Produkte mit Schneckenschleim so beliebt? 
„Es ist ein Allroundtalent“, sagt MiiN-Geschäftsführerin Daphne Kirschhausen. „Der Schleim repariert Hautschäden, lindert Rötungen, lässt Aknenarben und Pigmentstörungen verblassen und minimiert Falten.“ Was sind die Bestseller bei MiiN in München? 
„Die &apos;Deep Black Cleansing&apos;-Ölreinigung von Klairs und die ‘Vlies-Peelingpads‘ von Neogen werden gerne nachgekauft&quot;, so Daphne Kirschhausen. „Einige unserer Stammkunden sind bereits auf das koreanische 10-Stufen-Pflegeprogramm umgestiegen.“ Hier kannst du die Korea-Kosmetik gleich shoppen: 

</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.instyle.de/beauty/schneckenschleim-und-schlangengift-warum-kosmetik-aus-korea-so-wirksam-ist</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Artikel Von</username>
<post>
GO EAST: Warum jetzt jeder Kosmetik aus Korea will! Artikel von Corinna von Bassewitz 1470978000 ponysmakeup/instagram 
In Korea liegt der Fokus nicht auf einen getunten Körper, sondern auf makelloser Haut. 
Hautpflege aus Südkorea wird bei uns immer beliebter. Der Onlinehandel boomt und das Geschäft MiiN in München verzeichnet seit der Eröffnung vor drei Monaten mit der Turbo-Kosmetik aus Südostasien rasant steigende Umsätze. Wie alles begann ... 
Im Jahr 2011 führte die koreanische Marke Dr. Jart zwei BB-Creams in den USA ein. Die Creme, welche die Haut schützt und gleichzeitig heilt, war ein Riesenerfolg. Bald ahmten die Big Player der Branche wie L&apos;Oréal, Clinique und Dior den Wunderbalsam nach – und schielten nach Korea. Dort wird seit Jahrzehnten ein aufwendiges Beauty-Ritual gepflegt. Mit wunderbarem Ergebnis. In Korea liegt der Fokus nämlich nicht auf einem getunten Körper sondern auf makelloser Haut. Geheimnisvolles Pflege-Ritual 
Schritt Eins, die Reinigung. Zunächst mit einem auf Öl basierenden Tonic, der das Make-up abnimmt, danach folgt ein zweites Cleansing mit einem Schaumreiniger. Im Anschluss wird ein Serum mit Wirkstoff gegen das Altern oder für Glow oder für die Durchfeuchtung der Haut aufgetragen. Das Auftragen einer Augencreme folgt, dann die BB-Creme für den Tag oder eine Maske für die Nacht. Versiegelt werden die vier Pflegeschichten mit einem Gesichtsspray. Das leicht klebrige Gefühl auf der Haut wird liebevoll ‘chok chok‘ genannt. Was es so alles gibt ... 
Zunächst: Die meisten Produkte kommen in putzigen Verpackungen. Handcreme mit Bananenextrakt wurde in eine Plastikbanane gefüllt, Seife sieht aus wie Hühnereier und kommt in der entsprechenden Schachtel, eine nährende Creme auf Tomatenbasis – na wie wohl? Entzückend sind auch die Masken mit Tigerprint oder Echsenhautaufdruck, die über Nacht mit Frucht- und Kräuterextrakten für Spannkraft und Elastizität der Haut sorgen. Und das Beste: Die Produkte sind echt gut und dabei nicht teuer. Masken gibt es ab 2 Euro, eine reichhaltige Pflege ab 18 Euro. Was ist drin? 
Wert legen die koreanischen Kosmetikhersteller seit jeher auf natürliche Inhaltsstoffe. Reis und Hirse werden mit Wasser vermischt und als Make-up verwendet, Aprikosen- und Pfirsichöle lassen Sommersprossen verschwinden. Der „Aloe BHA Skin Toner“ von Benton enthält Aloe Vera, Hyaluronsäure UND Schneckenschleim, auch Helix aspersa muller glycoconjugates genannt. Dieser soll Nährstoffe und Antioxidantien enthalten. 
Das Produkt „Tomatox“ bietet in besagten tomatenförmigen Tiegeln eine Gesichtsmaske, die entzündungshemmend und faltenbekämpfend wirkt. Der Inhaltsstoff: Lypokin. Die „Mizon Returning Starfish“-Creme enthält 70 Prozent eines Extraktes des Seesterns und „Ladykin Vanpir Dark Repair&quot; mit einem Konzentrat aus Drachenfrucht wirken gegen frühzeitige Hautalterung. Warum sind Produkte mit Schneckenschleim so beliebt? 
„Es ist ein Allroundtalent“, sagt MiiN-Geschäftsführerin Daphne Kirschhausen. „Der Schleim repariert Hautschäden, lindert Rötungen, lässt Aknenarben und Pigmentstörungen verblassen und minimiert Falten.“ Was sind die Bestseller bei MiiN in München? 
„Die &apos;Deep Black Cleansing&apos;-Ölreinigung von Klairs und die ‘Vlies-Peelingpads‘ von Neogen werden gerne nachgekauft&quot;, so Daphne Kirschhausen. „Einige unserer Stammkunden sind bereits auf das koreanische 10-Stufen-Pflegeprogramm umgestiegen.“ Hier kannst du die Korea-Kosmetik gleich shoppen: 

</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://www.instyle.de/sites/default/files/styles/og_image/public/Teaser_ponysmakeup_koreanische_beauty_0.jpg?itok=8tpURGVq</main_image>
</document>
