<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://handelszeitung.ch//rss_feed</forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Umsatzplus: Dätwyler erhöht den Ausblick</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.handelszeitung.ch/unternehmen/umsatzplus-daetwyler-erhoeht-den-ausblick-1171088</topic_url>
<topic_text>
Dätwyler 
Der Industriezulieferer Dätwyler hat im ersten Halbjahr 2016 den Umsatz um 7,3 Prozent auf 621,1 Millionen Franken gesteigert. Bereinigt um die positiven Währungs- und Akquisitionseffekte ergab sich ein Plus von 2,9 Prozent. Beide Konzernbereiche hätten zum Wachstum beigetragen, teilte das in den Bereichen technische Komponenten und Dichtungslösungen tätige Unternehmen am Freitag mit. 
Der Konzernbereich Technical Components habe bewiesen, dass trotz eines anspruchsvollen Marktumfelds die Talsohle durchschritten sei. Die neue gemeinsame Infrastrukturplattform biete hier Potenzial zur Beschleunigung des Wachstums und zur Umsetzung weiterer Effizienzsteigerungen. Der Konzernbereich Sealing Solutions habe derweil unverändert von der führenden Positionen in dynamischen globalen Marktsegmenten profitiert. Über Erwartungen 
Der Ebit nahm um gut 21 Prozent auf 81,7 Millionen Franken zu und die entsprechende Marge um 160 Basispunkte auf 13,2 Prozent. Damit sei erstmals das obere Ende des Zielbandes von 10 bis 13 Prozent übertroffen worden, heisst es. Der Reingewinn erhöhte sich um gut einen Drittel auf 56,6 Millionen. 
Damit hat das Unternehmen die Erwartungen von Analysten übertroffen. Der AWP-Konsens für den Umsatz lag bei 617,5 Millionen, für den Ebit bei 76,7 Millionen und für den Reingewinn bei 52,7 Millionen. Britische Übernahme in der Schwebe 
Bezüglich des bestehenden Übernahmeangebots für Premier Farnell heisst es, dass angesichts des höheren Angebots von Avnet das weitere Vorgehen derzeit geprüft und zu gegebener Zeit kommuniziert werde. Sollte das Angebot weiterverfolgt werden, würde Dätwyler zu einem High-Service Distributor für elektronische Komponenten mit einem kombinierten Jahresumsatz von rund 1,8 Milliarden Franken. 
Wird hingegen auf die Übernahme verzichtet, entstünden einmalige Transaktionskosten von rund 4 bis 8 Millionen Franken. Hinzu kämen einmalige Kosten zur Währungsabsicherung und Währungsverluste von insgesamt rund 35 bis 40 Millionen Franken, welche das Finanzergebnis belasten würden. Diese einmaligen Kosten würden bei einer erfolgreichen Transaktion dem Kaufpreis zugeordnet und daher nicht in der Erfolgsrechnung erscheinen. Ziele in Reichweite 
Für das Gesamtjahr 2016 zeigt sich das Unternehmen noch etwas optimistischer als im Frühjahr. Man sei zuversichtlich, das gesetzte Ziel eines Umsatzes von gegen 1,25 Milliarden Franken zu erreichen, heisst es. Die Ebit-Marge dürfte unter Ausklammerung der oben erwähnten allfälligen Transaktionskosten in der oberen Hälfte des Zielbands von 10 bis 13 Prozent zu liegen kommen. Die bisherige Prognose sah lediglich eine Marge innerhalb dieses Zielbands vor. 
(awp/jfr)   Meistgelesen
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.handelszeitung.ch/unternehmen/umsatzplus-daetwyler-erhoeht-den-ausblick-1171088</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0530</post_time>
<username>karen.merkel</username>
<post>
Dätwyler 
Der Industriezulieferer Dätwyler hat im ersten Halbjahr 2016 den Umsatz um 7,3 Prozent auf 621,1 Millionen Franken gesteigert. Bereinigt um die positiven Währungs- und Akquisitionseffekte ergab sich ein Plus von 2,9 Prozent. Beide Konzernbereiche hätten zum Wachstum beigetragen, teilte das in den Bereichen technische Komponenten und Dichtungslösungen tätige Unternehmen am Freitag mit. 
Der Konzernbereich Technical Components habe bewiesen, dass trotz eines anspruchsvollen Marktumfelds die Talsohle durchschritten sei. Die neue gemeinsame Infrastrukturplattform biete hier Potenzial zur Beschleunigung des Wachstums und zur Umsetzung weiterer Effizienzsteigerungen. Der Konzernbereich Sealing Solutions habe derweil unverändert von der führenden Positionen in dynamischen globalen Marktsegmenten profitiert. Über Erwartungen 
Der Ebit nahm um gut 21 Prozent auf 81,7 Millionen Franken zu und die entsprechende Marge um 160 Basispunkte auf 13,2 Prozent. Damit sei erstmals das obere Ende des Zielbandes von 10 bis 13 Prozent übertroffen worden, heisst es. Der Reingewinn erhöhte sich um gut einen Drittel auf 56,6 Millionen. 
Damit hat das Unternehmen die Erwartungen von Analysten übertroffen. Der AWP-Konsens für den Umsatz lag bei 617,5 Millionen, für den Ebit bei 76,7 Millionen und für den Reingewinn bei 52,7 Millionen. Britische Übernahme in der Schwebe 
Bezüglich des bestehenden Übernahmeangebots für Premier Farnell heisst es, dass angesichts des höheren Angebots von Avnet das weitere Vorgehen derzeit geprüft und zu gegebener Zeit kommuniziert werde. Sollte das Angebot weiterverfolgt werden, würde Dätwyler zu einem High-Service Distributor für elektronische Komponenten mit einem kombinierten Jahresumsatz von rund 1,8 Milliarden Franken. 
Wird hingegen auf die Übernahme verzichtet, entstünden einmalige Transaktionskosten von rund 4 bis 8 Millionen Franken. Hinzu kämen einmalige Kosten zur Währungsabsicherung und Währungsverluste von insgesamt rund 35 bis 40 Millionen Franken, welche das Finanzergebnis belasten würden. Diese einmaligen Kosten würden bei einer erfolgreichen Transaktion dem Kaufpreis zugeordnet und daher nicht in der Erfolgsrechnung erscheinen. Ziele in Reichweite 
Für das Gesamtjahr 2016 zeigt sich das Unternehmen noch etwas optimistischer als im Frühjahr. Man sei zuversichtlich, das gesetzte Ziel eines Umsatzes von gegen 1,25 Milliarden Franken zu erreichen, heisst es. Die Ebit-Marge dürfte unter Ausklammerung der oben erwähnten allfälligen Transaktionskosten in der oberen Hälfte des Zielbands von 10 bis 13 Prozent zu liegen kommen. Die bisherige Prognose sah lediglich eine Marge innerhalb dieses Zielbands vor. 
(awp/jfr)   Meistgelesen
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CH</country>
<main_image>http://www.handelszeitung.ch/sites/handelszeitung.ch/files/lead_image/datwyler_4.jpg</main_image>
</document>
