<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.latercera.com/feed/manager?type=rss&amp;sc=TEFURVJDRVJB</forum>
<forum_title>LA TERCERA</forum_title>
<discussion_title>Alepo, el Beirut de la guerra en Siria</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.latercera.com/noticia/mundo/2016/08/678-692309-9-alepo-el-beirut-de-la-guerra-en-siria.shtml</topic_url>
<topic_text>
-A +A 
Tras la guerra civil en Líbano, que se extendió desde 1975 a 1990, la capital Beirut, al igual que el resto del país, quedó dividida entre los distintos bandos que combatían constantemente entre sí. Algo no muy distinto está ocurriendo con Alepo, la segunda ciudad más importante de Siria y que en estos momentos protagoniza una cruenta batalla por tomar su control (ver infografía). Tanto los rebeldes como las fuerzas de Basher Assad están concentrando tropas para apoderarse de esta localidad dividida desde 2012 entre los barrios del oeste, en poder del régimen, y los del este, bajo control de los insurgentes. Pero en las afueras hay otro actor clave: el Estado Islámico. 
ército de la Conquista (Jaish al Fateh) es la principal fuerza que lucha contra Assad en Alepo. Se trata de una coalición que reagrupa a una decena de facciones yihadistas y rebeldes apoyadas por Arabia Saudita, Qatar y Turquía. Entre estos grupos se destaca la organización yihadista Fateh al Sham (ex Frente al Nusra, que se desvinculó recientemente de Al Qaeda) y los salafistas de Ahrar al Sham. 
ún expertos militares, la coalición rebelde cuenta con entre 30.000 y 40.000 hombres bien entrenados y muy motivados, de los cuales unos 10.000 están en Alepo. También incluye a miles de yihadistas procedentes del extranjero. Además, dispone de tanques, de transporte de tropas y de artillería incautada en parte al Ejército sirio, así como de misiles antitanques TOW de fabricación estadounidense. 
ún el experto Charles Lister, citado por la agencia France Presse (AFP), Jaish al Fateh recibió por primera vez”, para la batalla de Alepo, armas de fabricación estadounidense reservadas hasta ahora a las fuerzas que luchan contra el Estado Islámico (EI). Pero su arma más eficaz son los vehículos bomba y los ataques suicida. 
ército de la Conquista logró expulsar a las tropas de Assad de la mayor parte de la provincia de Idlib (noroeste). Y el domingo, anunció el inicio de la batalla para apoderarse de la totalidad de Alepo, tras haber propinado un duro revés al régimen. 
éxitos de los rebeldes en estos últimos años frente al régimen, en un conflicto que ha dejado más de 280.000 muertos desde 2011 en Siria y ha obligado a millones a abandonar sus hogares. 
égimen, la batalla se encuentra a cargo del Ejército y de las milicias de las Fuerzas de Defensa Nacional (FDN), así como de los combatientes procedentes de Irán y de Hizbulá (Líbano). Además, cuentan con el respaldo de Rusia. Según Almasdarnews, un sitio web a favor de Assad, las fuerzas gubernamentales llevaron 100 tanques y 400 transportes de tropas a Alepo, donde disponen de entre 30.000 y 40.000 hombres. 
ás, Alepo está siendo asesinada por el Estado Islámico, que se encuentra en el este y los kurdos que están en el noroeste. 
ón rusa salvó del colapso al régimen de Assad y lo impulsó hacia el éxito. Al tiempo que en Occidente, los políticos ya no piden la salida del mandatario sirio, sino que virtualmente le están concediendo la victoria. 
Cuál es la importancia de la ciudad? Alepo es un centro clave en el norte del país y se ubica a 50 kilómetros de la frontera turca. Así, al ganar su control, también se tiene el poder de las rutas de suministro de alimentos, combustible y armas. 
ún la cadena BBC, además de las rutas para los suministros, está en juego el tema humanitario, debido a que desde comienzos de julio se encuentran atrapados en las áreas rebeldes entre 250 mil y 300 mil civiles. Mientras que, en total, se estima que hay un millón y medio de personas atrapadas en la ciudad. Por un lado, afirma la cadena británica, el gobierno sirio y Rusia han estado dispuestos a llevar a cabo bombardeos en las áreas civiles. Lo mismo ocurre en el caso de los rebeldes. 
Con el fin de permitir el ingreso de ayuda humanitaria, Rusia anunci esta semana una pausa de tres horas diarias en los bombardeos. Una medida que fue encontrada insuficiente por Naciones Unidas que pidió que se extendiera al menos a 48 horas continuas. La situación de la población civil en la ciudad llevó a que un funcionario de la ONU la comparara con la masacre de Srebenica (consistió en el asesinato de unas ocho mil personas de etnia bosnia musulmana en esa región en julio de 1995, durante la Guerra de los Balcanes). “En los 90 dijimos que no se repetiría, Alepo es la nueva Srebenica”, señaló el funcionario. 
Sin embargo, varios analistas sealan que la situación en esta oportunidad es totalmente diferente. Uno de ellos es el reportero, Robert Fisk, que en una columna publicada en el diario The Independent señala que Alepo es distinto no sólo por la cifra de muertos que tendrá el conflicto -más de 450 mil personas según sus estimaciones frente a 140 mil en la ex Yugoslavia-, sino porque en los 90 los poderes de Occidente querían ir a una guerra con Serbia. Ahora, esos mismos países, no están haciendo nada para evitar el conflicto, dice Fisk.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.latercera.com/noticia/mundo/2016/08/678-692309-9-alepo-el-beirut-de-la-guerra-en-siria.shtml</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0521</post_time>
<username></username>
<post>
-A +A 
Tras la guerra civil en Líbano, que se extendió desde 1975 a 1990, la capital Beirut, al igual que el resto del país, quedó dividida entre los distintos bandos que combatían constantemente entre sí. Algo no muy distinto está ocurriendo con Alepo, la segunda ciudad más importante de Siria y que en estos momentos protagoniza una cruenta batalla por tomar su control (ver infografía). Tanto los rebeldes como las fuerzas de Basher Assad están concentrando tropas para apoderarse de esta localidad dividida desde 2012 entre los barrios del oeste, en poder del régimen, y los del este, bajo control de los insurgentes. Pero en las afueras hay otro actor clave: el Estado Islámico. 
ército de la Conquista (Jaish al Fateh) es la principal fuerza que lucha contra Assad en Alepo. Se trata de una coalición que reagrupa a una decena de facciones yihadistas y rebeldes apoyadas por Arabia Saudita, Qatar y Turquía. Entre estos grupos se destaca la organización yihadista Fateh al Sham (ex Frente al Nusra, que se desvinculó recientemente de Al Qaeda) y los salafistas de Ahrar al Sham. 
ún expertos militares, la coalición rebelde cuenta con entre 30.000 y 40.000 hombres bien entrenados y muy motivados, de los cuales unos 10.000 están en Alepo. También incluye a miles de yihadistas procedentes del extranjero. Además, dispone de tanques, de transporte de tropas y de artillería incautada en parte al Ejército sirio, así como de misiles antitanques TOW de fabricación estadounidense. 
ún el experto Charles Lister, citado por la agencia France Presse (AFP), Jaish al Fateh recibió por primera vez”, para la batalla de Alepo, armas de fabricación estadounidense reservadas hasta ahora a las fuerzas que luchan contra el Estado Islámico (EI). Pero su arma más eficaz son los vehículos bomba y los ataques suicida. 
ército de la Conquista logró expulsar a las tropas de Assad de la mayor parte de la provincia de Idlib (noroeste). Y el domingo, anunció el inicio de la batalla para apoderarse de la totalidad de Alepo, tras haber propinado un duro revés al régimen. 
éxitos de los rebeldes en estos últimos años frente al régimen, en un conflicto que ha dejado más de 280.000 muertos desde 2011 en Siria y ha obligado a millones a abandonar sus hogares. 
égimen, la batalla se encuentra a cargo del Ejército y de las milicias de las Fuerzas de Defensa Nacional (FDN), así como de los combatientes procedentes de Irán y de Hizbulá (Líbano). Además, cuentan con el respaldo de Rusia. Según Almasdarnews, un sitio web a favor de Assad, las fuerzas gubernamentales llevaron 100 tanques y 400 transportes de tropas a Alepo, donde disponen de entre 30.000 y 40.000 hombres. 
ás, Alepo está siendo asesinada por el Estado Islámico, que se encuentra en el este y los kurdos que están en el noroeste. 
ón rusa salvó del colapso al régimen de Assad y lo impulsó hacia el éxito. Al tiempo que en Occidente, los políticos ya no piden la salida del mandatario sirio, sino que virtualmente le están concediendo la victoria. 
Cuál es la importancia de la ciudad? Alepo es un centro clave en el norte del país y se ubica a 50 kilómetros de la frontera turca. Así, al ganar su control, también se tiene el poder de las rutas de suministro de alimentos, combustible y armas. 
ún la cadena BBC, además de las rutas para los suministros, está en juego el tema humanitario, debido a que desde comienzos de julio se encuentran atrapados en las áreas rebeldes entre 250 mil y 300 mil civiles. Mientras que, en total, se estima que hay un millón y medio de personas atrapadas en la ciudad. Por un lado, afirma la cadena británica, el gobierno sirio y Rusia han estado dispuestos a llevar a cabo bombardeos en las áreas civiles. Lo mismo ocurre en el caso de los rebeldes. 
Con el fin de permitir el ingreso de ayuda humanitaria, Rusia anunci esta semana una pausa de tres horas diarias en los bombardeos. Una medida que fue encontrada insuficiente por Naciones Unidas que pidió que se extendiera al menos a 48 horas continuas. La situación de la población civil en la ciudad llevó a que un funcionario de la ONU la comparara con la masacre de Srebenica (consistió en el asesinato de unas ocho mil personas de etnia bosnia musulmana en esa región en julio de 1995, durante la Guerra de los Balcanes). “En los 90 dijimos que no se repetiría, Alepo es la nueva Srebenica”, señaló el funcionario. 
Sin embargo, varios analistas sealan que la situación en esta oportunidad es totalmente diferente. Uno de ellos es el reportero, Robert Fisk, que en una columna publicada en el diario The Independent señala que Alepo es distinto no sólo por la cifra de muertos que tendrá el conflicto -más de 450 mil personas según sus estimaciones frente a 140 mil en la ex Yugoslavia-, sino porque en los 90 los poderes de Occidente querían ir a una guerra con Serbia. Ahora, esos mismos países, no están haciendo nada para evitar el conflicto, dice Fisk.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CL</country>
<main_image>http://static.latercera.com/20160811/2322805_500.jpg</main_image>
</document>
