<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.doisongphapluat.com/rss/doi-song/an-choi.rss</forum>
<forum_title>www.doisongphapluat.com</forum_title>
<discussion_title>Lễ Vu Lan: Chuẩn bị mâm cúng chay rằm tháng Bảy đơn giản</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.doisongphapluat.com/doi-song/an-choi/chuan-bi-mam-cung-chay-ram-thang-bay-don-gian-a157506.html</topic_url>
<topic_text>
Phóng to Cách làm: Bước 1: Ngâm đỗ xanh vao trong nước khoảng 5 tiếng (đỗ xanh đã bỏ vỏ). Gạo cũng ngâm nước từ 6-8 tiếng. Khi đã ngâm đỗ và gạo đủ tiếng thì cho 2 thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê đường vào trội đều rồi cho lên nồi đồ xôi. Bước 2: Sau 10 phút đun sôi thì đảo lên đều và tiếp tục đun đến khi xôi chín mềm. Khi sôi chín gần vớt ra thì cho 3 thìa cà phê nước cốt dừa vào và đảo đều tay rồi cho ra đĩa. 2. Nem chay Những bữa cơm cúng trong các ngày lễ thường không thể thiếu món nem rán. Tuy nhiên, khi cũng rằm tháng 7 các bạn có thể chế biến món nem chay rán. Phóng to Nguyên liệu làm nem chay: Miến dong, mộc nhĩ, củ đậu, nấm hương, nấm rơm, rau thơm, rau sống, bánh đa nem loại nhỏ. Cách làm: Bước 1: Trộn mộc nhĩ, miến dong, củ đậu, nấm hương, nấm rơm, hành lá và đỗ tương vào với nhau, nêm thêm 1/4 thìa muối, 1 thìa hạt nêm, ½ thìa bột ngọt, 1/2 thìa tiêu sao cho vừa ăn để làm nhân nem. Bước 2: Nhúng bánh đa qua nước có pha chút đường để bánh mềm, trải bánh ra đĩa rồi gói nem. Bước 3: Nem gói xong cho ra đĩa, trước khi rán bạn cho dầu vào chảo thật nóng già, vặn lửa nhỏ và chiên vàng đều từng chiếc nem, khi nem đã chín vàng, vớt nem ra cho vào đĩa có giấy thấm dầu. Trong lúc chờ nem chín, bạn chuẩn bị pha nước chấm nem. 3. Đậu phụ sốt rau củ Nguyên liệu: - Đậu phụ non: 1 hộp - Thịt xay: 200 g - Đậu Hà Lan: 50 g - Cà rốt: ½ củ - Bột năng: 2 thìa canh Cách nấu: Bước 1: Phi thơm tỏi rồi cho thịt xay vào đảo đều đến khi thịt chín rồi thêm 2 thìa canh dầu hào. Tiếp tục cho cà rốt vào đảo đều khoảng 2 phút. Cho thêm chút nước, đun với lửa vừa. Bước 2: Khi cà rốt mềm thì cho thêm đậu Hà Lan vào cùng với bột năng đã pha nước. Nước sốt có độ sánh thì đun thêm khoảng 2 phút nữa, nêm nếm cho vừa ăn và tắt bếp. Thái đậu phụ đã trần qua nước sôi thành miếng vuông, rưới nước sốt lên trên bề mặt đậu là món ăn đã hoàn thành. 4. Tôm chay - 300 gr tàu hủ ky - 1 ít rong biển (nếu muốn có mùi biển) - 1 ít mì pasta có hình cái nơ (để giả làm đuôi tôm) - Gia vị : muối, bột nêm, tiêu - Màu thực phẩm (đỏ cam) Mì pasta để làm đuôi tôm Phóng to Cách làm: Bước 1: Tàu hủ ky ngâm qua nước khoảng 30 giây cho mềm, chọn chỗ không rách, cắt thành các miếng vuông kích cỡ khoảng từ 7-10 cm (tùy bạn thích tôm to hay nhỏ) dùng để cuộn tôm. Bước 2: Phần tàu hũ ky còn lại ngâm với nước cho mềm hơn để làm thịt tôm, sau đó rửa sạch, cắt nhỏ xong cho gia vị vào ướp khoảng 1 tiếng cho thấm, nếu thích có mùi biển thì nướng sơ rong biển rồi bóp nhuyễn trộn cùng tàu hũ ky. Phóng to Bước 3: Xếp tàu hũ ky thái nhỏ, mì pasta lên trên miếng tàu hũ ky, cuộn nhẹ nhàng cho miếng tàu hũ ky không bị rách, sau đó dùng dây chỉ cột lại mang đi hấp. Chú ý khi cuộn tôm phải cuộn cho đầu tôm lớn hơn đuôi tôm. Các bạn muốn cho màu giống tôm thật thì pha chút màu thực phẩm đỏ cam, lấy chổi phết lên đuôi tôm, và vẽ vài sọc ngang trên mình tôm. Bước 4: Hấp khoảng 30 phút là được, tắt bếp, tháo dây chỉ, thế là bạn đã hoàn thành món tôm chay. Những con tôm trông y như tôm thật, nhưng lại là tôm chay, với nguyên liệu hoàn toàn từ thực vật- thật thú vị phải không nào. 5. Giò lụa chay Tàu hũ ki lá (hay còn gọi là váng đậu, phù trúc): 500 gam Tỏi tây: 1 củ Gia vị: Muối, đường, hạt tiêu, bột nêm Lá chuối, dây buộc Cách làm giò lụa chay: Sơ chế nguyên liệu: Ngâm tàu hũ ki lá trong nước ấm khoảng hai mươi phút cho mềm, sau đó vớt ra xả sạch. Luộc tàu hũ ki lá trong nước sôi khoảng 20 phút đến mềm thì vớt ra, để ráo nước. Nhưng cũng đừng để tàu hũ mềm quá, khi thực hiện món chay sẽ không được hoàn hảo. Tỏi tây lấy phần củ trắng bóc vỏ thái thật mỏng rồi phi thơm. Cho đường và muối vào tàu hũ ki, để trong khoảng 15 phút cho ngấm, sau đó vắt thật khô. Tiếp đó, cho tiêu, bột nêm và tỏi tây đã phi thơm vào trộn đều. Lưu ý, gia vị bạn nên nêm nếm vừa vặn theo khẩu vị của gia đình, chớ nêm nhạt giò sẽ rất khó ăn. Lá chuối bạn rửa sạch, để ráo, lau khô rồi đeo hơn lửa cho héo. Phóng to Cách làm: Bước 1: Trải lá chuối ra, để tàu hũ ki đã trộn đều lên đó. Bó tròn lại, cố gắng bó thật chặt tay. Sau đó lấy dây buộc xung quanh. Có thể bọc thêm một lớp giấy nhôm ở bên ngoài nếu cần thiết. Bước 2: Cho gói giò chay vừa gói xong vào nồi nước sôi, luộc khoảng một tiếng đồng hồ. Sau đó vớt ra để nguội, cắt thành các khoanh vừa ăn, bóc bỏ lớp lá chuối và xếp ra đĩa thưởng thức thôi nào.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.doisongphapluat.com/doi-song/an-choi/chuan-bi-mam-cung-chay-ram-thang-bay-don-gian-a157506.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1600</post_time>
<username>tin</username>
<post>
Phóng to Cách làm: Bước 1: Ngâm đỗ xanh vao trong nước khoảng 5 tiếng (đỗ xanh đã bỏ vỏ). Gạo cũng ngâm nước từ 6-8 tiếng. Khi đã ngâm đỗ và gạo đủ tiếng thì cho 2 thìa cà phê muối, 2 thìa cà phê đường vào trội đều rồi cho lên nồi đồ xôi. Bước 2: Sau 10 phút đun sôi thì đảo lên đều và tiếp tục đun đến khi xôi chín mềm. Khi sôi chín gần vớt ra thì cho 3 thìa cà phê nước cốt dừa vào và đảo đều tay rồi cho ra đĩa. 2. Nem chay Những bữa cơm cúng trong các ngày lễ thường không thể thiếu món nem rán. Tuy nhiên, khi cũng rằm tháng 7 các bạn có thể chế biến món nem chay rán. Phóng to Nguyên liệu làm nem chay: Miến dong, mộc nhĩ, củ đậu, nấm hương, nấm rơm, rau thơm, rau sống, bánh đa nem loại nhỏ. Cách làm: Bước 1: Trộn mộc nhĩ, miến dong, củ đậu, nấm hương, nấm rơm, hành lá và đỗ tương vào với nhau, nêm thêm 1/4 thìa muối, 1 thìa hạt nêm, ½ thìa bột ngọt, 1/2 thìa tiêu sao cho vừa ăn để làm nhân nem. Bước 2: Nhúng bánh đa qua nước có pha chút đường để bánh mềm, trải bánh ra đĩa rồi gói nem. Bước 3: Nem gói xong cho ra đĩa, trước khi rán bạn cho dầu vào chảo thật nóng già, vặn lửa nhỏ và chiên vàng đều từng chiếc nem, khi nem đã chín vàng, vớt nem ra cho vào đĩa có giấy thấm dầu. Trong lúc chờ nem chín, bạn chuẩn bị pha nước chấm nem. 3. Đậu phụ sốt rau củ Nguyên liệu: - Đậu phụ non: 1 hộp - Thịt xay: 200 g - Đậu Hà Lan: 50 g - Cà rốt: ½ củ - Bột năng: 2 thìa canh Cách nấu: Bước 1: Phi thơm tỏi rồi cho thịt xay vào đảo đều đến khi thịt chín rồi thêm 2 thìa canh dầu hào. Tiếp tục cho cà rốt vào đảo đều khoảng 2 phút. Cho thêm chút nước, đun với lửa vừa. Bước 2: Khi cà rốt mềm thì cho thêm đậu Hà Lan vào cùng với bột năng đã pha nước. Nước sốt có độ sánh thì đun thêm khoảng 2 phút nữa, nêm nếm cho vừa ăn và tắt bếp. Thái đậu phụ đã trần qua nước sôi thành miếng vuông, rưới nước sốt lên trên bề mặt đậu là món ăn đã hoàn thành. 4. Tôm chay - 300 gr tàu hủ ky - 1 ít rong biển (nếu muốn có mùi biển) - 1 ít mì pasta có hình cái nơ (để giả làm đuôi tôm) - Gia vị : muối, bột nêm, tiêu - Màu thực phẩm (đỏ cam) Mì pasta để làm đuôi tôm Phóng to Cách làm: Bước 1: Tàu hủ ky ngâm qua nước khoảng 30 giây cho mềm, chọn chỗ không rách, cắt thành các miếng vuông kích cỡ khoảng từ 7-10 cm (tùy bạn thích tôm to hay nhỏ) dùng để cuộn tôm. Bước 2: Phần tàu hũ ky còn lại ngâm với nước cho mềm hơn để làm thịt tôm, sau đó rửa sạch, cắt nhỏ xong cho gia vị vào ướp khoảng 1 tiếng cho thấm, nếu thích có mùi biển thì nướng sơ rong biển rồi bóp nhuyễn trộn cùng tàu hũ ky. Phóng to Bước 3: Xếp tàu hũ ky thái nhỏ, mì pasta lên trên miếng tàu hũ ky, cuộn nhẹ nhàng cho miếng tàu hũ ky không bị rách, sau đó dùng dây chỉ cột lại mang đi hấp. Chú ý khi cuộn tôm phải cuộn cho đầu tôm lớn hơn đuôi tôm. Các bạn muốn cho màu giống tôm thật thì pha chút màu thực phẩm đỏ cam, lấy chổi phết lên đuôi tôm, và vẽ vài sọc ngang trên mình tôm. Bước 4: Hấp khoảng 30 phút là được, tắt bếp, tháo dây chỉ, thế là bạn đã hoàn thành món tôm chay. Những con tôm trông y như tôm thật, nhưng lại là tôm chay, với nguyên liệu hoàn toàn từ thực vật- thật thú vị phải không nào. 5. Giò lụa chay Tàu hũ ki lá (hay còn gọi là váng đậu, phù trúc): 500 gam Tỏi tây: 1 củ Gia vị: Muối, đường, hạt tiêu, bột nêm Lá chuối, dây buộc Cách làm giò lụa chay: Sơ chế nguyên liệu: Ngâm tàu hũ ki lá trong nước ấm khoảng hai mươi phút cho mềm, sau đó vớt ra xả sạch. Luộc tàu hũ ki lá trong nước sôi khoảng 20 phút đến mềm thì vớt ra, để ráo nước. Nhưng cũng đừng để tàu hũ mềm quá, khi thực hiện món chay sẽ không được hoàn hảo. Tỏi tây lấy phần củ trắng bóc vỏ thái thật mỏng rồi phi thơm. Cho đường và muối vào tàu hũ ki, để trong khoảng 15 phút cho ngấm, sau đó vắt thật khô. Tiếp đó, cho tiêu, bột nêm và tỏi tây đã phi thơm vào trộn đều. Lưu ý, gia vị bạn nên nêm nếm vừa vặn theo khẩu vị của gia đình, chớ nêm nhạt giò sẽ rất khó ăn. Lá chuối bạn rửa sạch, để ráo, lau khô rồi đeo hơn lửa cho héo. Phóng to Cách làm: Bước 1: Trải lá chuối ra, để tàu hũ ki đã trộn đều lên đó. Bó tròn lại, cố gắng bó thật chặt tay. Sau đó lấy dây buộc xung quanh. Có thể bọc thêm một lớp giấy nhôm ở bên ngoài nếu cần thiết. Bước 2: Cho gói giò chay vừa gói xong vào nồi nước sôi, luộc khoảng một tiếng đồng hồ. Sau đó vớt ra để nguội, cắt thành các khoanh vừa ăn, bóc bỏ lớp lá chuối và xếp ra đĩa thưởng thức thôi nào.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://media.doisongphapluat.com/2016/08/11/mam_cung_ram_thang_7_dspl.jpg</main_image>
</document>
