<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://app.stnn.cc/?app=rss&amp;controller=index&amp;action=feed&amp;catid=2</forum>
<forum_title>新闻_星岛环球网</forum_title>
<discussion_title>万达布局桂林旅游产业 精准出击收效颇大</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://news.stnn.cc/syzx/2016/0812/343449.shtml</topic_url>
<topic_text>
文化旅游产业到底有多大的潜力，看万达在其中的投入便可以知道。目前，万达已经进驻桂林，推动当地旅游产业转型升级。万达本次的桂林项目，又将给消费者带来哪些惊喜，让我们拭目以待! 
作为万达集团在桂林布局的第三个项目，日前启动的桂林万达城是万达在桂林打造的旗舰项目和拳头产品。在2013年签约仪式后举行的媒体见面会上，桂林万达城就引发了媒体的广泛关注。 
桂林万达城属于新一代的文化旅游项目，具有唯一性和独特性，这对项目建设的配置要素提出了严格要求。光是项目的选址就经过反复斟酌、反复研究、反复论证。为了给项目选择一个最佳地块，王健林多次飞抵桂林进行实地考察。市委书记赵乐秦和市长周家斌也深入备选地块进行考察调研，提出指导意见。 
为了尽快推进万达城项目建设，赵乐秦和周家斌还率队到合肥和西双版纳，考察了万达集团投资建设的合肥万达文化旅游城和西双版纳国际度假区项目，学习了宝贵经验，拓宽了桂林万达文旅城项目开发建设的思路。经过桂林市与万达集团反复协商，最终将项目地点定在雁山区大埠乡。 
万达进驻桂林，为桂林经济社会发展起到了巨大的推动作用。光是总额300亿元的投资规模，已经超过2008年桂林引进的587个项目投资的总和。 
计划2020年建成的桂林万达城，将是一个世界级的度假旅游目的地，开业后预计年接待游客2000万人次，创造2万个就业岗位，年旅游收入50亿元人民币。这个旅游项目的“巨无霸”将填补桂林缺乏世界级综合旅游项目的空白，大幅提升桂林旅游的国际影响和辐射范围，使桂林的文化、旅游、商业设施达到世界一流水准，极大加速桂林旅游产业转型升级，将是桂林成为国际旅游胜地最好的“注解”。 
不仅如此，桂林万达城项目还有许多创新，一批大型设备专门为桂林项目独自研发，只使用一次，不再复制到其他项目;将群众搬迁与发展旅游结合起来，建设富有特色的旅游小镇，使其成为度假区一个重要部分，利用万达的优势资源带动村民发展旅游，实现项目带动周边居民共同致富。 
桂林城市在发展过程中，逐步形成了中心广场、北极广场、甲天下广场、联达广场等区域性城市商圈，但一直缺乏高大上的城市综合体。万达项目的进驻不仅改变了这一局面，还一定程度上提升了桂林的城市品位和影响力。据统计，桂林高新万达广场开业首日客流突破35万人次，销售额突破2000万元。如今，周末去万达广场购物休闲看电影，已成为许多市民生活的新常态。 
而万达集团在叠彩斥资打造的最新一代商业综合体将成为桂林城北商业中心与地标，还将在“互联网+OTO”线上线下融合体验方面作一些创新。 
项目建设创造桂林“万达速度”力促干部作风转变行政效能提升 
近年来，我市按照“实干就是能力，落实才是水平”的要求，大力整治干部作风，深化行政效能建设，营造公平高效的发展软环境。在项目建设中开辟了重大项目行政审批绿色通道，实行了重大项目联审联批机制，推行了“马上办”工作机制。 
自2013年万达进驻桂林以来，市委、市政府连续4年将万达项目列为重中之重项目加以推进。市委、市政府主要领导十分关心项目进展，多次与万达集团高层对接磋商，对项目建设提出要求，为项目推进解难题。在他们的督促和示范带动下，城区和市直部门精准服务、高效服务、跟踪服务，挂起了行政审批的“最高挡”。 
高新万达广场从正式签约到开工仅用了78天，从开工到全线封顶用时不到9个月，从开工建设到建成开业不足19个月，创造了我市历史上重大项目建设的最快速度，被誉为桂林“万达速度”。该项目也创造了近年来高新区项目建设中的投资额之最、引进速度之最、开工建设之最、施工速度之最，真正体现了“高新效率，万达速度”。 
在叠彩万达广场项目推进过程中，叠彩区以超常规工作举措推动项目落地，仅用10天就完成了26万土方清运、两条高压线迁移和五福村委会搬迁等艰巨任务。 
为实现桂林万达城的顺利开工，雁山区派出干部常驻征地现场，按照“997”工作制(早上9点上班，晚上9点下班，每周工作7天)开展工作，最终在两个月内实现了征地2982亩的重大突破。 
在日前召开的全市一季度经济运行分析暨重大项目推进会上，万达项目指挥部作为先进代表作典型发言。指挥部负责人表示，在万达项目建设过程中涌现了一大批不辞劳苦、忘我工作、感人肺腑的事迹，充分体现了我市广大干部干事创业的高昂激情和脚踏实地的工作作风。桂林需要这样的干劲，国际旅游胜地建设也需要这样的速度。 免责声明：本文仅代表作者个人观点，与星岛环球网无关。其原创性以及文中陈述文字和内容未经本站证实，对本文以及其中全部或者部分内容、文字的真实性、完整性、及时性本站不作任何保证或者承诺，请读者仅作参考，并请自行核实相关内容。 相关阅读
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://news.stnn.cc/syzx/2016/0812/343449.shtml</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0549</post_time>
<username></username>
<post>
文化旅游产业到底有多大的潜力，看万达在其中的投入便可以知道。目前，万达已经进驻桂林，推动当地旅游产业转型升级。万达本次的桂林项目，又将给消费者带来哪些惊喜，让我们拭目以待! 
作为万达集团在桂林布局的第三个项目，日前启动的桂林万达城是万达在桂林打造的旗舰项目和拳头产品。在2013年签约仪式后举行的媒体见面会上，桂林万达城就引发了媒体的广泛关注。 
桂林万达城属于新一代的文化旅游项目，具有唯一性和独特性，这对项目建设的配置要素提出了严格要求。光是项目的选址就经过反复斟酌、反复研究、反复论证。为了给项目选择一个最佳地块，王健林多次飞抵桂林进行实地考察。市委书记赵乐秦和市长周家斌也深入备选地块进行考察调研，提出指导意见。 
为了尽快推进万达城项目建设，赵乐秦和周家斌还率队到合肥和西双版纳，考察了万达集团投资建设的合肥万达文化旅游城和西双版纳国际度假区项目，学习了宝贵经验，拓宽了桂林万达文旅城项目开发建设的思路。经过桂林市与万达集团反复协商，最终将项目地点定在雁山区大埠乡。 
万达进驻桂林，为桂林经济社会发展起到了巨大的推动作用。光是总额300亿元的投资规模，已经超过2008年桂林引进的587个项目投资的总和。 
计划2020年建成的桂林万达城，将是一个世界级的度假旅游目的地，开业后预计年接待游客2000万人次，创造2万个就业岗位，年旅游收入50亿元人民币。这个旅游项目的“巨无霸”将填补桂林缺乏世界级综合旅游项目的空白，大幅提升桂林旅游的国际影响和辐射范围，使桂林的文化、旅游、商业设施达到世界一流水准，极大加速桂林旅游产业转型升级，将是桂林成为国际旅游胜地最好的“注解”。 
不仅如此，桂林万达城项目还有许多创新，一批大型设备专门为桂林项目独自研发，只使用一次，不再复制到其他项目;将群众搬迁与发展旅游结合起来，建设富有特色的旅游小镇，使其成为度假区一个重要部分，利用万达的优势资源带动村民发展旅游，实现项目带动周边居民共同致富。 
桂林城市在发展过程中，逐步形成了中心广场、北极广场、甲天下广场、联达广场等区域性城市商圈，但一直缺乏高大上的城市综合体。万达项目的进驻不仅改变了这一局面，还一定程度上提升了桂林的城市品位和影响力。据统计，桂林高新万达广场开业首日客流突破35万人次，销售额突破2000万元。如今，周末去万达广场购物休闲看电影，已成为许多市民生活的新常态。 
而万达集团在叠彩斥资打造的最新一代商业综合体将成为桂林城北商业中心与地标，还将在“互联网+OTO”线上线下融合体验方面作一些创新。 
项目建设创造桂林“万达速度”力促干部作风转变行政效能提升 
近年来，我市按照“实干就是能力，落实才是水平”的要求，大力整治干部作风，深化行政效能建设，营造公平高效的发展软环境。在项目建设中开辟了重大项目行政审批绿色通道，实行了重大项目联审联批机制，推行了“马上办”工作机制。 
自2013年万达进驻桂林以来，市委、市政府连续4年将万达项目列为重中之重项目加以推进。市委、市政府主要领导十分关心项目进展，多次与万达集团高层对接磋商，对项目建设提出要求，为项目推进解难题。在他们的督促和示范带动下，城区和市直部门精准服务、高效服务、跟踪服务，挂起了行政审批的“最高挡”。 
高新万达广场从正式签约到开工仅用了78天，从开工到全线封顶用时不到9个月，从开工建设到建成开业不足19个月，创造了我市历史上重大项目建设的最快速度，被誉为桂林“万达速度”。该项目也创造了近年来高新区项目建设中的投资额之最、引进速度之最、开工建设之最、施工速度之最，真正体现了“高新效率，万达速度”。 
在叠彩万达广场项目推进过程中，叠彩区以超常规工作举措推动项目落地，仅用10天就完成了26万土方清运、两条高压线迁移和五福村委会搬迁等艰巨任务。 
为实现桂林万达城的顺利开工，雁山区派出干部常驻征地现场，按照“997”工作制(早上9点上班，晚上9点下班，每周工作7天)开展工作，最终在两个月内实现了征地2982亩的重大突破。 
在日前召开的全市一季度经济运行分析暨重大项目推进会上，万达项目指挥部作为先进代表作典型发言。指挥部负责人表示，在万达项目建设过程中涌现了一大批不辞劳苦、忘我工作、感人肺腑的事迹，充分体现了我市广大干部干事创业的高昂激情和脚踏实地的工作作风。桂林需要这样的干劲，国际旅游胜地建设也需要这样的速度。 免责声明：本文仅代表作者个人观点，与星岛环球网无关。其原创性以及文中陈述文字和内容未经本站证实，对本文以及其中全部或者部分内容、文字的真实性、完整性、及时性本站不作任何保证或者承诺，请读者仅作参考，并请自行核实相关内容。 相关阅读
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CC</country>
<main_image></main_image>
</document>
