<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>“No habrá sanción para gerente”: Alcalde</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/guamuchil/No-habra-sancion-para-gerente-Alcalde-20160811-0198.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 21:32 HS “No habrá sanción para gerente”: Alcalde JoséÁngel Castro reconoció que la unidad oficial se encontraba en Durango, pero esto fue dentro de horario de trabajo del gerente 
“No habrá sanción para gerente”: Alcalde &quot;Cortesía&quot; Por: Jasiel Camacho 0 0 Guamúchil, Sinaloa.- Luego que fuera vista una unidad oficial del municipio de Angostura en Durango, el alcalde JoséÁngel Castro Rojo dijo que todo se encontraba en común acuerdo, en pocas palabras, la máxima autoridad ya tenía el conocimiento de esto. De acuerdo con el alcalde, dijo que es cierto que la unidad se encontraba para esa zona, pero fue porque el gerente de la Junta de Agua Potable y Alcantarillado, Ricardo Angulo, había asistido a un curso que se hace cada año respecto a la cultura del agua, cómo saber cobrar y dar mejor servicio. Por ende, aclaró que no existe algún tipo de sanción para el gerente ni para ninguna otra persona más, pues todo lo que pasó fue comentado con anticipación entre ambas partes y lo demás es un malentendido de las personas. Foto: José Luis Sáinz/EL DEBATE AVALA SALIDA DE UNIDAD. “La verdad, hace falta que nosotros demos la información de lo que ha pasado, tienen la razón que el gerente andaba en Durango, porque cada año se hace una reunión en donde les explican acerca de la cultura del agua, cómo cobrar y ser mejores. En esta ocasión él fue a cumplir con la reunión de trabajo y aprovechó la recta para llevar a su familia. Qué bueno, lo felicito porque llevó a su familia, era ilógico que terminara la reunión y se viniera hasta acá para posterior regresar, son situaciones que van en conjunto” , comentó el presidente JoséÁngel Castro Rojo. De igual manera, el alcalde dijo que él reconoce el gran trabajo que ha realizado el gerente de la Junta de Agua, pues siempre ha estado al pendiente de todo lo que tiene qué ver con el buen servicio de agua para todos los ciudadanos del municipio costero. JoséÁngel Castro Rojo , presidente municipal de Angostura. “En este puesto no tiene horarios, eso de salir a las tres de la tarde no cabe ahí, existen ocasiones en que a las 2 o 3 de la mañana se encuentran en el canal Humaya moviéndole a las compuertas cuando es tiempo de sequía o de mucha lluvia, para que no pase nada. Creo que nosotros no hemos informado las labores que se hacen en la Junta de Agua, en lo personal estoy de acuerdo en que todo lo que sea noticia se publique, buena o mala, y en esta ocasión la camioneta de la Jumapaang andaba en Durango, nosotros estábamos enterados porque existía la reunión que te comento, de la cultura del agua, y aprovechó para llevar a su familia. ¿De qué sancionaremos?” . En este caso, el presidente descartó algún tipo de sanción en contra del gerente de la Jumapaang, pues todo fue en acuerdo de la paramunicipal y la Comuna y, por ende, no se va a sancionar a nadie. Foto: Cortesía “No podemos castigarlo porque no hizo nada ajeno o malo, cuando él salió para allá nosotros ya sabíamos, ahora bien, llevó a su familia, y qué, ¿por eso vamos a sancionar a alguien, porque anda con la familia?” , fue lo que dijo el presidente angosturense JoséÁngel Castro Rojo. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/guamuchil/No-habra-sancion-para-gerente-Alcalde-20160811-0198.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0332</post_time>
<username>Jasiel Camacho</username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 21:32 HS “No habrá sanción para gerente”: Alcalde JoséÁngel Castro reconoció que la unidad oficial se encontraba en Durango, pero esto fue dentro de horario de trabajo del gerente 
“No habrá sanción para gerente”: Alcalde &quot;Cortesía&quot; Por: Jasiel Camacho 0 0 Guamúchil, Sinaloa.- Luego que fuera vista una unidad oficial del municipio de Angostura en Durango, el alcalde JoséÁngel Castro Rojo dijo que todo se encontraba en común acuerdo, en pocas palabras, la máxima autoridad ya tenía el conocimiento de esto. De acuerdo con el alcalde, dijo que es cierto que la unidad se encontraba para esa zona, pero fue porque el gerente de la Junta de Agua Potable y Alcantarillado, Ricardo Angulo, había asistido a un curso que se hace cada año respecto a la cultura del agua, cómo saber cobrar y dar mejor servicio. Por ende, aclaró que no existe algún tipo de sanción para el gerente ni para ninguna otra persona más, pues todo lo que pasó fue comentado con anticipación entre ambas partes y lo demás es un malentendido de las personas. Foto: José Luis Sáinz/EL DEBATE AVALA SALIDA DE UNIDAD. “La verdad, hace falta que nosotros demos la información de lo que ha pasado, tienen la razón que el gerente andaba en Durango, porque cada año se hace una reunión en donde les explican acerca de la cultura del agua, cómo cobrar y ser mejores. En esta ocasión él fue a cumplir con la reunión de trabajo y aprovechó la recta para llevar a su familia. Qué bueno, lo felicito porque llevó a su familia, era ilógico que terminara la reunión y se viniera hasta acá para posterior regresar, son situaciones que van en conjunto” , comentó el presidente JoséÁngel Castro Rojo. De igual manera, el alcalde dijo que él reconoce el gran trabajo que ha realizado el gerente de la Junta de Agua, pues siempre ha estado al pendiente de todo lo que tiene qué ver con el buen servicio de agua para todos los ciudadanos del municipio costero. JoséÁngel Castro Rojo , presidente municipal de Angostura. “En este puesto no tiene horarios, eso de salir a las tres de la tarde no cabe ahí, existen ocasiones en que a las 2 o 3 de la mañana se encuentran en el canal Humaya moviéndole a las compuertas cuando es tiempo de sequía o de mucha lluvia, para que no pase nada. Creo que nosotros no hemos informado las labores que se hacen en la Junta de Agua, en lo personal estoy de acuerdo en que todo lo que sea noticia se publique, buena o mala, y en esta ocasión la camioneta de la Jumapaang andaba en Durango, nosotros estábamos enterados porque existía la reunión que te comento, de la cultura del agua, y aprovechó para llevar a su familia. ¿De qué sancionaremos?” . En este caso, el presidente descartó algún tipo de sanción en contra del gerente de la Jumapaang, pues todo fue en acuerdo de la paramunicipal y la Comuna y, por ende, no se va a sancionar a nadie. Foto: Cortesía “No podemos castigarlo porque no hizo nada ajeno o malo, cuando él salió para allá nosotros ya sabíamos, ahora bien, llevó a su familia, y qué, ¿por eso vamos a sancionar a alguien, porque anda con la familia?” , fue lo que dijo el presidente angosturense JoséÁngel Castro Rojo. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470973553897/sites/debate/img/2016/08/11/angostura.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
