<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.spiegel.de/schlagzeilen/index.rss</forum>
<forum_title>SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen</forum_title>
<discussion_title>Olympia 2016: Judoka Karl-Richard Frey und Luise Malzahn enttäuscht</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.spiegel.de/sport/sonst/olympia-2016-judoka-karl-richard-frey-und-luise-malzahn-enttaeuscht-a-1107303.html</topic_url>
<topic_text>
Zwei Bronze-Kämpfe, zwei Niederlagen: Die deutschen Judokas Karl-Richard Frey und Luise Malzahn haben eine Medaille bei den Olympischen Spielen verpasst. Beide waren maßlos enttäuscht - aus unterschiedlichen Gründen. Liveticker Ergebnisse Zeitplan Medaillen Alles zu Olympia Karl-Richard Frey schlug die Hände vors Gesicht und sackte zu Boden. Der 99-Kilo-Judoka mit den breiten Schultern und dem grimmigen Blick rieb sich immer wieder die Augen. Es dauerte etwa eine Minute, bis er sich gefangen hatte und wieder sprechen konnte. Kraftlos hing er über dem Geländer, das Journalisten und Athleten trennt, und haderte mit sich selbst.
Emotional war es auch eine Viertelstunde vorher gewesen, als Luise Malzahn das Fazit zu ihrem Kampf zu geben versuchte. Während sie die Fragen beantwortete, wurden ihre Augen von Sekunde zu Sekunde wässriger, ihre Stimme veränderte sich, am Ende rannen ihr Tränen über das Gesicht. &quot;Ich bin megaenttäuscht&quot;, sagte sie.
Frey und Malzahn waren bei den Olympischen Spielen in ihren Gewichtsklassen bis in die Kämpfe um Bronze gekommen, doch weder dem 25-jährigen Vizeweltmeister noch der 26 Jahre alten mehrfachen deutschen Meisterin war in der Carioca Arena ein Erfolg vergönnt. Frey verlor gegen den Franzosen Cyrille Maret, Malzahn gegen Anamari Velensek aus Slowenien.
REUTERS Frey (l.) gegen Maret
Vor allem für Frey war das viel zu wenig. Nach dem Kampf ging er mit sich selbst streng ins Gericht. &quot;Ich komme hierher, um Olympiasieger zu werden, ich will nicht zwei Kämpfe verlieren. Das ärgert mich.&quot; Er müsse das Ergebnis erst einmal verdauen: &quot;Ich bin sehr enttäuscht. Ich hatte andere Erwartungen an mich selbst.&quot;
Vor den Spielen hatte die Judo-Szene vor allem ein Thema beschäftigt: Würde Frey oder der ebenfalls in der Gewichtsklasse bis 100 Kilo kämpfende Dimitri Peters vom Verband nominiert werden? Nur ein Athlet darf pro Land und Gewichtsklasse starten - anders als bei der WM im vergangenen Jahr, als der Verband beide an den Start schicken durfte - und Silber von Frey und Bronze von Peters bejubelte.
Am Ende entschied sich der Judoverband für Frey - und der wollte in Rio zeigen, dass die Wahl die richtige war: Vom ersten Kampf an präsentierte er sich dominant, beim Einmarsch schritt er schnell zur Matte, als es losging, attackierte er direkt, wich nicht zurück. &quot;Genauso muss man auftreten. Man muss von sich überzeugt sein, man muss aggressiv sein, den Gegner überlaufen&quot;, sagte Frey später. Zweimal siegte er mit der Ippon-Wertung, er hatte seine Gegner einwandfrei aufs Kreuz gelegt. Man hatte das Gefühl, dass er am liebsten direkt im Anschluss weitergekämpft hätte.
Ein winziger Fehler - und der Traum ist vorbei 
Doch dann bremste ihn im Viertelfinale Artem Bloshenko aus. Ein Schock für Frey, der den Ukrainer nie richtig in den Griff bekam und während des Kampfs zunehmend unsicherer wurde. Immer wieder sah er hilfesuchend zu seinem Trainer hinüber, erfolglos. Nach der Niederlage schlich er mit hängendem Kopf aus der Arena.
Im Judo entscheiden Bruchteile einer Sekunde über Sieg und Niederlage. Ein Fehler, eine Unachtsamkeit - und schon ist der Traum vorbei. Das musste Frey auch im anschließenden Kampf um Bronze erleben, den er dank eines Siegs in der Hoffnungsrunde erreichte: Eigentlich schien er sich erholt zu haben, griff wieder selbstbewusst an, doch plötzlich kam er aus dem Tritt und öffnete eine winzige Lücke. Sein Gegner Cyrille Maret erkannte das - und warf ihn auf den Rücken.
&quot;Es geht hier um Kleinigkeiten. Deshalb ist es sehr traurig, dass ich gerade so verliere&quot;, sagte Frey nach dem Kampf. Er habe es verpasst, seinen Plan durchzuziehen. Stattdessen habe er einen &quot;taktischen Fehler&quot; gemacht, Maret konnte ihn erwischen. Und dann brach der ganze Frust aus Frey heraus: &quot;Ich wusste ganz genau, dass er so kämpft und mich so werfen wollte. Das ist die einzige Sache, die er kann, er kann sonst nichts anderes. Deshalb ärgert mich das so.&quot;
Im Würgegriff 
Anders als bei Frey war die Podest-Chance für Luise Malzahn durchaus überraschend. Für sie war es eine große Leistung, überhaupt im Bronzekampf zu stehen, nachdem sie sich kurz vor den Spielen in Rio einen Kreuzbandriss zugezogen hatte. &quot;Für mich war es schon eine Riesensache, dass ich überhaupt mitkämpfen konnte. Es war fragwürdig, ob ich überhaupt rechtzeitig fit werde. Aber natürlich wollte ich das Ding am Ende nach Hause fahren. Deshalb bin ich schon sehr, sehr traurig.&quot;
Ihr Bronze-Kampf endete spektakulär: Ihre Kontrahentin hatte sie in den Würgegriff bekommen, das Gesicht von Malzahn wurde von Sekunde zu Sekunde verzerrter und lief hochrot an. Als der Kampf beendet wurde, war die deutsche Judoka schon gar nicht mehr richtig bei Bewusstsein: &quot;Der Kampfrichter hat die Situation vor dem Würgegriff gefühlt hundert Jahre laufen lassen, dann ist sie umgestiegen zu meinem Hals. Als ich dann irgendwann wieder zu mir gekommen bin, wusste ich: Das war&apos;s dann wohl.&quot;
Mehr aus Rio Olympia-Highlights Das war die Nacht in Rio Olympische Spiele Michael Phelps holt Gold Nummer 22 Sieg im 7er-Rugby Fidschi holt erste Olympiamedaille überhaupt Zur Startseite
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>2</post_num>
<post_id>post-2</post_id>
<post_url>http://www.spiegel.de/sport/sonst/olympia-2016-judoka-karl-richard-frey-und-luise-malzahn-enttaeuscht-a-1107303.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>fritze_bollmann</username>
<post>
Immer diese schrecklichen Sport-Tragödien, einfach schockierend...
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://cdn1.spiegel.de/images/image-1034134-galleryV9-lwaw-1034134.jpg</main_image>
</document>
