<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Надія Савченко: &quot;В останню чергу я люблю Кремль і Путіна&quot; - BBC Україна</discussion_title>
<language>ukrainian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.bbc.com/ukrainian/politics/2016/08/160811_nadya_savchenko_vc</topic_url>
<topic_text>
Image copyright UNIAN Image caption Надія Савченко заперечує підігрування Кремлю З часу повернення з російської в’язниці Надія Савченко встигла зробити низку резонансних заяв щодо Донбасу, які у багатьох в Україні викликали несприйняття. 
Нещодавно вона навіть знову оголосила голодування, вимагаючи від української влади швидше повернути військових з полону. 
ВВС Україна спробувала з’ясувати, як змінились погляди пані Савченко за цей період. Під час інтерв&apos;ю вона пила мінеральну воду, різко реагуючи на деякі питання. &quot;Я не бачу, щоб люди від мене відвернулись&quot; 
ВВС Україна : За два місяці багато експертів й активістів почали дуже негативно оцінювати вашу діяльність і заяви. На першій прес-конференції ви сказали, що вас проклянуть . Цей момент наближається? Соцмережі та ЗМІ грають під політиків і куплені політиками. Тому каміння в мене летить від політиків, а не від народу. Надія Савченко 
Надія Савченко : Я сказала, що не проклянуть, а буде летіти каміння. Поки що в мене летіло кілька яєць в Одесі. Я не бачу, щоб люди від мене відвернулись. Спілкуюсь з простим народом в транспорті, селах та містечках й не бачу змін. 
Соцмережі та ЗМІ грають під політиків і куплені політиками. Тому каміння в мене летить від політиків, а не від народу. 
ВВС Україна : Особливе несприйняття зустріла ваша заява про необхідність першими почати відпускати полонених бойовиків. Це дійсно може спрацювати? 
Н.С. : Їхніх полонених набагато більше. Завжди комусь треба робити перший крок. Якщо ми перші почнемо відпускати полонених, то це дасть результат, повірте. 
ВВС Україна: Де недопрацьовує українська влада? Вам дорікають, що ви тиснете у питанні обміну на неї, а треба тиснути на Росію. Image copyright UNIAN 
Н.С. : У нас дуже тривалий механізм звільнення. Людей у нас звільняють через суди, спочатку звинувативши їх та засудивши. 
Так як у нас іде АТО, то президент має право своїм наказом звільняти людей в 24 години на обмін за мінськими домовленостями. 
Треба видавати указ президента про звільнення таких-то бійців для обміну на наших бійців. Не треба проводити все це через суди. 
ВВС Україна : Дуже часто Ірина Геращенко, яка займається питанням обміну у Мінській групі, критикує вас за подібні ініціативи. Намагались з нею порозумітись? 
Н.С. : Ми з нею спілкувались, але не знайшли точок дотику. Саме такі люди, як Ірина Геращенко, саме такими методами, якими вони діють, затягуються перемовини. Саме такі люди, як Ірина Геращенко, саме такими методами, якими вони діють, затягуються перемовини Надія Савченко 
Раніше на Донбасі людей можна було міняти легше, доки за це не взялись політики. Тому це треба збити з політичного рівня, щоб цим займались рідні та переговорники. 
ВВС Україна : Ми чули тези, що процес спеціально гальмується Росією, бо це – інструмент тиску на Україну у Мінських перемовинах… 
Н.С. : Це ми чуємо від української влади, яка так говорить. На мою думку, це стало інструментом корумпованих політичних домовленостей. 
Владі не важливі життя людей – тут і там. Люди при владі домовляються про свій бізнес і контрабанду, і тільки через це наші люди сидять. 
Влада завжди бреше, тому треба батькам і всім нам тиснути на неї, нагадувати і пояснювати, що обмін можна зробити. &quot;Президент має зійти з небес на землю&quot; 
ВВС Україна : Ви мабуть чули, що акцію на Банковій вже назвали піаром Надії Савченко, яка підігрує Кремлю? 
Н.С.: В останню чергу я люблю Кремль та Путіна. Ще якось можу змиритись зі словом Росія і народом, який там живе. 
Всі спекуляції на тому, що &quot;Савченко – це рука Кремля&quot; - ініціює влада, щоб замилити людям очі. 
Я вважаю, що людям потрібно бачити і внутрішні українські проблеми. Є таке висловлювання: &quot;Путін - х...о&quot;. Це так, але коли ми державу будувати будемо? Думаю, влада написала Афанасьєву текст, щоб зробити винною мене, а він його перепостив Надія Савченко 
Треба дивитись не тільки у бік зовнішнього ворога, а й внутрішнього. Нас будуть добивати вони разом. 
ВВС Україна : Можливо, ви чули, що звільнений з російської в’язниці Геннадій Афанасьєв негативно оцінив вашу акцію, вказавши, що її рекламували в &quot;ДНР&quot;? 
Н.С. : Правду треба чути, кому б вона очі не різала. Свого часу пан Афанасьєв здав Кольченка і Сенцова. Він людина слабкої волі, тому зараз робить те саме. 
Йому тоді слідчі сказали взяти російський паспорт, і він взяв. Тоді сказали, що хлопці терористи, і він підписав. 
У нього слабка воля й він має мати клепку в голові, що хлопці сидять в тюрмі і за них треба боротись. Думаю, влада написала Афанасьєву текст, щоб зробити винною мене, а він його перепостив. Image copyright UNIAN 
ВВС Україна : Ви оголосили про голодування 2 серпня. Ще тримаєте його і коли завершите? 
Н.С. : Я голодую до результату, щоб витягли хоч одного. Хоча краще всіх на всіх. Оголошувала голодування не тільки я, а багато політв’язнів в українських тюрмах. 
Матері також вийшли голодувати через своїх дітей. Це болюче видовище – матері голодують, а президент не виходить до них і не приймає їх. 
Питається, що це за президент? Матері, дітей яких Порошенко посилав на смерть, мають стояти на колінах? Президент має зійти з небес на землю. 
ВВС Україна : Ви давно спілкувались з президентом? 
Н.С. : Так, якогось разу, коли повернулась з Європи. В нас немає сварок з президентом, ми не на базарі. Ми з президентом говоримо діловою мовою. 
ВВС Україна : Що вас спонукало до пропозиції зробити перемовниками щодо обміну полоненими дружин Петра Порошенка та Віктора Медведчука? 
Н.С. : Мудрість чоловіків, коли йдеться про людське життя, не така. А от біль матерів - це інше, жінки швидше порозуміються. Якщо люди скоювали вбивства, такі, що відбуваються під час війни з обох боків, то така амністія може бути Надія Савченко 
ВВС Україна : Але ж пані Геращенко вже бере участь у перемовинах, вона жінка… 
Н.С .: Я чула заяву представника СБУ Юрія Тандіта, що президент - єдиний перемовник з визволення військовополонених на Донбасі. 
Якщо він єдиний, то особисто має їздити туди та домовлятись. Там ще Медведчук їздить, тому я просто двох чоловіків поміняла на двох жінок, без Геращенко. 
ВВС Україна : Яке ваше ставлення до повної амністії бойовиків, чого часто вимагають представники сепаратистів? 
Н.С. : Треба було думати, що обіцяєте, коли складали мінський протокол. Це питання до президента України. 
Якщо підписував і там була амністія, то треба визначати, яка і кому. 
Люди, які скоювали злочини у порушення Женевської конвенції, таким не можна пробачати. За катування, зґвалтування й інше амністувати не можна, такі повинні сидіти. 
Якщо люди скоювали вбивства, такі, що відбуваються під час війни з обох боків, то така амністія може бути. &quot;У нас перша лінія оборони на Донбасі порожня&quot; 
ВВС Україна : Останніми днями напруга у протистоянні України та Росії зростає і говорять про можливе відновлення масштабних боїв. Ви вірите у велику війну? 
Н.С. : Зараз не можна відкидати варіантів великої війни. Але мені здається, що війна вигідна корупційному бізнесу, тому загострення можуть бути чисто політичні. Image copyright UNIAN 
ВВС Україна : Якщо Росія чи бойовики підуть у наступ, що у такому разі треба робити – домовлятись та йти на поступки? 
Н.С. : Якщо Росія буде наступати, то у них є великі стратегічні плани захоплення території України до Дніпра. 
Для цього у нас працюють цілі Збройні сили, СБУ та розвідка. Вони повинні аналізувати інформацію та готуватися. 
Я чую інформацію з першої лінії оборони, їздила там. У нас перша лінія оборони на Донбасі просто порожня. В нас мобілізують людей, але на першу лінію не відсилають. 
Це означає, що перша лінія буде просто мертва. Там ще ті люди, які стоять по два роки і прийшли туди з Майдану або добровольці. 
Можливо, є такий план, щоб їх знищити першими, щоб потім не дай Боже ще раз не трапився Майдан. 
ВВС Україна : Ви неодноразово казали про намір вести перемовини з лідерами &quot;ДНР&quot; та &quot;ЛНР&quot;. Мали контакти? 
Н.С. : Постійно йдуть домовленості про домовленості. Я шукаю методи та можливості, але є перепони з нашої сторони та Росії. Вважаю, що нам поговорити потрібно. Головне почати й не думати, що вони точно несамостійні і ними керують з Москви Надія Савченко 
ВВС Україна : Чи вважаєте ви цих людей самостійними і здатними щось вирішувати без кураторів з Росії? 
Н.С. : З кожною людиною можна говорити, навіть якщо вона імбецил. Головне почати й не думати, що вони точно несамостійні і ними керують з Москви. 
А хтось з ними говорив з тих, хто каже, що вони не самостійні? З чого люди роблять такі висновки? 
ВВС Україна : Їхні представники приїздять в Мінськ і, за твердженнями української сторони, тримають одну лінію з Росією. 
Н.С. : Ви бачили, що відбувається у Мінську? Я не бачила. Ми говоримо про закриту завісу, де нам виходять і розказують, що за нею відбуваються. Image copyright EPA 
Ми не знаємо, що там за домовленості відбуваються, які території здаються, про що говорять. 
Тому я кажу, що поки не побачу своїми очима – нікому не вірю. &quot;Якщо прибрати Путіна і Порошенка, можна налагодити стосунки&quot; 
ВВС Україна : Ви представили масштабний проект реформування й перезапуску України. Там є багато речей, які вже довго пропагує Віктор Медведчук. З ким ви розробляли цей план? 
Н.С. : Цей проект народився в мене в голові й я його написала сама. Ніколи не читала висловів Медведчука, що він пропонував. 
Я спілкувалась з експертами, переважно європейськими, то вони вказували, що такої форми існування суспільства ще не було, як я пропоную. Image copyright EPA 
Тому в моєму проекті є великі плюси, але й один мінус – я ніколи не зможу пояснити на прикладі, як це працює. 
У мене не децентралізація, не федералізація, а зовсім інший підхід. 
Це новий погляд, як люди можуть існувати з мінімальним об’ємом влади, коли все відбувається на місцях й люди можуть керувати країною. 
ВВС Україна : Пан Медведчук представляє Україну не перемовинах, він грає на руку Києву чи Москві? 
Н.С. : Я не знаю пана Медведчука й не слідкую за його діяльністю. Навіть не знаю, чи він є в мінських перемовинах. Не ставте мені питання стосовно людини, з якою я не знайома. 
ВВС Україна : Ви спілкувались зі своєю фракцією щодо своїх ініціатив? 
Н.С. : Не спілкувалась. Моя фракція зараз переважно у відпустці. Рідко хто може зателефонувати і сказати якісь свої побажання стосовно ефірів. 
Депутати обрані люди й вони не йдуть в упряжці. Я відповідаю за свої дії. 
ВВС Україна : У вас була хоча б телефонна розмова з Юлією Тимошенко щодо цього? У нас були робочі стосунки з Тимошенко і вони залишились. Близьких стосунків у нас ніколи не було Надія Савченко 
Н.С. : Ні, не було. 
ВВС Україна : Чи можна говорити про похолодання ваших стосунків з Тимошенко? 
Н.С. : У нас були робочі стосунки з Тимошенко і вони залишились. Близьких стосунків у нас ніколи не було. 
ВВС Україна : Прогнозують, що восени Тимошенко буде виводити людей на вулиці через тарифи, добиваючись перевиборів. Ви підтримуватимете її? 
Н.С. : Людям вже накипіло. Влада втрачає довіру, тому люди мають право на протести. 
Але дострокові вибори Ради нічого не дадуть, від перестановки карт колода не зміниться. 
Я вважаю, що політики, які за 25 років колись був при владі, більше не мають права бути при владі. Image copyright Olena Bilozerska 
ВВС Україна : І Юлія Тимошенко? 
Н.С. : Чому тільки Юлія Тимошенко? Я сказала жоден, у вас щось погане з розумінням? Треба враховувати і всіх суддів, чиновників та міліціонерів. 
ВВС Україна : Україна фактично перебуває у стані війни. Росія жорстко критикує Порошенка й дехто там вважає, що після його зміни стосунки з Україною можна налагодити… 
Н.С. : Якщо прибрати Путіна і Порошенка, то можна налагодити стосунки. Але тільки за цих двох умов. 
ВВС Україна : У нинішній ситуації, поки Путін в Кремлі, чи критика Порошенка грає на руку Москві? 
Н.С. : Якщо не першого Порошенка прибрати, то першого Путіна. Але треба прибирати старих політиків. &quot;Мене не намагались завербувати&quot; 
ВВС Україна : Наші британські та російські колеги попросили запитати, чому ваша риторика стала більш м’якою щодо Росії. 
Н.С. : Моя риторика не стала м’якшою стосовно Росії. Просто вважаю, що не про неї треба говорити. 
У нас багато політиків говорять тільки про Росію і руку Москви. На міжнародній арені просять гроші, посилаючись на Росію. Хочу забрати поправку із закону про кримінальне покарання тих, хто не вважає УПА героями Надія Савченко 
Але ми маємо подивитись правді у вічі та сказати про внутрішні проблеми. Про це я говорю зі своїм народом. 
Якщо я їду до Європи, то я казатиму про Росію - ворога. Ніколи не скажу, що Росія нам друг. 
ВВС Україна : Ви кажете, що не є рукою та агентом Кремля. Чи вас намагалось завербувати ФСБ? 
Н.С. : Мене не намагались завербувати. Опера заходили до мене в камеру, з одного погляду і моїх пари слів, куди їм іти, розвертались та йшли. 
Вони розуміли, що не можна провести роботу з такою людиною. 
ВВС Україна : Під час резонансного покладання квітів пам’ятнику жертвам Волинської трагедії у Варшаві ви були поруч з Петром Порошенком. Як ви бачите вирішення цього питання? Image copyright president.gov.ua Image caption Петро Порошенко та Надія Савченко у Варшаві 
Н.С. : Коли я вперше поїхала до Польщі без президента, то казала, що треба йти вперед. У нас багато образ одне на одного, але треба вчитись пробачати. 
Я хочу, щоб не було таких речей, як, наприклад, ухвалення закону про покарання тих, хто не вважає УПА героями. Ми маємо право вважати їх героями, вони для нас герої. Але ми не повинні переслідувати когось, хто так не думає. 
Польська влада зробила таку ж популістську заяву про геноцид . Наші мали прибрати цю поправку про переслідування тих, хто не вважає УПА героями. Можливо, тоді б не було заяви поляків. 
Наші хочуть у помсту дати таку ж заяву. Україна з Польщею роблять дипломатію безглуздості, сваряться на рівному місці. 
Я буду пропонувати в Раді у вересні не вносити заяву щодо Волині, а також забрати поправку із закону про кримінальне покарання тих, хто не вважає УПА героями. 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.bbc.com/ukrainian/politics/2016/08/160811_nadya_savchenko_vc</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Image copyright UNIAN Image caption Надія Савченко заперечує підігрування Кремлю З часу повернення з російської в’язниці Надія Савченко встигла зробити низку резонансних заяв щодо Донбасу, які у багатьох в Україні викликали несприйняття. 
Нещодавно вона навіть знову оголосила голодування, вимагаючи від української влади швидше повернути військових з полону. 
ВВС Україна спробувала з’ясувати, як змінились погляди пані Савченко за цей період. Під час інтерв&apos;ю вона пила мінеральну воду, різко реагуючи на деякі питання. &quot;Я не бачу, щоб люди від мене відвернулись&quot; 
ВВС Україна : За два місяці багато експертів й активістів почали дуже негативно оцінювати вашу діяльність і заяви. На першій прес-конференції ви сказали, що вас проклянуть . Цей момент наближається? Соцмережі та ЗМІ грають під політиків і куплені політиками. Тому каміння в мене летить від політиків, а не від народу. Надія Савченко 
Надія Савченко : Я сказала, що не проклянуть, а буде летіти каміння. Поки що в мене летіло кілька яєць в Одесі. Я не бачу, щоб люди від мене відвернулись. Спілкуюсь з простим народом в транспорті, селах та містечках й не бачу змін. 
Соцмережі та ЗМІ грають під політиків і куплені політиками. Тому каміння в мене летить від політиків, а не від народу. 
ВВС Україна : Особливе несприйняття зустріла ваша заява про необхідність першими почати відпускати полонених бойовиків. Це дійсно може спрацювати? 
Н.С. : Їхніх полонених набагато більше. Завжди комусь треба робити перший крок. Якщо ми перші почнемо відпускати полонених, то це дасть результат, повірте. 
ВВС Україна: Де недопрацьовує українська влада? Вам дорікають, що ви тиснете у питанні обміну на неї, а треба тиснути на Росію. Image copyright UNIAN 
Н.С. : У нас дуже тривалий механізм звільнення. Людей у нас звільняють через суди, спочатку звинувативши їх та засудивши. 
Так як у нас іде АТО, то президент має право своїм наказом звільняти людей в 24 години на обмін за мінськими домовленостями. 
Треба видавати указ президента про звільнення таких-то бійців для обміну на наших бійців. Не треба проводити все це через суди. 
ВВС Україна : Дуже часто Ірина Геращенко, яка займається питанням обміну у Мінській групі, критикує вас за подібні ініціативи. Намагались з нею порозумітись? 
Н.С. : Ми з нею спілкувались, але не знайшли точок дотику. Саме такі люди, як Ірина Геращенко, саме такими методами, якими вони діють, затягуються перемовини. Саме такі люди, як Ірина Геращенко, саме такими методами, якими вони діють, затягуються перемовини Надія Савченко 
Раніше на Донбасі людей можна було міняти легше, доки за це не взялись політики. Тому це треба збити з політичного рівня, щоб цим займались рідні та переговорники. 
ВВС Україна : Ми чули тези, що процес спеціально гальмується Росією, бо це – інструмент тиску на Україну у Мінських перемовинах… 
Н.С. : Це ми чуємо від української влади, яка так говорить. На мою думку, це стало інструментом корумпованих політичних домовленостей. 
Владі не важливі життя людей – тут і там. Люди при владі домовляються про свій бізнес і контрабанду, і тільки через це наші люди сидять. 
Влада завжди бреше, тому треба батькам і всім нам тиснути на неї, нагадувати і пояснювати, що обмін можна зробити. &quot;Президент має зійти з небес на землю&quot; 
ВВС Україна : Ви мабуть чули, що акцію на Банковій вже назвали піаром Надії Савченко, яка підігрує Кремлю? 
Н.С.: В останню чергу я люблю Кремль та Путіна. Ще якось можу змиритись зі словом Росія і народом, який там живе. 
Всі спекуляції на тому, що &quot;Савченко – це рука Кремля&quot; - ініціює влада, щоб замилити людям очі. 
Я вважаю, що людям потрібно бачити і внутрішні українські проблеми. Є таке висловлювання: &quot;Путін - х...о&quot;. Це так, але коли ми державу будувати будемо? Думаю, влада написала Афанасьєву текст, щоб зробити винною мене, а він його перепостив Надія Савченко 
Треба дивитись не тільки у бік зовнішнього ворога, а й внутрішнього. Нас будуть добивати вони разом. 
ВВС Україна : Можливо, ви чули, що звільнений з російської в’язниці Геннадій Афанасьєв негативно оцінив вашу акцію, вказавши, що її рекламували в &quot;ДНР&quot;? 
Н.С. : Правду треба чути, кому б вона очі не різала. Свого часу пан Афанасьєв здав Кольченка і Сенцова. Він людина слабкої волі, тому зараз робить те саме. 
Йому тоді слідчі сказали взяти російський паспорт, і він взяв. Тоді сказали, що хлопці терористи, і він підписав. 
У нього слабка воля й він має мати клепку в голові, що хлопці сидять в тюрмі і за них треба боротись. Думаю, влада написала Афанасьєву текст, щоб зробити винною мене, а він його перепостив. Image copyright UNIAN 
ВВС Україна : Ви оголосили про голодування 2 серпня. Ще тримаєте його і коли завершите? 
Н.С. : Я голодую до результату, щоб витягли хоч одного. Хоча краще всіх на всіх. Оголошувала голодування не тільки я, а багато політв’язнів в українських тюрмах. 
Матері також вийшли голодувати через своїх дітей. Це болюче видовище – матері голодують, а президент не виходить до них і не приймає їх. 
Питається, що це за президент? Матері, дітей яких Порошенко посилав на смерть, мають стояти на колінах? Президент має зійти з небес на землю. 
ВВС Україна : Ви давно спілкувались з президентом? 
Н.С. : Так, якогось разу, коли повернулась з Європи. В нас немає сварок з президентом, ми не на базарі. Ми з президентом говоримо діловою мовою. 
ВВС Україна : Що вас спонукало до пропозиції зробити перемовниками щодо обміну полоненими дружин Петра Порошенка та Віктора Медведчука? 
Н.С. : Мудрість чоловіків, коли йдеться про людське життя, не така. А от біль матерів - це інше, жінки швидше порозуміються. Якщо люди скоювали вбивства, такі, що відбуваються під час війни з обох боків, то така амністія може бути Надія Савченко 
ВВС Україна : Але ж пані Геращенко вже бере участь у перемовинах, вона жінка… 
Н.С .: Я чула заяву представника СБУ Юрія Тандіта, що президент - єдиний перемовник з визволення військовополонених на Донбасі. 
Якщо він єдиний, то особисто має їздити туди та домовлятись. Там ще Медведчук їздить, тому я просто двох чоловіків поміняла на двох жінок, без Геращенко. 
ВВС Україна : Яке ваше ставлення до повної амністії бойовиків, чого часто вимагають представники сепаратистів? 
Н.С. : Треба було думати, що обіцяєте, коли складали мінський протокол. Це питання до президента України. 
Якщо підписував і там була амністія, то треба визначати, яка і кому. 
Люди, які скоювали злочини у порушення Женевської конвенції, таким не можна пробачати. За катування, зґвалтування й інше амністувати не можна, такі повинні сидіти. 
Якщо люди скоювали вбивства, такі, що відбуваються під час війни з обох боків, то така амністія може бути. &quot;У нас перша лінія оборони на Донбасі порожня&quot; 
ВВС Україна : Останніми днями напруга у протистоянні України та Росії зростає і говорять про можливе відновлення масштабних боїв. Ви вірите у велику війну? 
Н.С. : Зараз не можна відкидати варіантів великої війни. Але мені здається, що війна вигідна корупційному бізнесу, тому загострення можуть бути чисто політичні. Image copyright UNIAN 
ВВС Україна : Якщо Росія чи бойовики підуть у наступ, що у такому разі треба робити – домовлятись та йти на поступки? 
Н.С. : Якщо Росія буде наступати, то у них є великі стратегічні плани захоплення території України до Дніпра. 
Для цього у нас працюють цілі Збройні сили, СБУ та розвідка. Вони повинні аналізувати інформацію та готуватися. 
Я чую інформацію з першої лінії оборони, їздила там. У нас перша лінія оборони на Донбасі просто порожня. В нас мобілізують людей, але на першу лінію не відсилають. 
Це означає, що перша лінія буде просто мертва. Там ще ті люди, які стоять по два роки і прийшли туди з Майдану або добровольці. 
Можливо, є такий план, щоб їх знищити першими, щоб потім не дай Боже ще раз не трапився Майдан. 
ВВС Україна : Ви неодноразово казали про намір вести перемовини з лідерами &quot;ДНР&quot; та &quot;ЛНР&quot;. Мали контакти? 
Н.С. : Постійно йдуть домовленості про домовленості. Я шукаю методи та можливості, але є перепони з нашої сторони та Росії. Вважаю, що нам поговорити потрібно. Головне почати й не думати, що вони точно несамостійні і ними керують з Москви Надія Савченко 
ВВС Україна : Чи вважаєте ви цих людей самостійними і здатними щось вирішувати без кураторів з Росії? 
Н.С. : З кожною людиною можна говорити, навіть якщо вона імбецил. Головне почати й не думати, що вони точно несамостійні і ними керують з Москви. 
А хтось з ними говорив з тих, хто каже, що вони не самостійні? З чого люди роблять такі висновки? 
ВВС Україна : Їхні представники приїздять в Мінськ і, за твердженнями української сторони, тримають одну лінію з Росією. 
Н.С. : Ви бачили, що відбувається у Мінську? Я не бачила. Ми говоримо про закриту завісу, де нам виходять і розказують, що за нею відбуваються. Image copyright EPA 
Ми не знаємо, що там за домовленості відбуваються, які території здаються, про що говорять. 
Тому я кажу, що поки не побачу своїми очима – нікому не вірю. &quot;Якщо прибрати Путіна і Порошенка, можна налагодити стосунки&quot; 
ВВС Україна : Ви представили масштабний проект реформування й перезапуску України. Там є багато речей, які вже довго пропагує Віктор Медведчук. З ким ви розробляли цей план? 
Н.С. : Цей проект народився в мене в голові й я його написала сама. Ніколи не читала висловів Медведчука, що він пропонував. 
Я спілкувалась з експертами, переважно європейськими, то вони вказували, що такої форми існування суспільства ще не було, як я пропоную. Image copyright EPA 
Тому в моєму проекті є великі плюси, але й один мінус – я ніколи не зможу пояснити на прикладі, як це працює. 
У мене не децентралізація, не федералізація, а зовсім інший підхід. 
Це новий погляд, як люди можуть існувати з мінімальним об’ємом влади, коли все відбувається на місцях й люди можуть керувати країною. 
ВВС Україна : Пан Медведчук представляє Україну не перемовинах, він грає на руку Києву чи Москві? 
Н.С. : Я не знаю пана Медведчука й не слідкую за його діяльністю. Навіть не знаю, чи він є в мінських перемовинах. Не ставте мені питання стосовно людини, з якою я не знайома. 
ВВС Україна : Ви спілкувались зі своєю фракцією щодо своїх ініціатив? 
Н.С. : Не спілкувалась. Моя фракція зараз переважно у відпустці. Рідко хто може зателефонувати і сказати якісь свої побажання стосовно ефірів. 
Депутати обрані люди й вони не йдуть в упряжці. Я відповідаю за свої дії. 
ВВС Україна : У вас була хоча б телефонна розмова з Юлією Тимошенко щодо цього? У нас були робочі стосунки з Тимошенко і вони залишились. Близьких стосунків у нас ніколи не було Надія Савченко 
Н.С. : Ні, не було. 
ВВС Україна : Чи можна говорити про похолодання ваших стосунків з Тимошенко? 
Н.С. : У нас були робочі стосунки з Тимошенко і вони залишились. Близьких стосунків у нас ніколи не було. 
ВВС Україна : Прогнозують, що восени Тимошенко буде виводити людей на вулиці через тарифи, добиваючись перевиборів. Ви підтримуватимете її? 
Н.С. : Людям вже накипіло. Влада втрачає довіру, тому люди мають право на протести. 
Але дострокові вибори Ради нічого не дадуть, від перестановки карт колода не зміниться. 
Я вважаю, що політики, які за 25 років колись був при владі, більше не мають права бути при владі. Image copyright Olena Bilozerska 
ВВС Україна : І Юлія Тимошенко? 
Н.С. : Чому тільки Юлія Тимошенко? Я сказала жоден, у вас щось погане з розумінням? Треба враховувати і всіх суддів, чиновників та міліціонерів. 
ВВС Україна : Україна фактично перебуває у стані війни. Росія жорстко критикує Порошенка й дехто там вважає, що після його зміни стосунки з Україною можна налагодити… 
Н.С. : Якщо прибрати Путіна і Порошенка, то можна налагодити стосунки. Але тільки за цих двох умов. 
ВВС Україна : У нинішній ситуації, поки Путін в Кремлі, чи критика Порошенка грає на руку Москві? 
Н.С. : Якщо не першого Порошенка прибрати, то першого Путіна. Але треба прибирати старих політиків. &quot;Мене не намагались завербувати&quot; 
ВВС Україна : Наші британські та російські колеги попросили запитати, чому ваша риторика стала більш м’якою щодо Росії. 
Н.С. : Моя риторика не стала м’якшою стосовно Росії. Просто вважаю, що не про неї треба говорити. 
У нас багато політиків говорять тільки про Росію і руку Москви. На міжнародній арені просять гроші, посилаючись на Росію. Хочу забрати поправку із закону про кримінальне покарання тих, хто не вважає УПА героями Надія Савченко 
Але ми маємо подивитись правді у вічі та сказати про внутрішні проблеми. Про це я говорю зі своїм народом. 
Якщо я їду до Європи, то я казатиму про Росію - ворога. Ніколи не скажу, що Росія нам друг. 
ВВС Україна : Ви кажете, що не є рукою та агентом Кремля. Чи вас намагалось завербувати ФСБ? 
Н.С. : Мене не намагались завербувати. Опера заходили до мене в камеру, з одного погляду і моїх пари слів, куди їм іти, розвертались та йшли. 
Вони розуміли, що не можна провести роботу з такою людиною. 
ВВС Україна : Під час резонансного покладання квітів пам’ятнику жертвам Волинської трагедії у Варшаві ви були поруч з Петром Порошенком. Як ви бачите вирішення цього питання? Image copyright president.gov.ua Image caption Петро Порошенко та Надія Савченко у Варшаві 
Н.С. : Коли я вперше поїхала до Польщі без президента, то казала, що треба йти вперед. У нас багато образ одне на одного, але треба вчитись пробачати. 
Я хочу, щоб не було таких речей, як, наприклад, ухвалення закону про покарання тих, хто не вважає УПА героями. Ми маємо право вважати їх героями, вони для нас герої. Але ми не повинні переслідувати когось, хто так не думає. 
Польська влада зробила таку ж популістську заяву про геноцид . Наші мали прибрати цю поправку про переслідування тих, хто не вважає УПА героями. Можливо, тоді б не було заяви поляків. 
Наші хочуть у помсту дати таку ж заяву. Україна з Польщею роблять дипломатію безглуздості, сваряться на рівному місці. 
Я буду пропонувати в Раді у вересні не вносити заяву щодо Волині, а також забрати поправку із закону про кримінальне покарання тих, хто не вважає УПА героями. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>GB</country>
<main_image>http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/1024/amz/worldservice/live/assets/images/2016/08/11/160811131106_savchenko_640x360_unian_nocredit.jpg</main_image>
</document>
