<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Descuentos de hasta el 40% en Feria de Regreso a Clases</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/sinaola/Descuentos-de-hasta-el-40-en-Feria-de-Regreso-a-Clases-20160811-0137.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:51 HS Descuentos de hasta el 40% en Feria de Regreso a Clases También se ofrecerán los servicios de corte de pelo y exámenes de la vista totalmente gratuitos a todos los asistentes 
Descuentos de hasta el 40% en Feria de Regreso a Clases. Por: El Debate 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- El delegado de la Procuraduría Federal del Consumidor (Profeco), Jorge Alán Urbina Vidales, invitó a todos los padres de familia a que acudan a la Feria de Regreso a Clases que se instalará la próxima semana junto al kiosco de Catedral, donde se ofrecerán promociones y descuentos de hasta el 40 por ciento en productos diversos, como calzado, ropa, útiles escolares y otros. 
Precisó que la Feria de Regreso a Clases se instalará el jueves 18 de este mes y se mantendrá hasta el lunes 22, en horarios amplios, pues los proveedores participantes abrirán sus stands desde las 09:00 horas y cerrarán hasta las 20:00 horas. 
Urbina Vidales precisó que son más de 20 proveedores los que ofrecerán sus artículos con promociones y descuentos, pero agregó que también se ofrecerán los servicios de corte de pelo y exámenes de la vista totalmente gratuitos a todos los asistentes. 
El delegado resaltó que con esta Feria de Regreso a Clases no sólo se ofrece en un mismo lugar toda una variedad de productos que los padres de familia necesitan adquirir, sino que además se les ofrecen descuentos muy atractivos, con lo cual se deja en claro que la Procuraduría Federal del Consumidor siempre está trabajando para apoyar la economía popular. 
De los productos que se podrán adquirir, citó zapatos, ropa juvenil y deportiva, mochilas, útiles escolares, entre otros. Jorge Alán Urbina agregó que además de los proveedores, también el personal de la Profeco ofrecerá talleres de capacitación para los padres de familia y niños y jóvenes sobre cómo realizar compras que les dejen ahorros. 
Incluso, dijo, se ofrecerá un folleto que se denomina “Guía de Regreso a Clases 2016” en la que principalmente se muestran los siete derechos básicos de los y las consumidoras, y además se brinda información para hacer un consumo responsable y tomar las mejores decisiones de compra. 
De igual manera, dijo, esta guía ofrece varios tips a los padres de familia y alumnos para que sepan qué deben revisar cuando van a comprar crayones, compás, pegamento líquido, lápiz adhesivo, juego de geometría y reglas, gomas, cuadernos, mochilas, flautas, plastilinas y todos los artículos escolares, así como uniformes e incluso computadoras, además de que se incluye el calendario escolar, donde vienen los días festivos y periodos vacacionales. 
“La información de este correo así como la contenida en los documentos que se adjuntan, puede ser objeto de solicitudes de acceso a la información”. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/sinaola/Descuentos-de-hasta-el-40-en-Feria-de-Regreso-a-Clases-20160811-0137.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2251</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:51 HS Descuentos de hasta el 40% en Feria de Regreso a Clases También se ofrecerán los servicios de corte de pelo y exámenes de la vista totalmente gratuitos a todos los asistentes 
Descuentos de hasta el 40% en Feria de Regreso a Clases. Por: El Debate 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- El delegado de la Procuraduría Federal del Consumidor (Profeco), Jorge Alán Urbina Vidales, invitó a todos los padres de familia a que acudan a la Feria de Regreso a Clases que se instalará la próxima semana junto al kiosco de Catedral, donde se ofrecerán promociones y descuentos de hasta el 40 por ciento en productos diversos, como calzado, ropa, útiles escolares y otros. 
Precisó que la Feria de Regreso a Clases se instalará el jueves 18 de este mes y se mantendrá hasta el lunes 22, en horarios amplios, pues los proveedores participantes abrirán sus stands desde las 09:00 horas y cerrarán hasta las 20:00 horas. 
Urbina Vidales precisó que son más de 20 proveedores los que ofrecerán sus artículos con promociones y descuentos, pero agregó que también se ofrecerán los servicios de corte de pelo y exámenes de la vista totalmente gratuitos a todos los asistentes. 
El delegado resaltó que con esta Feria de Regreso a Clases no sólo se ofrece en un mismo lugar toda una variedad de productos que los padres de familia necesitan adquirir, sino que además se les ofrecen descuentos muy atractivos, con lo cual se deja en claro que la Procuraduría Federal del Consumidor siempre está trabajando para apoyar la economía popular. 
De los productos que se podrán adquirir, citó zapatos, ropa juvenil y deportiva, mochilas, útiles escolares, entre otros. Jorge Alán Urbina agregó que además de los proveedores, también el personal de la Profeco ofrecerá talleres de capacitación para los padres de familia y niños y jóvenes sobre cómo realizar compras que les dejen ahorros. 
Incluso, dijo, se ofrecerá un folleto que se denomina “Guía de Regreso a Clases 2016” en la que principalmente se muestran los siete derechos básicos de los y las consumidoras, y además se brinda información para hacer un consumo responsable y tomar las mejores decisiones de compra. 
De igual manera, dijo, esta guía ofrece varios tips a los padres de familia y alumnos para que sepan qué deben revisar cuando van a comprar crayones, compás, pegamento líquido, lápiz adhesivo, juego de geometría y reglas, gomas, cuadernos, mochilas, flautas, plastilinas y todos los artículos escolares, así como uniformes e incluso computadoras, además de que se incluye el calendario escolar, donde vienen los días festivos y periodos vacacionales. 
“La información de este correo así como la contenida en los documentos que se adjuntan, puede ser objeto de solicitudes de acceso a la información”. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470956215261/sites/debate/img/2016/08/11/whatsapp_image_2016-08-11_at_4.42.15_pm.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
