<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://diendan.congdongcviet.com/external.php?type=RSS2</forum>
<forum_title>Cáť™ng Ä‘áť“ng C Viáť‡t</forum_title>
<discussion_title>Bao da Ä‘áťąng cigar, dao cáşŻt cigar Cohiba 3203L (pháťĽ kiáť‡n cigar)</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://diendan.congdongcviet.com/threads/t374029::bao-da-dung-cigar-dao-cat-cigar-cohiba-3203l-phu-kien-cigar.cpp</topic_url>
<topic_text>
0 Bao da đựng cigar, dao cắt cigar Cohiba 3203L (phụ kiện cigar) Batluadocdao.com - Set bao da Cigar, dao cắt Cigar Cohiba chất liệu da màu đen chính hãng- Mã SP: HY3203L&quot;MIỄN PHÍ GIAO HÀNG TOÀN QUỐC&quot; Hotline: 0988 00 11 31 Website: batluadocdao.com hoặc batluadocdao.vn - Tên sản phẩm: Set bao da Cigar, dao cắt Cigar Cohiba HY-3203L chính hãng - Nhãn hiệu: Cohiba. - 1 Set bao gồm: Bao da Cigar, dao cắt Cigar Cohiba. - Số lượng: 2 điếu Cigar. - Chất liệu: Da cao cấp. - Màu sắc: Màu đen, màu nâu, màu da cá sấu. - Kích thước: 165x65x35mm. - Quy cách đóng gói: Full box. - Bảo hành: Đổi mới trong vòng 7 ngày nếu lỗi do nhà sản xuất hoặc không đúng như mô tả trên Website (chi phí vận chuyển bảo hành hoặc đổi trả khách hàng thanh toán). Bảo hành: 3 tháng. Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba chất liệu da mùa đen chính hãng Set bao da, dao cắt Xì gà Cohiba màu nâu chính hãng Chúng tôi phân phối sản phẩm: Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba chất liệu da màu đen chính hãng tại Hà Nội, Hồ Chí Minh, Hải Phòng, Đà Nẵng, An Giang, Bà Rịa Vũng Tàu, Bạc Liêu, Bắc Kạn, Bắc Giang, Bắc Ninh, Bến Tre, Bình Dương, Bình Định, Bình Phước, Bình Thuận, Cà Mau, Cao Bằng, Cần Thơ, Đắk Lắk, Đắk Nông, Điện Biên, Đồng Nai, Đồng Tháp, Gia Lai, Hà Giang, Hà Nam, Hà Tây, Hà Tĩnh, Hải Dương, Hòa Bình, Hậu Giang, Hưng Yên, Khánh Hòa, Kiên Giang, Kon Tum, Lai Châu, Lào Cai, Lạng Sơn, Lâm Đồng, Long An, Nam Định, Nghệ An, Ninh Bình, Ninh Thuận, Phú Thọ, Phú Yên, Quảng Bình, Quảng Nam. Mua Set bao da, dao cắt Xì gà Cohiba chất liệu da cao cấp chính hãng Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba màu đen cho người sành Hiện nay Batluadocdao.com còn phân phối sản phẩm: Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba chất liệu da màu đen chính hãng tại Quận: Ba Đình, Bắc Từ Liêm, Cầu Giấy, Đống Đa, Hà Đông, Hai Bà Trưng, Hoàn Kiếm, Hoàng Mai, Long Biên, Nam Từ Liêm, Tây Hồ, Thanh Xuân, Thị xã Sơn Tây, Huyện Ba Vì, Chương Mỹ, Đan Phượng, Đông Anh, Gia Lâm, Hoài Đức, Mê Linh, Mỹ Đức, Phú Xuyên, Phúc Thọ, Quốc Oai, Sóc Sơn, Thanh Oai, Thanh Trì, Thạch Thất, Thường Tín, Ứng Hòa.Địa chỉ bán Set bao da, dao cắt Xì gà Cohiba chính hãng uy tín nhất ở đâu ? Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba cao cấp Hà Nội Keyword: set bao da cigar, dao cắt cigar cohiba da cao cấp, set bao da, dao cat cigar cohiba mau den, set bao da, dao cắt xì gà cohiba màu nâu, set bao da, dao cắt xì gà cohiba màu da cá sấu cao cấp, set bao da, dao cắt xi ga cohiba chinh hang, mua set bao da, dao cat cigar cohiba cao cap, set bao da, dao cắt cigar cohiba cho người sành, mua set bao da, dao cắt xì gà cohiba chính hãng ở đâu, bao da xi ga, bao ga xì gà, bao da cigar, bao da đựng xì gà, bao da đựng cigar, bao da dung xi ga, bao da dung xi ga, bao da đựng xì gà hcm, bán bao da đựng xì gà, bao da đựng xì gà hà nội, phụ kiện xì gà, phu kien xi ga, phụ kiện cigar, phu kien cigar, phu kien cigar hcm, phụ kiện xì gà hcm, phụ kiện xì gà hà nội, phụ kiện cigar hà nội, hộp đựng xì gà, hop dung xi ga, hộp đựng cigar, hộp giữ ẩm xì gà, hop giu am xi ga, hộp giữ ẩm cigar, hop giu am cigar, quà tặng cao cấp, quà tặng sếp, tủ đựng xì gà, tủ giữ ẩm xì gà, tủ bảo quản xì gà, hộp giữ ẩm xì gà, hộp bảo quản xì gà, tủ đựng cigar, tủ bảo quản cigar, hộp giữ ẩm cigar, bat lua hut xi ga, bật lửa xì gà, bật lửa cigar, bật lửa hút cigar, hộp quẹt cigar, hop quet cigar hcm, bat lua hut xi ga ha noi, bật lửa khò, dao cắt cigar, dao cắt xì gà, dao cat xi ga, dao cat cigar, set phụ kiện xì gà, set phụ kiện cigar, set phu kien xi ga hcm, set phụ kiện xì gà hà nội. ĐƠN VỊ CUNG CẤP SẢN PHẨM SIÊU THỊ BẬT LỬA ĐỘC ĐÁO batluadocdao.com - batluadocdao.vn Số 4, ngõ 332/7, Đ. Hoàng Công Chất, P. Phú Diễn, Q. Bắc Từ Liêm, TP. Hà Nội 0988 00 11 31
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://diendan.congdongcviet.com/threads/t374029::bao-da-dung-cigar-dao-cat-cigar-cohiba-3203l-phu-kien-cigar.cpp</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0328</post_time>
<username>batluadocdao001</username>
<post>
0 Bao da đựng cigar, dao cắt cigar Cohiba 3203L (phụ kiện cigar) Batluadocdao.com - Set bao da Cigar, dao cắt Cigar Cohiba chất liệu da màu đen chính hãng- Mã SP: HY3203L&quot;MIỄN PHÍ GIAO HÀNG TOÀN QUỐC&quot; Hotline: 0988 00 11 31 Website: batluadocdao.com hoặc batluadocdao.vn - Tên sản phẩm: Set bao da Cigar, dao cắt Cigar Cohiba HY-3203L chính hãng - Nhãn hiệu: Cohiba. - 1 Set bao gồm: Bao da Cigar, dao cắt Cigar Cohiba. - Số lượng: 2 điếu Cigar. - Chất liệu: Da cao cấp. - Màu sắc: Màu đen, màu nâu, màu da cá sấu. - Kích thước: 165x65x35mm. - Quy cách đóng gói: Full box. - Bảo hành: Đổi mới trong vòng 7 ngày nếu lỗi do nhà sản xuất hoặc không đúng như mô tả trên Website (chi phí vận chuyển bảo hành hoặc đổi trả khách hàng thanh toán). Bảo hành: 3 tháng. Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba chất liệu da mùa đen chính hãng Set bao da, dao cắt Xì gà Cohiba màu nâu chính hãng Chúng tôi phân phối sản phẩm: Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba chất liệu da màu đen chính hãng tại Hà Nội, Hồ Chí Minh, Hải Phòng, Đà Nẵng, An Giang, Bà Rịa Vũng Tàu, Bạc Liêu, Bắc Kạn, Bắc Giang, Bắc Ninh, Bến Tre, Bình Dương, Bình Định, Bình Phước, Bình Thuận, Cà Mau, Cao Bằng, Cần Thơ, Đắk Lắk, Đắk Nông, Điện Biên, Đồng Nai, Đồng Tháp, Gia Lai, Hà Giang, Hà Nam, Hà Tây, Hà Tĩnh, Hải Dương, Hòa Bình, Hậu Giang, Hưng Yên, Khánh Hòa, Kiên Giang, Kon Tum, Lai Châu, Lào Cai, Lạng Sơn, Lâm Đồng, Long An, Nam Định, Nghệ An, Ninh Bình, Ninh Thuận, Phú Thọ, Phú Yên, Quảng Bình, Quảng Nam. Mua Set bao da, dao cắt Xì gà Cohiba chất liệu da cao cấp chính hãng Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba màu đen cho người sành Hiện nay Batluadocdao.com còn phân phối sản phẩm: Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba chất liệu da màu đen chính hãng tại Quận: Ba Đình, Bắc Từ Liêm, Cầu Giấy, Đống Đa, Hà Đông, Hai Bà Trưng, Hoàn Kiếm, Hoàng Mai, Long Biên, Nam Từ Liêm, Tây Hồ, Thanh Xuân, Thị xã Sơn Tây, Huyện Ba Vì, Chương Mỹ, Đan Phượng, Đông Anh, Gia Lâm, Hoài Đức, Mê Linh, Mỹ Đức, Phú Xuyên, Phúc Thọ, Quốc Oai, Sóc Sơn, Thanh Oai, Thanh Trì, Thạch Thất, Thường Tín, Ứng Hòa.Địa chỉ bán Set bao da, dao cắt Xì gà Cohiba chính hãng uy tín nhất ở đâu ? Set bao da, dao cắt Cigar Cohiba cao cấp Hà Nội Keyword: set bao da cigar, dao cắt cigar cohiba da cao cấp, set bao da, dao cat cigar cohiba mau den, set bao da, dao cắt xì gà cohiba màu nâu, set bao da, dao cắt xì gà cohiba màu da cá sấu cao cấp, set bao da, dao cắt xi ga cohiba chinh hang, mua set bao da, dao cat cigar cohiba cao cap, set bao da, dao cắt cigar cohiba cho người sành, mua set bao da, dao cắt xì gà cohiba chính hãng ở đâu, bao da xi ga, bao ga xì gà, bao da cigar, bao da đựng xì gà, bao da đựng cigar, bao da dung xi ga, bao da dung xi ga, bao da đựng xì gà hcm, bán bao da đựng xì gà, bao da đựng xì gà hà nội, phụ kiện xì gà, phu kien xi ga, phụ kiện cigar, phu kien cigar, phu kien cigar hcm, phụ kiện xì gà hcm, phụ kiện xì gà hà nội, phụ kiện cigar hà nội, hộp đựng xì gà, hop dung xi ga, hộp đựng cigar, hộp giữ ẩm xì gà, hop giu am xi ga, hộp giữ ẩm cigar, hop giu am cigar, quà tặng cao cấp, quà tặng sếp, tủ đựng xì gà, tủ giữ ẩm xì gà, tủ bảo quản xì gà, hộp giữ ẩm xì gà, hộp bảo quản xì gà, tủ đựng cigar, tủ bảo quản cigar, hộp giữ ẩm cigar, bat lua hut xi ga, bật lửa xì gà, bật lửa cigar, bật lửa hút cigar, hộp quẹt cigar, hop quet cigar hcm, bat lua hut xi ga ha noi, bật lửa khò, dao cắt cigar, dao cắt xì gà, dao cat xi ga, dao cat cigar, set phụ kiện xì gà, set phụ kiện cigar, set phu kien xi ga hcm, set phụ kiện xì gà hà nội. ĐƠN VỊ CUNG CẤP SẢN PHẨM SIÊU THỊ BẬT LỬA ĐỘC ĐÁO batluadocdao.com - batluadocdao.vn Số 4, ngõ 332/7, Đ. Hoàng Công Chất, P. Phú Diễn, Q. Bắc Từ Liêm, TP. Hà Nội 0988 00 11 31
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image></main_image>
</document>
