<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.sports.ru/rss/all_news.xml</forum>
<forum_title>Новости - Футбол, хоккей, баскетбол, теннис, бокс, Формула-1 – все новости спорта на Sports.ru</forum_title>
<discussion_title>Эрик Джонсон: «Должны злиться сами на себя из-за ухода Руа. Если бы мы играли лучше, этого бы не произошло»</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.sports.ru/hockey/1042892456.html</topic_url>
<topic_text>
Добавить новость прямо сейчас Эрик Джонсон: «Должны злиться сами на себя из-за ухода Руа. Если бы мы играли лучше, этого бы не произошло» Теги Колорадо НХЛ Эрик Джонсон Патрик Руа 
Защитник «Колорадо» Эрик Джонсон прокомментировал уход главного тренера Патрика Руа из команды. 
«Я катался на тренировочном катке, когда ушел со льда, увидел несколько пропущенных вызовов от Руа. Я подумал: «О боже, меня обменяли. Интересно знать, куда?». Я даже подумать не мог, что это будет новость о его уходе. Но мы в итоге поговорили, он сказал, что пришло время уходить и не рассказал слишком много. 
После этого была куча звонков от парней. Все были расстроены. Нам нравилось играть под началом Руа, и это тяжелая ситуация. Наверняка будут какие-то перемены. В конце концов, нам нужно злиться на себя. Уверен, что большинство игроков так и делает. Если бы мы играли лучше, этого бы не произошло. 
Конечно, не бывает, чтобы тренер был любим абсолютно всеми игроками. Но могу сказать, что больше 90% игроков нашей команды любили его, уважали и хотели играть за него. Нам будет очень его не хватать. 
Не думаю, что будет недостаток в кандидатах в тренеры. Пока что у нас не те результаты, каких мы хотели, но если посмотреть на состав, там много таланта. Думаю, есть немало тренеров, кто хотел бы взяться за то, чтобы сделать побеждающую команду из этого материала», – сказал Джонсон. Опрос
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.sports.ru/hockey/1042892456.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0540</post_time>
<username></username>
<post>
Добавить новость прямо сейчас Эрик Джонсон: «Должны злиться сами на себя из-за ухода Руа. Если бы мы играли лучше, этого бы не произошло» Теги Колорадо НХЛ Эрик Джонсон Патрик Руа 
Защитник «Колорадо» Эрик Джонсон прокомментировал уход главного тренера Патрика Руа из команды. 
«Я катался на тренировочном катке, когда ушел со льда, увидел несколько пропущенных вызовов от Руа. Я подумал: «О боже, меня обменяли. Интересно знать, куда?». Я даже подумать не мог, что это будет новость о его уходе. Но мы в итоге поговорили, он сказал, что пришло время уходить и не рассказал слишком много. 
После этого была куча звонков от парней. Все были расстроены. Нам нравилось играть под началом Руа, и это тяжелая ситуация. Наверняка будут какие-то перемены. В конце концов, нам нужно злиться на себя. Уверен, что большинство игроков так и делает. Если бы мы играли лучше, этого бы не произошло. 
Конечно, не бывает, чтобы тренер был любим абсолютно всеми игроками. Но могу сказать, что больше 90% игроков нашей команды любили его, уважали и хотели играть за него. Нам будет очень его не хватать. 
Не думаю, что будет недостаток в кандидатах в тренеры. Пока что у нас не те результаты, каких мы хотели, но если посмотреть на состав, там много таланта. Думаю, есть немало тренеров, кто хотел бы взяться за то, чтобы сделать побеждающую команду из этого материала», – сказал Джонсон. Опрос
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://s5o.ru/common/images/i/logo/300x300_sports.png</main_image>
</document>
