<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Entran en vigor cambios a operativos del alcoholímetro</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Entran-en-vigor-cambios-a-operativos-del-alcoholimetro-20160811-0120.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:13 HS Entran en vigor cambios a operativos del alcoholímetro Hoy se pondrán en marcha las modificaciones a la Ley de Tránsito y Transportes del estado 
Ciudadano se somete a la prueba del alcoholímetro. Por: Ramón Beltrán Sabalza 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- A partir de hoy, los operativos de alcoholímetro realizados por las autoridades de Tránsito serán instalados de manera aleatoria en diversos puntos de la ciudad, con el objetivo de detectar la presencia de alcohol en los conductores, así como sustancias tóxicas o determinar si manejan bajo el influjo de alguna droga.Lo anterior, luego de que la reforma a la Ley de Tránsito y Transportes del Estado, fuera publicada el día de ayer en el Periódico Oficial del Estado de Sinaloa, tras la aprobación el 14 de julio del año en curso, por la Cámara de Diputados a la iniciativa presentada por la diputada Sandra Lara Díaz. 
PORMENORES 
Dichas reformas y adiciones a la ley en los artículos 161, 161 BIS, 161 BIS A y 170 establecen que las sanciones a quienes conduzcan bajo los influjos de alcohol serán en el caso de presentar de 0.40 a 0.65 miligramos de alcohol por litro de aire espirado, arresto inconmutable de 6 a 9 horas, es decir, tendrá que ser cumplida forzosamente la sanción y serán remitidos al Tribunal de Barandilla. 
Mientras que a quienes den positivo con 0.65 miligramos de alcohol o más o se detecte que conducen bajo el influjo de drogas se les sancionará con 9 a 12 horas de arresto, además de que tendrán que asistir a un curso de concientización. 
Los operativos de alcoholimetría en cada punto de revisión deberán contar con la presencia de policías de Tránsito Municipal, así como de un médico que aplique la prueba y un representante del Órgano Interno de Control Municipal, además de un representante de la Comisión Estatal de Derechos Humanos y uno de la Organización de la Sociedad Civil. 
En el caso de los menores de edad, los agentes de Tránsito impedirán la circulación del vehículo, por lo que no habrá tolerancia, así como también para conductores de transportes escolares, cargas de sustancias tóxicas o peligrosas y pasajeros. 
De igual forma, se suspenderá la licencia de conducir a quienes reincidan, mientras que cuando sea por segunda ocasión les será revocada. 
PREPARADOS 
Por su parte, el alcalde de Culiacán, Sergio Torres Félix señaló que en el caso de Culiacán, desde que él llegó a la administración municipal, se ha aplicado el alcoholímetro. Lo bueno de ahora, dijo, es que se implementarán nuevas medidas, entre las que destacan: mayor participación de la sociedad y otros organismos, ya que con ello se busca salvaguardar la vida e integridad de las personas que van al volante. 
Descartó contratar más personal para atender la demanda que se avisora, esto porque están por cerrar el trienio.“Tenemos personal suficiente para aplicar los alcoholímetros y como te digo, se va a fortalecer porque va a estar la sociedad presente”, mencionó el edil. 
A su vez, Sandra Lara Díaz, legisladora de la bancada priista y quien impulsó dicha reforma a la Ley de Tránsito y Transportes del Estado, señaló que para la implementación de las nuevas normativas se requiere de que la autoridad responsable realice un buen trabajo de coordinación con todas las instancias correspondientes. 
Una vez que llegue a la presidencia municipal como síndica procuradora, dijo, estará muy atenta de que se cumplan dichas disposiciones, toda vez que como órgano interno participarán en los retenes donde se aplique el alcoholímetro. 
“De manera personal estaré cumpliendo desde el otro lado, como autoridad responsable, cumpliendo y vigilando la parte que me corresponde para que funcione de manera exitosa el alcoholímetro”, recalcó. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Entran-en-vigor-cambios-a-operativos-del-alcoholimetro-20160811-0120.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2213</post_time>
<username>Melissa Sarabia</username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:13 HS Entran en vigor cambios a operativos del alcoholímetro Hoy se pondrán en marcha las modificaciones a la Ley de Tránsito y Transportes del estado 
Ciudadano se somete a la prueba del alcoholímetro. Por: Ramón Beltrán Sabalza 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- A partir de hoy, los operativos de alcoholímetro realizados por las autoridades de Tránsito serán instalados de manera aleatoria en diversos puntos de la ciudad, con el objetivo de detectar la presencia de alcohol en los conductores, así como sustancias tóxicas o determinar si manejan bajo el influjo de alguna droga.Lo anterior, luego de que la reforma a la Ley de Tránsito y Transportes del Estado, fuera publicada el día de ayer en el Periódico Oficial del Estado de Sinaloa, tras la aprobación el 14 de julio del año en curso, por la Cámara de Diputados a la iniciativa presentada por la diputada Sandra Lara Díaz. 
PORMENORES 
Dichas reformas y adiciones a la ley en los artículos 161, 161 BIS, 161 BIS A y 170 establecen que las sanciones a quienes conduzcan bajo los influjos de alcohol serán en el caso de presentar de 0.40 a 0.65 miligramos de alcohol por litro de aire espirado, arresto inconmutable de 6 a 9 horas, es decir, tendrá que ser cumplida forzosamente la sanción y serán remitidos al Tribunal de Barandilla. 
Mientras que a quienes den positivo con 0.65 miligramos de alcohol o más o se detecte que conducen bajo el influjo de drogas se les sancionará con 9 a 12 horas de arresto, además de que tendrán que asistir a un curso de concientización. 
Los operativos de alcoholimetría en cada punto de revisión deberán contar con la presencia de policías de Tránsito Municipal, así como de un médico que aplique la prueba y un representante del Órgano Interno de Control Municipal, además de un representante de la Comisión Estatal de Derechos Humanos y uno de la Organización de la Sociedad Civil. 
En el caso de los menores de edad, los agentes de Tránsito impedirán la circulación del vehículo, por lo que no habrá tolerancia, así como también para conductores de transportes escolares, cargas de sustancias tóxicas o peligrosas y pasajeros. 
De igual forma, se suspenderá la licencia de conducir a quienes reincidan, mientras que cuando sea por segunda ocasión les será revocada. 
PREPARADOS 
Por su parte, el alcalde de Culiacán, Sergio Torres Félix señaló que en el caso de Culiacán, desde que él llegó a la administración municipal, se ha aplicado el alcoholímetro. Lo bueno de ahora, dijo, es que se implementarán nuevas medidas, entre las que destacan: mayor participación de la sociedad y otros organismos, ya que con ello se busca salvaguardar la vida e integridad de las personas que van al volante. 
Descartó contratar más personal para atender la demanda que se avisora, esto porque están por cerrar el trienio.“Tenemos personal suficiente para aplicar los alcoholímetros y como te digo, se va a fortalecer porque va a estar la sociedad presente”, mencionó el edil. 
A su vez, Sandra Lara Díaz, legisladora de la bancada priista y quien impulsó dicha reforma a la Ley de Tránsito y Transportes del Estado, señaló que para la implementación de las nuevas normativas se requiere de que la autoridad responsable realice un buen trabajo de coordinación con todas las instancias correspondientes. 
Una vez que llegue a la presidencia municipal como síndica procuradora, dijo, estará muy atenta de que se cumplan dichas disposiciones, toda vez que como órgano interno participarán en los retenes donde se aplique el alcoholímetro. 
“De manera personal estaré cumpliendo desde el otro lado, como autoridad responsable, cumpliendo y vigilando la parte que me corresponde para que funcione de manera exitosa el alcoholímetro”, recalcó. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470953749444/sites/debate/img/2016/08/11/alcohol.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
