<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://ria.ru/atomtec/</forum>
<forum_title>Ядерные технологии | РИА Новости</forum_title>
<discussion_title>Минск направил России уведомление о решении заменить корпус реактора БелАЭС | РИА Новости</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ria.ru/atomtec/20160811/1474148923.html</topic_url>
<topic_text>
МИНСК, 11 авг — РИА Новости. Министерство энергетики Белоруссии направило российской стороне уведомление о решении заменить корпус реактора БелАЭС, сообщила в четверг пресс-служба ведомства.
&quot;Межведомственная комиссия по сооружению Белорусской АЭС приняла решение о замене корпуса реактора первого блока. Соответствующее уведомление министерство энергетики Белоруссии направило российской стороне&quot;, — сообщила пресс-служба министерства.
© РИА Новости. Виктор Толочко Перейти в фотобанк Госатомнадзор Белоруссии сообщил, что корпус реактора БелАЭС будет заменен Ранее СМИ сообщали, что на Белорусской АЭС произошел инцидент, который якобы привел к повреждению корпуса ядерного реактора. &quot;Росатом&quot; опроверг эту информацию, указав, что при перемещении корпуса он по вине субподрядчика действительно незапланированно соприкоснулся с землей, однако не пострадал и технически пригоден для использования, что подтвердили контрольные измерения, включая ультразвуковой контроль металла. Российская госкорпорация выразила готовность заменить его на корпус для реактора второго блока, однако предупредила, что такое решение приведет к некоторому сдвигу графика завершения сооружения энергоблока.
Белорусская АЭС, строящаяся при участии России рядом с городом Островец (Гродненская область) в 50 километрах от Вильнюса, будет состоять из двух энергоблоков ВВЭР-1200 суммарной электрической мощностью до 2400 мегаватт. Для ее строительства выбран проект АЭС-2006 — типовой российский проект атомной станции нового поколения &quot;3+&quot; с улучшенными технико-экономическими показателями, соответствующий самым современным, так называемым &quot;постфукусимским&quot;, нормам безопасности, требованиям природоохранного и санитарно-гигиенического законодательства. Ввод в промышленную эксплуатацию первого блока Белорусской АЭС запланирован на 2018 год, второго — на 2020 год.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>7</post_num>
<post_id>post-7</post_id>
<post_url>http://ria.ru/atomtec/20160811/1474148923.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Vassya Pupkind</username>
<post>
Если белорусы платят, то можно и заменить!
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>https://cdn3.img.ria.ru/images/116307/46/1163074603.jpg</main_image>
</document>
