<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://online5.esakal.com/Section.aspx?SectionId=28&amp;PageNo=2528&amp;SectionName=ताज्या</forum>
<forum_title>ताज्या बातम्या: Latest Marathi News Online | Sakal </forum_title>
<discussion_title>...तर एक दिवस धोनी भीक मागेल - योगराज</discussion_title>
<language>ignore</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://online5.esakal.com/NewsDetails.aspx?NewsId=5728136878903795428&amp;SectionId=28&amp;SectionName=ताज्या बातम्या&amp;NewsDate=20150408&amp;Provider=- वृत्तसंस्था&amp;NewsTitle=...तर एक दिवस धोनी भीक मागेल - योगराज</topic_url>
<topic_text>
अरे हा जेसिका लाल हत्येचा आरोपी आहे. आणि दुसऱ्याने काय करावे याचे ज्ञान वाटत आहे.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>11</post_num>
<post_id>post-11</post_id>
<post_url>http://online5.esakal.com/NewsDetails.aspx?NewsId=5728136878903795428&amp;SectionId=28&amp;SectionName=ताज्या बातम्या&amp;NewsDate=20150408&amp;Provider=- वृत्तसंस्था&amp;NewsTitle=...तर एक दिवस धोनी भीक मागेल - योगराज</post_url>
<post_date>20150407</post_date>
<post_time>1834</post_time>
<username>किशोर</username>
<post>
शेवटी क्रिकेट म्हणजे हमाम खाने मे सब नंगे. मुर्ख आहोत ते आपण सगळे. क्रिकेट पाहून फक्त वेळ, पैसा वाया घालवायचा हेच आपले काम. त्यात आता सुरु होइएल इंडियन पैसा लीग. दहा ते बारा वर्षापूर्वी प्रमुख आयोजक विल्स brand होता , त्याला क्रिकेट बोर्डाने तंबाकू उत्पादन म्हणून बाजूला केले, व सहारा शी लग्न केले. त्यांना देखील वापरून वापरून शेवटी घटस्पोट दिला. तर आता ह्याच बोर्डाला IPL मध्ये royal stag / किंगफिशर, / macdoll / हे brand कसे काय चालतात. शेंबड्या पोराला पण आता कळते कि हे सोडा आहे , कॅसेट आहे कि दारू. शाहरुख खानला तुम्ही भांडण केले म्हणून आजीवन बंदी घालायला तुमच्या बापाचे ग्राउंड आहे करे भडव्यांनो. vip ना तुम्ही stadium मध्ये दारू serve करणार, तोकड्या कपड्यात पोरी नाचवणार, करोडो रुपयांचा जुगार IPL वर चालवणार. सगळा पैसाच दोन नंबरचा त्या मुले बोम्बाबोम होऊ नाहे म्हणून सगळ्यांना थोडे थोडे वाटून सुरवातीलाच सगळ्यांची तोंडे बंद केली. जी कोणी कपिल देव सारखी नाही म्हणणारी मंडळी होती ती पण नंतर शांत झाली. त्या नंतर सगळा नंगा नाच आता चालू आहे. धन्यवाद.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image></main_image>
</document>
