<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://lacartadelabolsa.com/leer/rss_diario</forum>
<forum_title>La Carta de la Bolsa - RSS Diario</forum_title>
<discussion_title>Razones para pensar que los inversores no se están protegiendose frente a un repunte de inflación</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://lacartadelabolsa.com/leer/articulo/razones_para_pensar_que_los_inversores_no_se_estan_protegiendose_frente_a_u</topic_url>
<topic_text>
  Razones para pensar que los inversores no se están protegiendose frente a un repunte de inflación Redacción - Viernes, 12 de Agosto 
Si bien la economía no es una ciencia exacta, lo cierto es que hay previsiones que presentan una complicación superior, como es el caso de los pronósticos sobre el coste de la vida. “Las previsiones sobre inflación siempre se equivocan”, corrobora Jonathan Baltora , gestor del AXA WF Global Inflation Bond , calificado como Blockbuster por los Sellos de Funds People. 
Baltora opina que las últimas previsiones sobre la inflación “han sido erróneas porque se han centrado excesivamente en el precio del petróleo y no demasiado en la inflación subyacente , que excluye el precio de la energía y los alimentos”. La predicción del equipo de AXA IM especializado en inflación, asumiendo que el precio de la energía permanezca estable en niveles actuales, apunta a que en EE. UU. la inflación “debería llegar a algún lugar entre el 2% y el 2,5% a principios del año que viene”, mientras que en el caso de la eurozona debería situarse entre el 1% y el 1,2% a principios de 2017. 
“Lo que me parece interesante es comparar este pronóstico con lo que están poniendo en precio los mercados, entre 50 y 70 puntos básicos por debajo de lo que esperamos nosotros” , detalla el gestor. En su opinión, los números están distorsionados por un enfoque excesivamente cortoplacista: “Creo que los mercados están excesivamente centrados en el comportamiento de la inflación en el corto plazo, como la evolución mensual del IPC, y también están excesivamente centrados en los movimientos del precio del petróleo en el corto plazo”.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://lacartadelabolsa.com/leer/articulo/razones_para_pensar_que_los_inversores_no_se_estan_protegiendose_frente_a_u</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0500</post_time>
<username></username>
<post>
  Razones para pensar que los inversores no se están protegiendose frente a un repunte de inflación Redacción - Viernes, 12 de Agosto 
Si bien la economía no es una ciencia exacta, lo cierto es que hay previsiones que presentan una complicación superior, como es el caso de los pronósticos sobre el coste de la vida. “Las previsiones sobre inflación siempre se equivocan”, corrobora Jonathan Baltora , gestor del AXA WF Global Inflation Bond , calificado como Blockbuster por los Sellos de Funds People. 
Baltora opina que las últimas previsiones sobre la inflación “han sido erróneas porque se han centrado excesivamente en el precio del petróleo y no demasiado en la inflación subyacente , que excluye el precio de la energía y los alimentos”. La predicción del equipo de AXA IM especializado en inflación, asumiendo que el precio de la energía permanezca estable en niveles actuales, apunta a que en EE. UU. la inflación “debería llegar a algún lugar entre el 2% y el 2,5% a principios del año que viene”, mientras que en el caso de la eurozona debería situarse entre el 1% y el 1,2% a principios de 2017. 
“Lo que me parece interesante es comparar este pronóstico con lo que están poniendo en precio los mercados, entre 50 y 70 puntos básicos por debajo de lo que esperamos nosotros” , detalla el gestor. En su opinión, los números están distorsionados por un enfoque excesivamente cortoplacista: “Creo que los mercados están excesivamente centrados en el comportamiento de la inflación en el corto plazo, como la evolución mensual del IPC, y también están excesivamente centrados en los movimientos del precio del petróleo en el corto plazo”.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image></main_image>
</document>
