<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.spiegel.de/schlagzeilen/index.rss</forum>
<forum_title>SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen</forum_title>
<discussion_title>Nachrichten am Morgen: Die News in Echtzeit</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/nachrichten-am-morgen-die-news-in-echtzeit-a-1106126.html</topic_url>
<topic_text>
Seit 30 Jahren sind Bundestrainer Joachim Löw und seine Frau Daniela verheiratet, jetzt berichtet die &quot;Bild&quot;-Zeitung, das Paar habe sich getrennt. Die Live-News. Herzlich willkommen bei Der Morgen @SPIEGELONLINE . 
Bis 9 Uhr begleitet Sie heute Michael Kröger beim Start in den Tag. 
Die wichtigsten politischen Themen des Tages finden Sie kompakt in unserem Briefing DIE LAGE . 
Taiwans Polizei geht mit großer Energie gegen Pokémon-Jäger vor, die gleichzeitig am Steuer sitzen. In der Woche, nachdem das Spiel veröffentlicht wurde, verteilten sie 1210 Strafzettel an Fahrer, die ihr Handy während der Fahrt benutzten. Die meisten davon saßen auf Motorrädern. Premier Lin Chuan will das Spiel nicht verbieten. Sein Appell: &quot;Fangen Sie die Kreaturen, doch vermeiden Sie Situationen, bei den Unfälle entstehen können&quot;. Das Pokémon-Fieber habe indes weite Teile der Bevölkerung erfasst, berichtet derweil der &quot;Guardian&quot;. Im Zoo von Taipeh würden Besucher den virtuellen Figuren mehr Beachtung schenken, als den Tieren in den Gehegen. Die Unfälle in der letzten Zeit mit Autos, deren &quot; Autopilot &quot; eingeschaltet war, haben den Elektromobilhersteller Tesla arg in die Defensive getrieben. Sie haben aber auch die Diskussion um die ethischen Aspekte von Roboterautos befeuert. Doch was in philosophischen Essays hochkomplexe Dimensionen annimmt, kommt in der Öffentlichkeit eher in zugespitzter - und reduzierter - Form an. Da geht es dann nur noch um die Frage &quot; Wen soll das autonome Auto überfahren, wenn klar ist, dass es nicht mehr bremsen kann ? Das Kind oder die den Geschäftsmann? Die Kita-Gruppe oder die Mutter mit Kinderwagen? Während ein Mensch am Steuer intuitiv - und keineswegs immer richtig - entscheidet, arbeitet der Computer im Auto die für solche Fälle programmierten Befehle ab. Wie würden Sie das Programm für solche Fälle auslegen? Ein Selbsttest könnte Ihnen Erkenntnisse über Ihre moralische Landkarte liefern. Hier finden Sie ihn . (Aber kommen Sie zurück - es gibt noch weitere interessante Nachrichten. Und das Wetter) Superstar LeBron James bleibt seinen Cleveland Cavaliers nach dem ersten Titelgewinn mit dem Klub in der Basketball-Profiliga NBA erhalten. Laut US-Medien soll der dreimalige Champion für einen neuen Dreijahresvertrag 100 Millionen Dollar erhalten.
&quot;Ich unterschreibe wieder bei den Cleveland Cavaliers, dem Team aus meiner Heimat. Nichts könnte aufregender sein, als die Chance zu haben, unseren Titel zu verteidigen&quot;, teilte James in einer Videobotschaft mit.
UNINTERRUPTED: LeBron James Announces He Will Re-Sign With Cleveland Cavaliers
Foto: Reuters Die deutschen Beach-Girls sind in Rio weiter gemeinsam auf Medaillenjagd . In einer aufregenden Nacht an der Copacabana folgten die Stuttgarterinnen Karla Borger und Britta Büthe den Europameisterinnen Laura Ludwig und Kira Walkenhost ins Achtelfinale des olympischen Beachvolleyball-Turniers. Nur eine Stunde nach der Niederlage gegen Kanada zeigten Borger/Büthe gegen die Außenseiterinnen Gonzales/Pazo eine konzentrierte Leistung, nachdem sie zum Gruppen-Abschluss im mit knapp 12.000 Fans vollbesetzen Stadion 0:2 verloren hatten. Vor allem die Aufschläge klappten besser, das Angriffsspiel war variabler. Ludwig/Walkenhorst hatten sich gegen die Italien einige Fehler geleistet. So konnten die Kontrahentinnen den zweiten Satz für sich entscheiden. Im Tiebreak spielten die Weltranglistenersten konsequenter. &quot;Es war eine gute Teamleistung. Aber wir können uns auf jeden Fall steigern &quot;, erklärte Ludwig. Foto: dpa Das wäre jetzt der Moment, an dem man bereuen könnte, das man doch nicht rechtzeitig Urlaub beantragt hat. Und dann mit der/dem Liebsten an den Neusiedlersee gefahren ist. Dort nämlich war in der vergangenen Nacht ein einzigartiges Naturschauspiel zu beobachten - voller Romantik und voller Möglichkeiten, innig zu wünschen und zu träumen: Der Nachthimmel war übersäht mit Sternschnuppen der Perseiden . Diebesbanden haben Krankenhäuser als lukratives Bestätigungsfeld entdeckt. Seit Februar 2014 sind nach Auskunft von Versicherern bundesweit mehr als 50 Fälle bekannt geworden, in denen Banden medizinisches Gerät eingesackt haben. Der Gesamtschaden liegt bei mehr als elf Millionen Euro. &quot;Es wird praktisch auf Bestellung gestohlen &quot;, sagt der Dillenburger
Polizeisprecher Guido Rehr. &quot;Wir gehen davon aus, dass organisierte Banden 
gezielt Kliniken und Arztpraxen aufsuchen und nach Vorbestellung die
medizinischen Geräte mitnehmen. &quot; 

Am beliebtesten sind dabei Endoskopiegeräte, insbesondere deren Köpfe. Endoskope werden
beispielsweise bei der Untersuchung innerer Organe eingesetzt. Ein solcher Kopf
kostet zwischen 10. 000 und 160. 000 Euro und lässt sich markenunabhängig verwenden. World&apos;s Toughest Job - #worldstoughestjob - Official Video
Kennen Sie den härtesten Job der Welt ? Dienst praktisch rund um die Uhr, an sieben Tagen die Woche? Mit ständig nörgelnden Vorgesetzten? 

Die Kampagne läuft schon seit einiger Zeit . Ich habe sie bei einem Streifzug durch die Youtube-Welt erst gestern entdeckt. Da ich aber der Überzeugung bin, dass sie nichts von ihrer Aktualität eingebüßt hat, möchte ich sie Ihnen heute ans Herz legen... In der großen Koalition verschärft sich der Streit um die Verschärfung der Gesetze zur inneren Sicherheit. Zu den Kritikern gehört unter anderem der Parteikollege von Innenminister Thomas de Maizière, Christian von Stetten. Die Maßnahmen seien völlig unzureichend , erklärte der Vorsitzende des Parlamentskreises Mittelstand der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. Schuld daran sei in erster Linie die SPD . &quot;Dass die SPD-Regierungsmitglieder nicht mehr Maßnahmen zugelassen haben, ist beschämend&quot;, sagte er der &quot;Stuttgarter Zeitung&quot;. Die Pläne von de Maizière (CDU) sehen vor, Gefährder schneller zu inhaftieren und abzuschieben. 

Six bomb attacks across Thailand in less than 24 hours have killed at least three people and injured dozens more staradvertiser.com/breaking-news/… 

Three Thai cities have been hit by at least 8 explosions in about 12 hours, officials say. cnn.it/2basbHb …

In Thailand wühlt eine Bombenserie die Öffentlichkeit auf. Innerhalb weniger Stunden sind in dem Touristenort Hua Hin , nahe einem Badestrand auf der Urlaubsinsel Phuket und vor Polizeistationen in der Provinz Surat Thani mindestens sechs Sprengsätze detoniert, wie Polizeivertreter mitteilten. Mindestens drei Menschen fanden den Tod , Dutzende wurden verletzt . Die Armee geht von einer koordinierten Angriffsserie aus. Foto: Imago Bundestrainer Joachim Löw hat seine größte Niederlage einstecken müssen: Die Ehe mit seiner Frau Daniela ist nach 30 Jahren zerbrochen . Ein gemeinsamer Freund des Paares bestätigte der &quot;Bild&quot;-Zeitung, dass beide sich getrennt haben. Die Entscheidung fiel wohl nicht von heute auf morgen - die Krise habe schon seit Längerem bestanden, schreibt das Blatt. Beide wollen sich trotzdem weiterhin als Freunde begegnen. An eine Scheidung denken sie nicht . Daniela Löw wolle sich sogar weiterhin um Verträge und Finanzen ihres Mannes kümmern. Dieser werde wohl künftig in Berlin leben, spekuliert die &quot;Bild&quot;-Zeitung weiter. Seine Frau bleibt im gemeinsamen Haus in Wittnau nahe Freiburg. Eine neue Liebe hat bei der Trennung offensichtlich keine Rolle gespielt. Der Freund des Paares: „Ich kann bestätigen, dass es für beide keine neuen Partne r gibt. Guten Morgen, verehrte Leserinnen und Leser, ich begrüße Sie zum letzten Arbeitstag der Woche . Vielleicht beginnen heute für Sie die Ferien, vielleicht sind Sie gerade die ersten Tage wieder im Büro - beides Gründe, dem Tag im Büro gelassen entgegen zu sehen. Aber zuvor lassen Sie uns erst mit ein paar Nachrichten beginnen. Zur Startseite
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>3</post_num>
<post_id>post-3</post_id>
<post_url>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/nachrichten-am-morgen-die-news-in-echtzeit-a-1106126.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Anna Bolika</username>
<post>
&quot;Joachim Löw und seine Frau angeblich getrennt...&quot; Angeblich! Genaues weiss man also nicht. Ist es wirklich notwendig uns mitzuteilen, dass Löw und Gattin sich womöglich, vielleicht, angeblich getrennt haben, wollen, müssen. Der Trend hat sich manifestiert: hau´ raus die Meldung...ob sicher oder nicht. Gerücht, vielleicht Verleumdung, Anmutung von &quot;Stiller Post&quot;. So einen Gerüchtepamps liest man immer häufiger - quer Beet durch die Presse. Da braucht ihr euch über euer mieses Image nicht zu wundern. Oder welche Klientel soll bevorzugt mit diesem Tratsch erreicht werden?
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://www.spiegel.de/static/sys/v10/logo/fb_logo_default.jpg</main_image>
</document>
