<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.wallstreet-online.de/rss/nachrichten-weitere-nachrichten.xml</forum>
<forum_title>Nachrichten Ticker  - Kategorie: Weitere Nachrichten - www.wallstreet-online.de</forum_title>
<discussion_title>DGAP-News: Stabilus S.A. schließt drittes Quartal des Geschäftsjahres 2016 erfolgreich ab und veröffentlicht Jahresprognose 2016</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.wallstreet-online.de/nachricht/8842630-dgap-news-stabilus-s-a-schliesst-drittes-quartal-geschaeftsjahres-2016-erfolgreich-jahresprognose-2016</topic_url>
<topic_text>
| 12.08.2016, 07:00 | 226 | 0 | 0 DGAP-News: Stabilus S.A. / Schlagwort(e): 9-Monatszahlen/Zwischenbericht Stabilus S.A. schließt drittes Quartal des Geschäftsjahres 2016 erfolgreich ab und veröffentlicht Jahresprognose 2016 12.08.2016 / 07:00 Für den Inhalt der Mitteilung ist der Emittent verantwortlich. Stabilus S.A. schließt drittes Quartal des Geschäftsjahres 2016 erfolgreich ab und veröffentlicht Jahresprognose 2016 - Umsatz in Q3 GJ2016 +14,0% auf 182,8 Mio. Euro / 9M GJ2016 +17,2% auf 531,0 Mio. Euro - Bereinigtes EBITDA Q3 +14,9% auf 31,6 Mio. Euro / 9M +18,8% auf 94,3 Mio. Euro - Bereinigtes EBIT Q3 +18,7% auf 23,5 Mio. Euro / 9M +22,5% auf 69,7 Mio. Euro - Q3 Ergebnis bei 11,5 Mio. Euro (Q3 GJ2015: -25,5 Mio. Euro) / 9M Ergebnis bei 35,9 Mio. Euro (9M GJ2015: 2,0 Mio. Euro) - Jahresumsatzprognose für Gesamtgeschäftsjahr 2016 bei 730 Mio. Euro mit bereinigter EBIT-Marge zwischen 13,0% und 13,5% Luxemburg/Koblenz, 12. August 2016 - Die Stabilus S.A. (ISIN: LU1066226637) hat das dritte Quartal ihres am 30. September endenden Geschäftsjahres 2016 mit einem anhaltend starken Umsatzwachstum erfolgreich abgeschlossen. Die hohe Nachfrage nach Lösungen zur Bewegungssteuerung von Stabilus wird dabei weiter durch die Megatrends Komfort, Ergonomie und Arbeitsschutz gestützt. Der Umsatz des Konzerns stieg im dritten Quartal des Geschäftsjahres 2016 im Vorjahresvergleich von 160,4 Millionen Euro um 14,0 Prozent auf 182,8 Millionen Euro. Dabei setzte das Unternehmen auch im dritten Quartal in allen Regionen deutlich mehr Produkte ab: In der Region Europa legte der Umsatz um 14,2 Prozent, in NAFTA um 14,8 Prozent und in Asien / Pazifik und RoW (Rest of World) um 10,4 Prozent zu. Stärkster Wachstumstreiber im dritten Quartal war erneut der Automotive-Bereich mit einem Umsatzwachstum von 21,2 Millionen Euro (+19,0 Prozent). Während der Bereich Industrial mit einem Plus von 5,1 Prozent oder 2,1 Millionen Euro ebenfalls zulegte, entwickelte sich der Bereich Swivel Chair im zurückliegenden Quartal mit einem Umsatzrückgang von 0,7 Millionen Euro weniger dynamisch. Auf Neunmonatssicht lag jedoch auch der Bereich Swivel Chair immer noch 1,4 Prozent über Vorjahr. In den ersten neun Monaten des laufenden Geschäftsjahrs erzielte die Stabilus S.A. Umsätze von 531,0 Millionen Euro, nach 453,0 Millionen Euro im Vergleichszeitraum des vorangegangenen Geschäftsjahres (+17,2 Prozent). Der Erwerb der Unternehmen ACE, Hahn Gasfedern und Fabreeka / Tech Products wurde zum 30. Juni 2016 abgeschlossen. Deshalb sind die neuen Unternehmen zwar bilanziell bereits im dritten Quartal erfasst, ihre Umsätze in den Q3- GJ2016-Zahlen des Stabilus Konzerns aber noch nicht enthalten. Die POWERISE-Technologie blieb weiterhin der bedeutendste Umsatztreiber im Automotive-Segment und erzielte im dritten Quartal 2016 Umsätze von 50,4 Millionen Euro (Vorjahresquartal: 34,8 Millionen Euro), was einem Anstieg von 44,8 Prozent entspricht. Auch die operativen Ergebniskennzahlen der Stabilus S.A. haben sich im Jahresvergleich positiv entwickelt. Das um Sondereffekte bereinigte EBITDA wuchs im Q3 GJ2016 um 14,9 Prozent auf 31,6 Millionen Euro (Q3 GJ2015: 27,5 Millionen Euro). Auf Neunmonatssicht erhöhte sich das bereinigte EBITDA um 18,8 Prozent von 79,4 Millionen Euro auf 94,3 Millionen Euro. Mit 23,5 Millionen Euro lag das bereinigte betriebliche Ergebnis (bereinigtes EBIT) im Q3 GJ2016 um 18,7 Prozent über dem Vorjahreswert von 19,8 Millionen Euro. In den ersten drei Quartalen des Geschäftsjahrs 2016 erzielte das Unternehmen damit ein bereinigtes EBIT von 69,7 Millionen Euro nach 56,9 Millionen Euro im Vorjahreszeitraum (+22,5 Prozent). Der Gewinn lag im dritten Quartal 2016 bei 11,5 Millionen Euro nach -25,5 Millionen Euro im Vorjahr, wobei das Vorjahresquartal durch Einmalkosten einer neuen Finanzierung belastet war. In den ersten neun Monaten des Geschäftsjahres 2016 weist Stabilus entsprechend einen Gewinn von 35,9 Millionen Euro nach 2,0 Millionen Euro im Vorjahreszeitraum aus. Dietmar Siemssen, CEO von Stabilus, sagte: &quot;In den ersten neun Monaten des laufenden Geschäftsjahrs sind wir erneut stark organisch gewachsen und haben gleichzeitig durch den Erwerb von ACE, Hahn Gasfedern und Fabreeka / Tech Products einen bedeutenden Schritt getan, um unseren Industrial- Bereich nachhaltig zu stärken. Die Integration kommt gut voran: Die Qualität der Produktion ist ebenso hoch wie die von Stabilus, gleichzeitig ergänzen wir uns ideal in den Bereichen Technologie und Know-how sowie in Bezug auf die von uns adressierten Kundengruppen. Die Akquisition ist ein Meilenstein in unserer strategischen Ausrichtung. Sie erlaubt uns, gemeinsam mit den neuen Unternehmen auf spezifische Kundenanfragen hochflexibel und schnell reagieren zu können. Gleichzeitig verbreitern wir deutlich unser Produktportfolio, insbesondere für Anwendungen in Maschinenbau und Automatisierungstechnik. Damit haben wir unsere Positionierung als globaler und branchenübergreifender Systemanbieter für die Initiierung, Steuerung und Dämpfung von Bewegung weiter gefestigt.&quot; Mark Wilhelms, CFO von Stabilus, ergänzte: &quot;Mit der Akquisition erweitern wir nicht nur unser Produktportfolio im Industriebereich, sondern verbessern auch unsere Marge auf Gruppenebene. Komponenten zur Schwingungs- und Vibrationsdämpfung spielen im Industriebereich eine essenzielle Rolle, indem sie helfen, die Langlebigkeit von Endprodukten zu steigern oder die Wartungsabstände bei Maschinen zu verlängern und so Ausfallzeiten zu minimieren. Die erworbenen Unternehmen verfügen dabei über besondere Kompetenzen für maßgeschneiderte Spezial- und Sonderanwendungen in mittleren und kleinen Losgrößen.&quot; Entsprechend erwartet der Vorstand von Stabilus für das Gesamtgeschäftsjahr 2016 (endet 30.9.2016; inkl. der erwarteten Umsatz- und Ergebnisbeiträge der erworbenen Unternehmen) Umsätze in Höhe von 730 Millionen Euro und eine bereinigte EBIT-Marge von 13,0 Prozent bis 13,5 Prozent. Im Geschäftsjahr 2015 erzielte Stabilus Umsätze in Höhe von 611 Millionen Euro bei einer bereinigten EBIT-Marge von 12,5 Prozent. Der vollständige Bericht für das dritte Quartal des Geschäftsjahrs 2016 steht in englischer Sprache im Bereich Investor Relations unter www.ir.stabilus.com zum Download zur Verfügung. Pressekontakt: Investor Relations-Kontakt:Tel.: +49 261 8900 502 Tel.: +352 286 770 21E-Mail: rkrenzin@stabilus.com E-Mail: anschroeder@stabilus.com
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.wallstreet-online.de/nachricht/8842630-dgap-news-stabilus-s-a-schliesst-drittes-quartal-geschaeftsjahres-2016-erfolgreich-jahresprognose-2016</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0500</post_time>
<username></username>
<post>
| 12.08.2016, 07:00 | 226 | 0 | 0 DGAP-News: Stabilus S.A. / Schlagwort(e): 9-Monatszahlen/Zwischenbericht Stabilus S.A. schließt drittes Quartal des Geschäftsjahres 2016 erfolgreich ab und veröffentlicht Jahresprognose 2016 12.08.2016 / 07:00 Für den Inhalt der Mitteilung ist der Emittent verantwortlich. Stabilus S.A. schließt drittes Quartal des Geschäftsjahres 2016 erfolgreich ab und veröffentlicht Jahresprognose 2016 - Umsatz in Q3 GJ2016 +14,0% auf 182,8 Mio. Euro / 9M GJ2016 +17,2% auf 531,0 Mio. Euro - Bereinigtes EBITDA Q3 +14,9% auf 31,6 Mio. Euro / 9M +18,8% auf 94,3 Mio. Euro - Bereinigtes EBIT Q3 +18,7% auf 23,5 Mio. Euro / 9M +22,5% auf 69,7 Mio. Euro - Q3 Ergebnis bei 11,5 Mio. Euro (Q3 GJ2015: -25,5 Mio. Euro) / 9M Ergebnis bei 35,9 Mio. Euro (9M GJ2015: 2,0 Mio. Euro) - Jahresumsatzprognose für Gesamtgeschäftsjahr 2016 bei 730 Mio. Euro mit bereinigter EBIT-Marge zwischen 13,0% und 13,5% Luxemburg/Koblenz, 12. August 2016 - Die Stabilus S.A. (ISIN: LU1066226637) hat das dritte Quartal ihres am 30. September endenden Geschäftsjahres 2016 mit einem anhaltend starken Umsatzwachstum erfolgreich abgeschlossen. Die hohe Nachfrage nach Lösungen zur Bewegungssteuerung von Stabilus wird dabei weiter durch die Megatrends Komfort, Ergonomie und Arbeitsschutz gestützt. Der Umsatz des Konzerns stieg im dritten Quartal des Geschäftsjahres 2016 im Vorjahresvergleich von 160,4 Millionen Euro um 14,0 Prozent auf 182,8 Millionen Euro. Dabei setzte das Unternehmen auch im dritten Quartal in allen Regionen deutlich mehr Produkte ab: In der Region Europa legte der Umsatz um 14,2 Prozent, in NAFTA um 14,8 Prozent und in Asien / Pazifik und RoW (Rest of World) um 10,4 Prozent zu. Stärkster Wachstumstreiber im dritten Quartal war erneut der Automotive-Bereich mit einem Umsatzwachstum von 21,2 Millionen Euro (+19,0 Prozent). Während der Bereich Industrial mit einem Plus von 5,1 Prozent oder 2,1 Millionen Euro ebenfalls zulegte, entwickelte sich der Bereich Swivel Chair im zurückliegenden Quartal mit einem Umsatzrückgang von 0,7 Millionen Euro weniger dynamisch. Auf Neunmonatssicht lag jedoch auch der Bereich Swivel Chair immer noch 1,4 Prozent über Vorjahr. In den ersten neun Monaten des laufenden Geschäftsjahrs erzielte die Stabilus S.A. Umsätze von 531,0 Millionen Euro, nach 453,0 Millionen Euro im Vergleichszeitraum des vorangegangenen Geschäftsjahres (+17,2 Prozent). Der Erwerb der Unternehmen ACE, Hahn Gasfedern und Fabreeka / Tech Products wurde zum 30. Juni 2016 abgeschlossen. Deshalb sind die neuen Unternehmen zwar bilanziell bereits im dritten Quartal erfasst, ihre Umsätze in den Q3- GJ2016-Zahlen des Stabilus Konzerns aber noch nicht enthalten. Die POWERISE-Technologie blieb weiterhin der bedeutendste Umsatztreiber im Automotive-Segment und erzielte im dritten Quartal 2016 Umsätze von 50,4 Millionen Euro (Vorjahresquartal: 34,8 Millionen Euro), was einem Anstieg von 44,8 Prozent entspricht. Auch die operativen Ergebniskennzahlen der Stabilus S.A. haben sich im Jahresvergleich positiv entwickelt. Das um Sondereffekte bereinigte EBITDA wuchs im Q3 GJ2016 um 14,9 Prozent auf 31,6 Millionen Euro (Q3 GJ2015: 27,5 Millionen Euro). Auf Neunmonatssicht erhöhte sich das bereinigte EBITDA um 18,8 Prozent von 79,4 Millionen Euro auf 94,3 Millionen Euro. Mit 23,5 Millionen Euro lag das bereinigte betriebliche Ergebnis (bereinigtes EBIT) im Q3 GJ2016 um 18,7 Prozent über dem Vorjahreswert von 19,8 Millionen Euro. In den ersten drei Quartalen des Geschäftsjahrs 2016 erzielte das Unternehmen damit ein bereinigtes EBIT von 69,7 Millionen Euro nach 56,9 Millionen Euro im Vorjahreszeitraum (+22,5 Prozent). Der Gewinn lag im dritten Quartal 2016 bei 11,5 Millionen Euro nach -25,5 Millionen Euro im Vorjahr, wobei das Vorjahresquartal durch Einmalkosten einer neuen Finanzierung belastet war. In den ersten neun Monaten des Geschäftsjahres 2016 weist Stabilus entsprechend einen Gewinn von 35,9 Millionen Euro nach 2,0 Millionen Euro im Vorjahreszeitraum aus. Dietmar Siemssen, CEO von Stabilus, sagte: &quot;In den ersten neun Monaten des laufenden Geschäftsjahrs sind wir erneut stark organisch gewachsen und haben gleichzeitig durch den Erwerb von ACE, Hahn Gasfedern und Fabreeka / Tech Products einen bedeutenden Schritt getan, um unseren Industrial- Bereich nachhaltig zu stärken. Die Integration kommt gut voran: Die Qualität der Produktion ist ebenso hoch wie die von Stabilus, gleichzeitig ergänzen wir uns ideal in den Bereichen Technologie und Know-how sowie in Bezug auf die von uns adressierten Kundengruppen. Die Akquisition ist ein Meilenstein in unserer strategischen Ausrichtung. Sie erlaubt uns, gemeinsam mit den neuen Unternehmen auf spezifische Kundenanfragen hochflexibel und schnell reagieren zu können. Gleichzeitig verbreitern wir deutlich unser Produktportfolio, insbesondere für Anwendungen in Maschinenbau und Automatisierungstechnik. Damit haben wir unsere Positionierung als globaler und branchenübergreifender Systemanbieter für die Initiierung, Steuerung und Dämpfung von Bewegung weiter gefestigt.&quot; Mark Wilhelms, CFO von Stabilus, ergänzte: &quot;Mit der Akquisition erweitern wir nicht nur unser Produktportfolio im Industriebereich, sondern verbessern auch unsere Marge auf Gruppenebene. Komponenten zur Schwingungs- und Vibrationsdämpfung spielen im Industriebereich eine essenzielle Rolle, indem sie helfen, die Langlebigkeit von Endprodukten zu steigern oder die Wartungsabstände bei Maschinen zu verlängern und so Ausfallzeiten zu minimieren. Die erworbenen Unternehmen verfügen dabei über besondere Kompetenzen für maßgeschneiderte Spezial- und Sonderanwendungen in mittleren und kleinen Losgrößen.&quot; Entsprechend erwartet der Vorstand von Stabilus für das Gesamtgeschäftsjahr 2016 (endet 30.9.2016; inkl. der erwarteten Umsatz- und Ergebnisbeiträge der erworbenen Unternehmen) Umsätze in Höhe von 730 Millionen Euro und eine bereinigte EBIT-Marge von 13,0 Prozent bis 13,5 Prozent. Im Geschäftsjahr 2015 erzielte Stabilus Umsätze in Höhe von 611 Millionen Euro bei einer bereinigten EBIT-Marge von 12,5 Prozent. Der vollständige Bericht für das dritte Quartal des Geschäftsjahrs 2016 steht in englischer Sprache im Bereich Investor Relations unter www.ir.stabilus.com zum Download zur Verfügung. Pressekontakt: Investor Relations-Kontakt:Tel.: +49 261 8900 502 Tel.: +352 286 770 21E-Mail: rkrenzin@stabilus.com E-Mail: anschroeder@stabilus.com
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://assets.wallstreet-online.de/frontend/img/wso-news-default-645x355.jpg</main_image>
</document>
