<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Llama Diva a la SRE a promover la gastronomía sinaloense</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/sinaola/Llama-Diva-a-la-SRE-a-promover-la-gastronomia-sinaloense-20160811-0152.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 18:00 HS Llama Diva a la SRE a promover la gastronomía sinaloense La senadora invitó a que se integre un cuerpo diplomático de cocineros, para promover la gastronomía sinaloense 
Sinaloa es rico en gastronomía. Por: El Debate 0 1 
Culiacán, Sinaloa.- La Senadora Diva Hadamira Gastélum Bajo, presentó ante la Comisión Permanente del Senado de la República, un punto de acuerdo por el que exhorta respetuosamente a la Secretaría de Relaciones Exteriores para que integre dentro de su cuerpo diplomático de cocineros, a representantes de la gastronomía Sinaloense. 
En la exposición de motivos, la Senadora Sinaloense destacó la importancia de promover la cultura gastronómica de nuestro país al expresar que esta representa el 10 por ciento del producto Interno Bruto turístico nacional además que es un mecanismo que consolida a México como potencia de turismo gastronómico, siendo este un componente diferenciador para la atracción de turismo y desarrollo económico para las regiones del país. Además de ser la industria responsable de emplear a 1.4 millones de personas en alrededor de 515 mil establecimientos en el país. 
Dio detalles de las bondades de la cocina sinaloense al expresar que la gastronomía Sinaloense es extraordinaria. “Los centenares de kilómetros de costas que tiene esta entidad hacen que su cocina se sustente, en buena medida, en los pescados y mariscos, aunque uno de los más famosos guisos sinaloenses es el exquisito chilorio, las enchiladas del suelo, tacos de camarón, burritos de machaca, tacos de chorizo, gorditas, tacos de barbacoa, tostadas de jaiba, tacos dorados de carne deshebrada, tamales barbones de camarón&quot;, entre muchos otros platillos que fueron destacados. Diva Hadamira al momento de presentar la propuesta. 
Por otra parte puntualizó, que el Gobierno de la República ha implementado una “Política de fomento a la Gastronomía Nacional” por lo que se busca hacer de esta un atractivo turístico, fuente de inclusión, prosperidad y proyección internacional,es decir convertirla en un elemento clave de la Marca País. 
En este específicamente se señala que como acción se buscará: Convertir a las representaciones internacionales Embajadoras de la Cocina Mexicana, Promover las diferentes cocinas regionales en el mundo, Crear y promover circuitos gastronómicos regionales para el turismo nacional e internacional y de la misma forma, se reitera que con la construcción del Cuerpo Diplomático de Cocineros, se busca representar a todas las cocinas regionales del país, por lo que, y reconociendo la importancia de la comida sinaloense en el panorama gastronómico de la nación mexicana, esta debe ser representada de forma explícita en este cuerpo diplomático, de acuerdo al Punto de Acuerdo presentado por la Senadora Diva Gastélum. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/sinaola/Llama-Diva-a-la-SRE-a-promover-la-gastronomia-sinaloense-20160811-0152.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0000</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 18:00 HS Llama Diva a la SRE a promover la gastronomía sinaloense La senadora invitó a que se integre un cuerpo diplomático de cocineros, para promover la gastronomía sinaloense 
Sinaloa es rico en gastronomía. Por: El Debate 0 1 
Culiacán, Sinaloa.- La Senadora Diva Hadamira Gastélum Bajo, presentó ante la Comisión Permanente del Senado de la República, un punto de acuerdo por el que exhorta respetuosamente a la Secretaría de Relaciones Exteriores para que integre dentro de su cuerpo diplomático de cocineros, a representantes de la gastronomía Sinaloense. 
En la exposición de motivos, la Senadora Sinaloense destacó la importancia de promover la cultura gastronómica de nuestro país al expresar que esta representa el 10 por ciento del producto Interno Bruto turístico nacional además que es un mecanismo que consolida a México como potencia de turismo gastronómico, siendo este un componente diferenciador para la atracción de turismo y desarrollo económico para las regiones del país. Además de ser la industria responsable de emplear a 1.4 millones de personas en alrededor de 515 mil establecimientos en el país. 
Dio detalles de las bondades de la cocina sinaloense al expresar que la gastronomía Sinaloense es extraordinaria. “Los centenares de kilómetros de costas que tiene esta entidad hacen que su cocina se sustente, en buena medida, en los pescados y mariscos, aunque uno de los más famosos guisos sinaloenses es el exquisito chilorio, las enchiladas del suelo, tacos de camarón, burritos de machaca, tacos de chorizo, gorditas, tacos de barbacoa, tostadas de jaiba, tacos dorados de carne deshebrada, tamales barbones de camarón&quot;, entre muchos otros platillos que fueron destacados. Diva Hadamira al momento de presentar la propuesta. 
Por otra parte puntualizó, que el Gobierno de la República ha implementado una “Política de fomento a la Gastronomía Nacional” por lo que se busca hacer de esta un atractivo turístico, fuente de inclusión, prosperidad y proyección internacional,es decir convertirla en un elemento clave de la Marca País. 
En este específicamente se señala que como acción se buscará: Convertir a las representaciones internacionales Embajadoras de la Cocina Mexicana, Promover las diferentes cocinas regionales en el mundo, Crear y promover circuitos gastronómicos regionales para el turismo nacional e internacional y de la misma forma, se reitera que con la construcción del Cuerpo Diplomático de Cocineros, se busca representar a todas las cocinas regionales del país, por lo que, y reconociendo la importancia de la comida sinaloense en el panorama gastronómico de la nación mexicana, esta debe ser representada de forma explícita en este cuerpo diplomático, de acuerdo al Punto de Acuerdo presentado por la Senadora Diva Gastélum. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470960055488/sites/debate/img/2016/08/11/sinaloa.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
