<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Проект дома модерн выполнен архитектурным бюро ЭРС</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://projectpalaces.ru/project-house-modern/</topic_url>
<topic_text>
4 Проект дома модерн 
Здание имеет сложный крестообразный в плане вид с выступающими эркерами, балконами и крыльцами . Габариты здания в плане 23,92 м х 17,82 м (в осях), площадь всех помещений здания, включая подвал - 698 м2. 
У здания 3 уровня - подвал, первый этаж и второй этаж.В здании эксплуатируемый подвал, в котором располагаются помещения хозяйственного назначения и помещения для отдыха. Высота подвального этажа от пола до подшивного потолка - 2,70 м, от пола до железобетонного перекрытия - 3,35 м. Площадь подвала - 250 м2. 
На первом этаже здания располагаются гостиная, столовая, кухня, холл, лестничный холл, гостевая спальня, кабинет, гараж на 2 автомобиля . Высота первого этажа от пола до подшивного потолка - 3,30 м., от пола до железобетонного перекрытия - 3,90м. Площадь первого этажа 242 м2. Из столовой организован выход на открытую террасу. 
На втором этаже располагаются спальные помещения членов семьи. У главной спальни имеется два санузла и две гардеробные. Детские спальни имеют общий санузел. Высота второго этажа от пола до подшивного потолка 2,85 м., от пола до железобетонного перекрытия - 3,50 м. Площадь второго этажа - 205 м2. ДИЗАЙН ИНТЕРЬЕРА ДОМА МОДЕРН Дизайн интерьера дома модерн 
Светлые тона, плавные перетекающие формы основные характеристики этого романтического интерьера. Главной особенностью этого интерьера с стиле &quot;пост - модернизм&quot;, только легкий, воздушный скажем так - романтический, стало нарушение привычных и классических схем. Для этого загородного дома характерна ирония, сплав различных стилей настоящего и прошлого. 
Архитекторы и дизайнеры компании &quot;ЭРСтрой-Проект&quot; сочетали в этом проекте вещи из разных эпох - современный круглый камин в гостиной и мебель столовой зоны в классическом стиле прекрасно сочетаются с полукруглым диваном из времен &quot;арт - деко&quot;. Здесь характерно сочетание ярких, энергичных цветов с бежевыми, серебристыми тонами; динамичные, свободные линии, символика форм в купе с четким функционалом помещений, мягкое и нежное сочетании текстур и фактур. 
В освещении использовалось сочетание светильников разного типа, например, большие люстры с диодными встроенными светильниками. Романтический пост - модернизм в этом доме - это просторные залы с легкими, оригинальными конструкциями, глянцевые натяжные потолки - зрительно увеличивают пространство. Естественный свет проникает в помещения через большие окна. 
Помещения не перегружены мебелью и декорами - каждая вещь именно на своем месте. Этот интерьер завораживает и притягивает к себе. Проект загородного дома в стиле &quot;модерн&quot; 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://projectpalaces.ru/project-house-modern/</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
4 Проект дома модерн 
Здание имеет сложный крестообразный в плане вид с выступающими эркерами, балконами и крыльцами . Габариты здания в плане 23,92 м х 17,82 м (в осях), площадь всех помещений здания, включая подвал - 698 м2. 
У здания 3 уровня - подвал, первый этаж и второй этаж.В здании эксплуатируемый подвал, в котором располагаются помещения хозяйственного назначения и помещения для отдыха. Высота подвального этажа от пола до подшивного потолка - 2,70 м, от пола до железобетонного перекрытия - 3,35 м. Площадь подвала - 250 м2. 
На первом этаже здания располагаются гостиная, столовая, кухня, холл, лестничный холл, гостевая спальня, кабинет, гараж на 2 автомобиля . Высота первого этажа от пола до подшивного потолка - 3,30 м., от пола до железобетонного перекрытия - 3,90м. Площадь первого этажа 242 м2. Из столовой организован выход на открытую террасу. 
На втором этаже располагаются спальные помещения членов семьи. У главной спальни имеется два санузла и две гардеробные. Детские спальни имеют общий санузел. Высота второго этажа от пола до подшивного потолка 2,85 м., от пола до железобетонного перекрытия - 3,50 м. Площадь второго этажа - 205 м2. ДИЗАЙН ИНТЕРЬЕРА ДОМА МОДЕРН Дизайн интерьера дома модерн 
Светлые тона, плавные перетекающие формы основные характеристики этого романтического интерьера. Главной особенностью этого интерьера с стиле &quot;пост - модернизм&quot;, только легкий, воздушный скажем так - романтический, стало нарушение привычных и классических схем. Для этого загородного дома характерна ирония, сплав различных стилей настоящего и прошлого. 
Архитекторы и дизайнеры компании &quot;ЭРСтрой-Проект&quot; сочетали в этом проекте вещи из разных эпох - современный круглый камин в гостиной и мебель столовой зоны в классическом стиле прекрасно сочетаются с полукруглым диваном из времен &quot;арт - деко&quot;. Здесь характерно сочетание ярких, энергичных цветов с бежевыми, серебристыми тонами; динамичные, свободные линии, символика форм в купе с четким функционалом помещений, мягкое и нежное сочетании текстур и фактур. 
В освещении использовалось сочетание светильников разного типа, например, большие люстры с диодными встроенными светильниками. Романтический пост - модернизм в этом доме - это просторные залы с легкими, оригинальными конструкциями, глянцевые натяжные потолки - зрительно увеличивают пространство. Естественный свет проникает в помещения через большие окна. 
Помещения не перегружены мебелью и декорами - каждая вещь именно на своем месте. Этот интерьер завораживает и притягивает к себе. Проект загородного дома в стиле &quot;модерн&quot; 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://projectpalaces.ru/wp-content/uploads/2016/04/potapovo_0004.jpg</main_image>
</document>
