<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.rundschau-online.de/blueprint/servlet/xml/rundschau-online/23682786-asYahooFeed.xml</forum>
<forum_title>RSS-Feed Region</forum_title>
<discussion_title>Gamescom 2016: Lichtshow und elektronische Musik im Kölner Dom</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.rundschau-online.de/region/koeln/gamescom-2016-lichtshow-und-elektronische-musik-im-koelner-dom-24545340</topic_url>
<topic_text>
Durch drei verschiedenfarbige Lichttunnel gehen die „Gamer“ ins Innere des Dom. Foto: 
Rupert König Köln - 
Mit ihren Lasern suchen Caspar, Melchior und Balthasar nach Christus. Alle halbe Stunde treffen sich die Strahlen aus ihren Roboterarmen, ergeben am Kreuz in der Apsis den „Stern von Bethlehem“. Eine Art „Supernova“ erstrahlt im Dom, und aus dem Vierungsturm leuchten vier Lichtstrahlen in alle Himmelsrichtungen. 
Die Heiligen Drei Könige als Roboter zu inszenieren, ist nur eine von zahlreichen Ideen der Installation „silentMOD“ des Kölner Domkapitels und des Zentrums für angewandte Pastoralforschung (ZAP) der Ruhr-Universität Bochum. Geplant ist an drei Nächten, von Donnerstag bis Samstag, „ein alle Sinne ansprechendes Mega-Ereignis“, wie es Dompropst Gerd Bachner ausdrückt. Das könnte Sie auch interessieren Kommentar zur Inszenierung im Dom : Neue Wege werden beschritten „Der Dom ist der Server“ 
Schon vom weitem soll das blaue, pulsierende Licht an den Domspitzen zu sehen sein. Wie ein Computer im Stand-by-Modus verkündet es: Im Domkapitel ist man bereit, die Türen der Kirche für eine neue Zielgruppe weit zu öffnen. „Der Dom soll eine Kraftquelle nach dem Trubel auf der Messe sein“, wünscht sich Dompropst Bachner. Der Dom als „Server“ – ein Bild, das Bachner gefällt. Auch wenn die Welt der „Gamer“ ihm fremd sei – die Menschen, seien es nicht. Das Projekt ist zwar ausdrücklich keine Nebenveranstaltung der Gamescom, will aber im Zuge des Großereignisses Jugendliche und junge Erwachsene ansprechen, die zu der Computerspielemesse kommen. 
Bis zu einer halben Million Gäste werden kommende Woche auf dem Messegelände, zu den „Videodays“ in der Arena und beim City-Festival auf den Ringen erwartet. Um 22 Uhr beginnt Donnerstag das Programm: Das Westportal wird durch eine 3D-Videoprojektion hervorgehoben, innen weisen drei Lichttunnel in Blau, Grün und Rot ins Mittelschiff. Die drei Industrieroboter der Marke Kawasaki warten vor dem Altar. Im Mittelpunkt der Installation stehe die Idee, das hervorzuheben, was der Dom ohnehin architektonisch biete, erklärt Marius Stelzer vom ZAP, der zusammen mit Rupert König die künstlerische Leitung übernommen hat. So auch das beeindruckende Gewölbe, das in hellem Himmelblau erleuchtet werden soll. 
Den Dom für eine junge Zielgruppe öffnen wollen Domdechant Robert Kleine (r.), Marius Stelzer und Jasper Jones (Mitte). Foto: 
Rosenbaum „Tiefe religiöse Dimension“ 
Auf die Licht- und Lasershow abgestimmt ist auch die Musik. Auf der Orgelempore legen die DJs von „Blank &amp; Jones“ auf: elektronische Musik, für den Anlass komponiert. Piet Blank, Jasper Jones und Andy Kaufhold ließen sich von Kirchenmusik, aber auch von Computerspielen inspirieren. Der Dom soll während der Installation nicht nur klingen und leuchten, sondern auch duften: „Inzens 2.0“ riecht nach Weihrauch, Myrrhe, Orangen und Limetten und wurde von Forschern für den Dom entwickelt. Die Idee stammt von Professor Matthias Sellmann, Gründer und Leiter des ZAP, der das Projekt seit fast zwei Jahren betreut. Die Gesamtkosten belaufen sich auf 300 000 Euro, 50 000 Euro davon kommen aus Kirchensteuerbeiträgen, dies deckt die Kosten für pastorale Forschung, Helfer und Sicherheit ab. 
„Gesellschaftliche Trends rollen an der Kirche vorbei“, berichtet Sellmann aus der Forschung. Ein Grund für die Kölner Kirche, neue Wege zu gehen: „Wir wollen Grenzen überschreiten“, so der Dompropst. Wenn er von „silentMOD“ spricht, schwingt Begeisterung mit: Auch wenn Glaube und Gott für viele Fremdwörter seien, sollen Berührungsängste abgebaut werden – auf beiden Seiten, wie er betont. Skeptiker will er von der „tiefen religiösen Dimension“ des Projekts überzeugen – und das gute Gelingen der Aktion nun in seine Gebete einschließen: „Ohne Gottes Hilfe bekommen wir das nicht gestemmt.“ Das könnte Sie auch interessieren
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.rundschau-online.de/region/koeln/gamescom-2016-lichtshow-und-elektronische-musik-im-koelner-dom-24545340</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0523</post_time>
<username></username>
<post>
Durch drei verschiedenfarbige Lichttunnel gehen die „Gamer“ ins Innere des Dom. Foto: 
Rupert König Köln - 
Mit ihren Lasern suchen Caspar, Melchior und Balthasar nach Christus. Alle halbe Stunde treffen sich die Strahlen aus ihren Roboterarmen, ergeben am Kreuz in der Apsis den „Stern von Bethlehem“. Eine Art „Supernova“ erstrahlt im Dom, und aus dem Vierungsturm leuchten vier Lichtstrahlen in alle Himmelsrichtungen. 
Die Heiligen Drei Könige als Roboter zu inszenieren, ist nur eine von zahlreichen Ideen der Installation „silentMOD“ des Kölner Domkapitels und des Zentrums für angewandte Pastoralforschung (ZAP) der Ruhr-Universität Bochum. Geplant ist an drei Nächten, von Donnerstag bis Samstag, „ein alle Sinne ansprechendes Mega-Ereignis“, wie es Dompropst Gerd Bachner ausdrückt. Das könnte Sie auch interessieren Kommentar zur Inszenierung im Dom : Neue Wege werden beschritten „Der Dom ist der Server“ 
Schon vom weitem soll das blaue, pulsierende Licht an den Domspitzen zu sehen sein. Wie ein Computer im Stand-by-Modus verkündet es: Im Domkapitel ist man bereit, die Türen der Kirche für eine neue Zielgruppe weit zu öffnen. „Der Dom soll eine Kraftquelle nach dem Trubel auf der Messe sein“, wünscht sich Dompropst Bachner. Der Dom als „Server“ – ein Bild, das Bachner gefällt. Auch wenn die Welt der „Gamer“ ihm fremd sei – die Menschen, seien es nicht. Das Projekt ist zwar ausdrücklich keine Nebenveranstaltung der Gamescom, will aber im Zuge des Großereignisses Jugendliche und junge Erwachsene ansprechen, die zu der Computerspielemesse kommen. 
Bis zu einer halben Million Gäste werden kommende Woche auf dem Messegelände, zu den „Videodays“ in der Arena und beim City-Festival auf den Ringen erwartet. Um 22 Uhr beginnt Donnerstag das Programm: Das Westportal wird durch eine 3D-Videoprojektion hervorgehoben, innen weisen drei Lichttunnel in Blau, Grün und Rot ins Mittelschiff. Die drei Industrieroboter der Marke Kawasaki warten vor dem Altar. Im Mittelpunkt der Installation stehe die Idee, das hervorzuheben, was der Dom ohnehin architektonisch biete, erklärt Marius Stelzer vom ZAP, der zusammen mit Rupert König die künstlerische Leitung übernommen hat. So auch das beeindruckende Gewölbe, das in hellem Himmelblau erleuchtet werden soll. 
Den Dom für eine junge Zielgruppe öffnen wollen Domdechant Robert Kleine (r.), Marius Stelzer und Jasper Jones (Mitte). Foto: 
Rosenbaum „Tiefe religiöse Dimension“ 
Auf die Licht- und Lasershow abgestimmt ist auch die Musik. Auf der Orgelempore legen die DJs von „Blank &amp; Jones“ auf: elektronische Musik, für den Anlass komponiert. Piet Blank, Jasper Jones und Andy Kaufhold ließen sich von Kirchenmusik, aber auch von Computerspielen inspirieren. Der Dom soll während der Installation nicht nur klingen und leuchten, sondern auch duften: „Inzens 2.0“ riecht nach Weihrauch, Myrrhe, Orangen und Limetten und wurde von Forschern für den Dom entwickelt. Die Idee stammt von Professor Matthias Sellmann, Gründer und Leiter des ZAP, der das Projekt seit fast zwei Jahren betreut. Die Gesamtkosten belaufen sich auf 300 000 Euro, 50 000 Euro davon kommen aus Kirchensteuerbeiträgen, dies deckt die Kosten für pastorale Forschung, Helfer und Sicherheit ab. 
„Gesellschaftliche Trends rollen an der Kirche vorbei“, berichtet Sellmann aus der Forschung. Ein Grund für die Kölner Kirche, neue Wege zu gehen: „Wir wollen Grenzen überschreiten“, so der Dompropst. Wenn er von „silentMOD“ spricht, schwingt Begeisterung mit: Auch wenn Glaube und Gott für viele Fremdwörter seien, sollen Berührungsängste abgebaut werden – auf beiden Seiten, wie er betont. Skeptiker will er von der „tiefen religiösen Dimension“ des Projekts überzeugen – und das gute Gelingen der Aktion nun in seine Gebete einschließen: „Ohne Gottes Hilfe bekommen wir das nicht gestemmt.“ Das könnte Sie auch interessieren
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://www.rundschau-online.de/image/24545370/2x1/940/470/33dc442f42812834d94d2d17a907573/HG/71-103747490--null--11-08-2016-22-03-12-514-.jpg</main_image>
</document>
