<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.dn.pt/</forum>
<forum_title>Diário de Notícias</forum_title>
<discussion_title>EUA - O casamento de conveniência entre Trump e o lóbi das armas</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.dn.pt/mundo/interior/o-casamento-de-conveniencia-entre-trump-e-o-lobi-das-armas-5334383.html</topic_url>
<topic_text>
Trump num evento da NRA
| REUTERS
 Helena Tecedeiro Partilhar Pub NRA defendeu republicano e gastou três milhões em anúncio a acusar Hillary de querer deixar americanos &quot;indefesos&quot;. Na última polémica, Trump acusou Obama de ter fundado o ISIS
Em 2012, Donald Trump defendia proibir a venda de espingardas de assalto. E em maio passado, o já candidato republicano às presidenciais de novembro nos EUA garantia que indivíduos na lista dos suspeitos de terrorismo não deviam ter acesso a armas. Mas desde então, o magnata deu o dito pelo não dito, afirmou que se quem estava na discoteca de Orlando palco em junho de um tiroteio estivesse armado, tudo teria sido diferente e gerou polémica ao afirmar que os defensores da Segunda Emenda da Constituição - que garante o direito dos americanos a uma arma - são os únicos capazes de travar Hillary Clinton.
Uma reviravolta ideológica que explica porque a NRA, o poderoso lóbi das armas americano, foi dos primeiros a defender Trump. Nada de ameaças de morte contra a candidata democrata, garantiu a organização no Twitter, o que Trump fez foi um simples apelo ao voto tendo os defensores das armas como alvo. &quot;Há uma coisa que podemos fazer no dia das eleições: aparecer e votar&quot;. E não se ficou por aqui. Fundada em 1871 e lóbi político desde 1934, a NRA tem um orçamento anual de 250 milhões de dólares e não hesitou em gastar três milhões num anúncio contra Hillary em que acusa a ex-secretária de Estado de ser &quot;uma hipócrita&quot; que quer deixar os americanos &quot;indefesos&quot;.
Mais homem de golfe que de caça, este casamento de conveniência entre Trump e a NRA terá sido influenciada pelos filhos - Donald Jr. e Eric -, cujas fotos de caçadas em África causaram polémica nos últimos meses. E se a Trump dá jeito ter o apoio do lóbi das armas, a NRA fará tudo para que seja o republicano a chegar à Casa Branca e não a democrata Hillary, que várias vezes apelou ao maior controlo na venda de armas.
A cair nas sondagens nacionais - a última da Bloomberg dá 50% para Hillary e 44% para Trump - o republicano teve uma semana difícil, com vários eleitos do seu partido a criticarem os seus ataques contra os pais de um soldado muçulmano morto no Iraque e alguns a garantir que não votarão nele a 8 de novembro. E depois de na terça-feira ter gerado uma onda de críticas ao garantir que os defensores da Segunda Emenda são os únicos capazes de travar Hillary, ontem Trump voltou a estar no centro da controvérsia.
Na CNBC, o candidato repetiu a acusação que fizera na véspera na Florida: o presidente Barack Obama fundou o Estado Islâmico (ou ISIS). &quot;Ele é o fundador do ISIS. Ele fundou o ISIS. E a co-fundadora é Hillary, a Corrupta&quot;, acusou Trump. O milionário criticou a decisão do presidente de retirar as tropas do Iraque em 2011, considerando que foi um &quot;desastre&quot;. Nascido em 2004, um ano depois da invasão americana do Iraque, o grupo agora liderado por Abu Bakr al-Baghdadi ganhou projeção global devido à sua brutalidade. Em 2014 declarou um califado islâmico na Síria e Iraque, onde ainda domina vasto território. Com uma propaganda eficaz, o ISIS não só atraiu milhares de combatentes estrangeiros, como tem reivindicado atentados no Ocidente, como os de Paris, Bruxelas ou Nice.
Questionado sobre o que o leva a acusar Obama de ter fundado o grupo terrorista, Trump defendeu-se afirmando: &quot;Tem algum mal dizer o que eu disse? Porque é que as pessoas se queixam de eu ter dito que Obama fundou o ISIS? A única coisa que faço é dizer a verdade&quot;.
Enquanto os apoiantes admiram a honestidade e estilo combativo de Trump, no partido há quem preferisse ver o candidato seguir o guião dos seus discursos. É o caso do congressista Sean Duffy que na MSNBC apelava: &quot;Não saia do guião. Leia o teleponto e vai sair-se bem!&quot;
São cada vez mais as notícias de que o Partido Republicano estará à procura de um substituto caso Trump desista da corrida. E o New York Daily News deixou um apelo na primeira página nesse sentido.
Pub 0 0 0 0 eua 12 DE AGOSTO DE 2016 00:33 Helena Tecedeiro donald trump hillary clinton
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>3</post_num>
<post_id>post-3</post_id>
<post_url>http://www.dn.pt/mundo/interior/o-casamento-de-conveniencia-entre-trump-e-o-lobi-das-armas-5334383.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0333</post_time>
<username>Ednilson Amadeus</username>
<post>
Se não fossem os brancos a colonizar o mundo. O planeta terra estaria em melhor estado. Alguém pode me responder o quê que os brancos fizeram de bem para a humanidade?! Para o progresso?! (Não, não estou a falar de iPhone6 e GPS!) À sério alguém que me elucida??? Para que raio servem os brancos?
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PT</country>
<main_image>http://static.globalnoticias.pt/dn/image.aspx?type=generate&amp;name=original&amp;w=750&amp;h=500&amp;id=5334383&amp;t=20160812003400</main_image>
</document>
