<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>IMÁGENES SENSIBLES Las terribles lesiones en Río 2016</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/deportes/IMAGENES-SENSIBLES-Las-terribles-lesiones-en-Rio-2016-20160811-0107.html</topic_url>
<topic_text>
IMÁGENES SENSIBLES Las terribles lesiones en Río 2016 Publicada el 11/08/2016 - 15:34 HS Los lesionados también han sido ovacionados por la multitud en Brasil Por: Malena Jaquez 0 0 
Brasil..- El Comité Olímpico Internacional (COI) indica que por cada 100 atletas hay cerca de 13 lesiones en cada edición de los Juegos Olímpicos. 
El gimnasta francés Samir Ait Said había puesto todos sus sueños en los Juegos Olímpicos de Río, pero en un momento se esfumaron. Foto: Twitter 
El atleta protagonizó este sábado la imagen más desgraciada de la primera jornada de competición en esta fiesta deportiva que se realiza en Brasil. El gimnasta francés, Samir Ait Said, quien sufrió una fractura expuesta de tibia y peroné. 
La ciclista de holandesa, Annemiek van Vleuten, se golpeó en la cabeza al caer en una zanja esta semana. Foto: Twitter 
La holandesa lideraba la competencia de ciclismo de ruta y a escasos 10 kilómetros de llegar a la meta y colgarse la presea áurea, perdió el control de su bicicleta en una curva y sufrió un escalofriante accidente. Tras el percance, fue llevada al hospital para que la atendieran del duro golpe. 
La gimnasta colombiana, Catalina Escobar, se lesionó al realizar su rutina de piso. 
Escobar tuvo que abandonar el tapiz en brazos de sus entrenadores. Los servicios médicos la atendieron en la propia sala de competición, donde le vendaron los dos pies y le aplicaron hielo. Foto: Twitter 
La gimnasta, que aún debía competir en su mejor especialidad, el suelo, fue retirada finalmente a otra dependencia del estadio. 
Apenas ayer, el pesista armenio, Andranik Karapetyan, se dislocó el codo cuando intentó cargar 196 kilos este miércoles en Río de Janeiro durante la prueba olímpica de halterofilia de menos de 77 kilos. 
Al intentar levantar 195 kilos con la esperanza de ganar el bronce, Karapetyan, de 20 años, se hizo daño en el codo en pleno esfuerzo. Sus gritos de dolor y sus lágrimas ya hicieron pensar que se trataba de algo grave. De inmediato, fue trasladado en camilla con una vía intravenosa en el brazo, rodeado de su equipo. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/deportes/IMAGENES-SENSIBLES-Las-terribles-lesiones-en-Rio-2016-20160811-0107.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2134</post_time>
<username></username>
<post>
IMÁGENES SENSIBLES Las terribles lesiones en Río 2016 Publicada el 11/08/2016 - 15:34 HS Los lesionados también han sido ovacionados por la multitud en Brasil Por: Malena Jaquez 0 0 
Brasil..- El Comité Olímpico Internacional (COI) indica que por cada 100 atletas hay cerca de 13 lesiones en cada edición de los Juegos Olímpicos. 
El gimnasta francés Samir Ait Said había puesto todos sus sueños en los Juegos Olímpicos de Río, pero en un momento se esfumaron. Foto: Twitter 
El atleta protagonizó este sábado la imagen más desgraciada de la primera jornada de competición en esta fiesta deportiva que se realiza en Brasil. El gimnasta francés, Samir Ait Said, quien sufrió una fractura expuesta de tibia y peroné. 
La ciclista de holandesa, Annemiek van Vleuten, se golpeó en la cabeza al caer en una zanja esta semana. Foto: Twitter 
La holandesa lideraba la competencia de ciclismo de ruta y a escasos 10 kilómetros de llegar a la meta y colgarse la presea áurea, perdió el control de su bicicleta en una curva y sufrió un escalofriante accidente. Tras el percance, fue llevada al hospital para que la atendieran del duro golpe. 
La gimnasta colombiana, Catalina Escobar, se lesionó al realizar su rutina de piso. 
Escobar tuvo que abandonar el tapiz en brazos de sus entrenadores. Los servicios médicos la atendieron en la propia sala de competición, donde le vendaron los dos pies y le aplicaron hielo. Foto: Twitter 
La gimnasta, que aún debía competir en su mejor especialidad, el suelo, fue retirada finalmente a otra dependencia del estadio. 
Apenas ayer, el pesista armenio, Andranik Karapetyan, se dislocó el codo cuando intentó cargar 196 kilos este miércoles en Río de Janeiro durante la prueba olímpica de halterofilia de menos de 77 kilos. 
Al intentar levantar 195 kilos con la esperanza de ganar el bronce, Karapetyan, de 20 años, se hizo daño en el codo en pleno esfuerzo. Sus gritos de dolor y sus lágrimas ya hicieron pensar que se trataba de algo grave. De inmediato, fue trasladado en camilla con una vía intravenosa en el brazo, rodeado de su equipo. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470951290384/sites/debate/img/2016/08/11/41sdfsdf.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
