<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>CHAKRA SWADHISTHANA - Ayurveda Tibetano</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ayurvedadeltibet.com/chakra-swadhisthana/</topic_url>
<topic_text>

El nombre Sánscrito del segundo chakra es chakra swadhisthana, que significa la “propia morada”, pero también significa dulzura, y se representa como una flor de Loto de seis pétalos de color rojo anaranjado o bermellón. 
Cada pétalo tiene inscrita en su letra sánscrita correspondiente con el color de la luz 
BAM, BHAM, MAN, YAM, RAM Y LAM http://ayurvedadeltibet.com/wp-content/uploads/2015/09/Swadistana1.mp3 
Dentro del loto hay dos círculos: uno inscripto en el otro y engendran una luna creciente, que es el (yanta) del elemento agua (Apas Tattwa) que rige éste chakra. 
El círculo exterior representa la dimensión consciente de la existencia; y el interior, el inconsciente: el depósito del Karma (condicionamientos acumulados en el pasado). 
En la luna creciente hay un cocodrilo que simboliza el movimiento de los karmas en la esfera inconsciente. 
Hay que resaltar la vinculación entre Swadhisthana y el inconsciente, ya que los centros cerebrales conectados a éste chakra están asociados a la mente inconsciente, del cual regula muchos aspectos de nuestra vida sin que apenas nos demos cuenta. 
En la esfera inconsciente están enterrados nuestros Karmas, tanto los de nuestras vidas individuales como los de todas las experiencias que han contribuido a la evolución de la especie humana. 
Él paso de Kundalini por éste chakra es muy delicado, porque los Karmas pueden activarse y crear confusión y problemas. 
La solución sería activar primero el Ajna chakra, el centro mental, lo que permite observar objetivamente la actividad de los karmas y manejarlos sin ninguna dificultad. 
Swadhisthana se localiza en la parte baja del abdomen entre el ombligo y los genitales, está asociado al elemento agua y su bija mantra es 
VAM 

CHAKRA SWADHISTHANA ABIERTO: 
Cuando está abierto, facilita el dar y recibir placer sexual y físico. Lo más probable es que la persona disfrute con el coito y tenga orgasmos. El orgasmo revitaliza y limpia el cuerpo en un baño energético. 
Despeja el sistema corporal de la energía atascada, los productos de desecho y la tensión profunda. 
El orgasmo sexual es importante para el bienestar físico de la persona. No obstante, el orgasmo total del cuerpo requiere que todos los centros estén abiertos. 
Para quienes ya han accedido a la experiencia de unión de los aspectos físico y espiritual entre dos seres logrando la comunión y han pasado a otras fases a lo largo del sendero espiritual, algunas disciplinas espirituales como el kundalini yoga y la tradición tántrica, aseguran que esta descarga ya no es necesaria para el bienestar de la persona (pero la mayoría de los humanos no entran en esa categoría y han de lograr primero la comunión con su pareja). 

CHAKRA SWADHISTHANA POSTERIOR ABIERTO: 
Con este centro abierto la persona siente su potencia sexual. 
Todo deseo pone en marcha una energá. Negarlo sólo serviría para bloquear la salida de esa energía, que tratará de expresarse de nuevo en otro lugar. El elemento asociado a este chakra es el agua, que nos enseña a ser fluidos y dúctiles en nuestros deseos. 
La fiuerza del deseo es la raíz de nuestra pasión y llega a serlo también de nuestro poder y entendimiento si la energía fluye por este chakra abierto expresándose de una manera armoniosa. 

CHAKRA SWADHISTHANA CERRADO: 
El resultado del bloqueo del centro púbico puede ser una incapacidad para lograr el orgasmo en la mujer que es incapaz de abrirse la alimentación sexual de su pareja y recibirla. 
Probablemente no podrá conectar con su vagina y quizá no disfrute con la penetración. Tal vez se sentirá más inclinada a gozar con la estimulación clitoridiana que con la penetración y puede que incluso desee ser siempre la parte activa o agresiva del coito. Cuando es el varón quien sufre el bloqueo, probablemente ello irá acompañado de orgasmo prematuro o la incapacidad para lograr la erección. 
El instinto de protección es la sumarización última de la sexualidad y una necesidad tanto corporal como emocional. Es la esencia de las cualidades maternales, una experiencia dichosa de calor y seguridad que estará ausente si este chakra se halla bloqueado frontalmente. 
CHAKRA SWADHISTHANA POSTERIOR CERRADO: 
Si bloquea este chakra en particular, su fuerza y potencia sexuales serán débiles y decepcionantes. Probablemente no tendrá mucho impulso sexual y tratará de evitar el sexo negando su importancia y su placer, lo que dará lugar a la desnutrición del área citada. 
Dado que el orgasmo se encarga de inundar el cuerpo de energía vital, el organismo no será alimentado y no recibirá la nutrición psicológica de la comunión y el contacto físico con otro cuerpo. Hay un temor, en algún nivel profundo, de dar rienda suelta a toda su potencia sexual. 

RELACIÓN ENTRE LAS DOS FACETAS DEL SEGUNDO CHAKRA: 
El chakra sacro actúa como pareja del chakra púbico y en los puntos en que se unen estos centros delantero posterior, en el corazón el chakra espina dorsal, la fuerza vital muestra su segundo impulso físico y su finalidad más poderosa: la del deseo de la unión carnal. Esta poderosa fuerza rompe las barreras autoimpuestas entre dos personas y las acerca. Por tanto, la sexualidad de cada persona está conectada con su fuerza vital. (esto se aplica naturalmente a todos los centros: cualquiera de ellos que esté bloqueando, bloquea también la fuerza en el área relacionada). 
Cuando un hombre tiene bloqueado este chakra es frecuente que el flujo energético se interrumpa, se atasque o se re-encause hacia la espalda, al exterior el chakra sacro, de manera que en el orgasmo, se disparará la energía por la parte posterior del chakra en vez de por el pene. Esta experiencia es dolorosa en ocasiones y ello produce aversión al orgasmo y evitación del coito, lo que a su vez provoca dificultades en otros niveles con su cónyuge, como sucede con la mujer no orgásmica. 
Naturalmente, a causa e la ley de vibración en la que los iguales se atraen, estas personas suelen juntarse y compartir sus problemas. Con demasiada frecuencia una falsa solución ha consistido en culpar a la otra persona y buscar otra pareja, Lo único que se consigue con ello es perpetuar la situación asta que la persona reconozca que posee un problema y pueda empezar el trabajo de desenterrar las imágenes o creencias originarias. 
No es inusual que uno de los centros esté abierto el otro no, muchas veces esa es la forma en que los pares (frontal y posterior) de chakras funcionan en la mayoría de las personas. Lo cual produce un exceso de funcionamiento en uno y un defecto en otro, ya que la persona no es capaz de hacer que los dos aspectos del chakra funcionen al mismo tiempo. 
Segunfo frontal abierto y segundo posterior cerrado: 
Por ejemplo, para algunas personas es muy difícil combinar una enorme potencia sexual con una actitud abierta a dar y recibir en el coito. 
Es frecuente que la potencia sexual se convierta en fantasía, en vez de permitir el momento del despliegue por el cual se sumerge el yo en las profundidades y los misterios personales de la pareja. 
En caso de que el centro posterior esté fuertemente bloqueado, esto es que sea fuerte en el sentido contrario a las manecillas del reloj, es posible que el impulso vaya acompañado de imágenes negativas, quizá violentas fantasías sexuales. Esto, por supuesto, dificulta aún más la satisfacción del impulso, y el poseedor de tal configuración puede evitar por completo el asunto del sexo debido la vergüenza o el miedo que le producen estos sentimientos interiores. 

Segundo frontal bloqueado y segundo posterior abierto: 
Por ejemplo, cuando el centro posterior es fuerte en el sentido de las agujas del reloj y el delantero es débil o está cerrado, la persona tendrá un fuerte impulso sexual y probablemente, una gran necesidad de relaciones sexuales. El problema es que esa gran cantidad de energía sexual no va acompañada de la capacidad de dar y recibir sexualmente y por tanto, será muy difícil de satisfacer ese impulso. 
Puede ser que la persona tenga muchos compañeros sexuales, perdiendo entonces la posibilidad de la profunda comunicación entre dos almas en el acto sexual. 
Puede que rompa sus compromisos o que no sea capaz de establecerlos en relación con el sexo. Cuando nuestra pasión nos ciega para toda otra perspectiva sobre lo que estamos haciendo, el empeño nos desequilibra. Nuestra atención ya no está con nosotros sino centrada en un objeto externo. 

</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://ayurvedadeltibet.com/chakra-swadhisthana/</post_url>
<post_date>20151108</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>

El nombre Sánscrito del segundo chakra es chakra swadhisthana, que significa la “propia morada”, pero también significa dulzura, y se representa como una flor de Loto de seis pétalos de color rojo anaranjado o bermellón. 
Cada pétalo tiene inscrita en su letra sánscrita correspondiente con el color de la luz 
BAM, BHAM, MAN, YAM, RAM Y LAM http://ayurvedadeltibet.com/wp-content/uploads/2015/09/Swadistana1.mp3 
Dentro del loto hay dos círculos: uno inscripto en el otro y engendran una luna creciente, que es el (yanta) del elemento agua (Apas Tattwa) que rige éste chakra. 
El círculo exterior representa la dimensión consciente de la existencia; y el interior, el inconsciente: el depósito del Karma (condicionamientos acumulados en el pasado). 
En la luna creciente hay un cocodrilo que simboliza el movimiento de los karmas en la esfera inconsciente. 
Hay que resaltar la vinculación entre Swadhisthana y el inconsciente, ya que los centros cerebrales conectados a éste chakra están asociados a la mente inconsciente, del cual regula muchos aspectos de nuestra vida sin que apenas nos demos cuenta. 
En la esfera inconsciente están enterrados nuestros Karmas, tanto los de nuestras vidas individuales como los de todas las experiencias que han contribuido a la evolución de la especie humana. 
Él paso de Kundalini por éste chakra es muy delicado, porque los Karmas pueden activarse y crear confusión y problemas. 
La solución sería activar primero el Ajna chakra, el centro mental, lo que permite observar objetivamente la actividad de los karmas y manejarlos sin ninguna dificultad. 
Swadhisthana se localiza en la parte baja del abdomen entre el ombligo y los genitales, está asociado al elemento agua y su bija mantra es 
VAM 

CHAKRA SWADHISTHANA ABIERTO: 
Cuando está abierto, facilita el dar y recibir placer sexual y físico. Lo más probable es que la persona disfrute con el coito y tenga orgasmos. El orgasmo revitaliza y limpia el cuerpo en un baño energético. 
Despeja el sistema corporal de la energía atascada, los productos de desecho y la tensión profunda. 
El orgasmo sexual es importante para el bienestar físico de la persona. No obstante, el orgasmo total del cuerpo requiere que todos los centros estén abiertos. 
Para quienes ya han accedido a la experiencia de unión de los aspectos físico y espiritual entre dos seres logrando la comunión y han pasado a otras fases a lo largo del sendero espiritual, algunas disciplinas espirituales como el kundalini yoga y la tradición tántrica, aseguran que esta descarga ya no es necesaria para el bienestar de la persona (pero la mayoría de los humanos no entran en esa categoría y han de lograr primero la comunión con su pareja). 

CHAKRA SWADHISTHANA POSTERIOR ABIERTO: 
Con este centro abierto la persona siente su potencia sexual. 
Todo deseo pone en marcha una energá. Negarlo sólo serviría para bloquear la salida de esa energía, que tratará de expresarse de nuevo en otro lugar. El elemento asociado a este chakra es el agua, que nos enseña a ser fluidos y dúctiles en nuestros deseos. 
La fiuerza del deseo es la raíz de nuestra pasión y llega a serlo también de nuestro poder y entendimiento si la energía fluye por este chakra abierto expresándose de una manera armoniosa. 

CHAKRA SWADHISTHANA CERRADO: 
El resultado del bloqueo del centro púbico puede ser una incapacidad para lograr el orgasmo en la mujer que es incapaz de abrirse la alimentación sexual de su pareja y recibirla. 
Probablemente no podrá conectar con su vagina y quizá no disfrute con la penetración. Tal vez se sentirá más inclinada a gozar con la estimulación clitoridiana que con la penetración y puede que incluso desee ser siempre la parte activa o agresiva del coito. Cuando es el varón quien sufre el bloqueo, probablemente ello irá acompañado de orgasmo prematuro o la incapacidad para lograr la erección. 
El instinto de protección es la sumarización última de la sexualidad y una necesidad tanto corporal como emocional. Es la esencia de las cualidades maternales, una experiencia dichosa de calor y seguridad que estará ausente si este chakra se halla bloqueado frontalmente. 
CHAKRA SWADHISTHANA POSTERIOR CERRADO: 
Si bloquea este chakra en particular, su fuerza y potencia sexuales serán débiles y decepcionantes. Probablemente no tendrá mucho impulso sexual y tratará de evitar el sexo negando su importancia y su placer, lo que dará lugar a la desnutrición del área citada. 
Dado que el orgasmo se encarga de inundar el cuerpo de energía vital, el organismo no será alimentado y no recibirá la nutrición psicológica de la comunión y el contacto físico con otro cuerpo. Hay un temor, en algún nivel profundo, de dar rienda suelta a toda su potencia sexual. 

RELACIÓN ENTRE LAS DOS FACETAS DEL SEGUNDO CHAKRA: 
El chakra sacro actúa como pareja del chakra púbico y en los puntos en que se unen estos centros delantero posterior, en el corazón el chakra espina dorsal, la fuerza vital muestra su segundo impulso físico y su finalidad más poderosa: la del deseo de la unión carnal. Esta poderosa fuerza rompe las barreras autoimpuestas entre dos personas y las acerca. Por tanto, la sexualidad de cada persona está conectada con su fuerza vital. (esto se aplica naturalmente a todos los centros: cualquiera de ellos que esté bloqueando, bloquea también la fuerza en el área relacionada). 
Cuando un hombre tiene bloqueado este chakra es frecuente que el flujo energético se interrumpa, se atasque o se re-encause hacia la espalda, al exterior el chakra sacro, de manera que en el orgasmo, se disparará la energía por la parte posterior del chakra en vez de por el pene. Esta experiencia es dolorosa en ocasiones y ello produce aversión al orgasmo y evitación del coito, lo que a su vez provoca dificultades en otros niveles con su cónyuge, como sucede con la mujer no orgásmica. 
Naturalmente, a causa e la ley de vibración en la que los iguales se atraen, estas personas suelen juntarse y compartir sus problemas. Con demasiada frecuencia una falsa solución ha consistido en culpar a la otra persona y buscar otra pareja, Lo único que se consigue con ello es perpetuar la situación asta que la persona reconozca que posee un problema y pueda empezar el trabajo de desenterrar las imágenes o creencias originarias. 
No es inusual que uno de los centros esté abierto el otro no, muchas veces esa es la forma en que los pares (frontal y posterior) de chakras funcionan en la mayoría de las personas. Lo cual produce un exceso de funcionamiento en uno y un defecto en otro, ya que la persona no es capaz de hacer que los dos aspectos del chakra funcionen al mismo tiempo. 
Segunfo frontal abierto y segundo posterior cerrado: 
Por ejemplo, para algunas personas es muy difícil combinar una enorme potencia sexual con una actitud abierta a dar y recibir en el coito. 
Es frecuente que la potencia sexual se convierta en fantasía, en vez de permitir el momento del despliegue por el cual se sumerge el yo en las profundidades y los misterios personales de la pareja. 
En caso de que el centro posterior esté fuertemente bloqueado, esto es que sea fuerte en el sentido contrario a las manecillas del reloj, es posible que el impulso vaya acompañado de imágenes negativas, quizá violentas fantasías sexuales. Esto, por supuesto, dificulta aún más la satisfacción del impulso, y el poseedor de tal configuración puede evitar por completo el asunto del sexo debido la vergüenza o el miedo que le producen estos sentimientos interiores. 

Segundo frontal bloqueado y segundo posterior abierto: 
Por ejemplo, cuando el centro posterior es fuerte en el sentido de las agujas del reloj y el delantero es débil o está cerrado, la persona tendrá un fuerte impulso sexual y probablemente, una gran necesidad de relaciones sexuales. El problema es que esa gran cantidad de energía sexual no va acompañada de la capacidad de dar y recibir sexualmente y por tanto, será muy difícil de satisfacer ese impulso. 
Puede ser que la persona tenga muchos compañeros sexuales, perdiendo entonces la posibilidad de la profunda comunicación entre dos almas en el acto sexual. 
Puede que rompa sus compromisos o que no sea capaz de establecerlos en relación con el sexo. Cuando nuestra pasión nos ciega para toda otra perspectiva sobre lo que estamos haciendo, el empeño nos desequilibra. Nuestra atención ya no está con nosotros sino centrada en un objeto externo. 

</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>http://ayurvedadeltibet.com/wp-content/uploads/2015/09/swadistana-400x242.jpg</main_image>
</document>
