<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vnexpress.net/rss/du-lich.rss</forum>
<forum_title>Du lịch - VnExpress RSS</forum_title>
<discussion_title>Tour chiêm ngưỡng vẻ lãng mạn châu Âu giá khuyến mại</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/chu-de/deal/tour-chiem-nguong-ve-lang-man-chau-au-gia-khuyen-mai-3451107.html</topic_url>
<topic_text>
  09:00 GMT+7 | Tour chiêm ngưỡng vẻ lãng mạn châu Âu giá khuyến mại Tràng An Travel sẽ đưa du khách khám phá nhiều điểm đến ấn tượng ở Pháp, Bỉ, Hà Lan... với giá hấp dẫn. Giá gốc: 60.900.000 đồng Giá khuyến mại: 42.990.000 đồng Áp dụng từ 11/8 đến 31/12 Nếu như Paris nổi tiếng với vẻ đẹp hoa lệ, Brussels hiền hòa thân thiện, Amsterdam với vẻ thơ mộng của những cánh đồng hoa tulip thì nước Đức hút chân du khách bởi sự tráng lệ và cổ kính. Hành trình khám phá vẻ đẹp 4 nước Pháp - Bỉ - Hà Lan - Đức với tou du lịch châu Âu của Tràng An Travel sẽ mang đến cho bạn nhiều trải nghiệm thú vị. Hành trình sẽ đưa bạn đến nước Pháp hoa lệ, nơi được mệnh danh là kinh đô ánh sáng và thời trang Paris. Một vẻ đẹp vĩnh hằng tồn tại hàng mấy thế kỷ này cùng với biết bao điều thú vị từ tháp Eiffel, đến cung điện Louvre, Versailles lộng lẫy và Khải hoàn môn hoành tráng. Điều lãng mạn hơn cả là bạn sẽ đi du thuyền trên dòng sông Seine ngắm nhìn những công trình kỳ vĩ dọc thành phố này. Bỉ - trái tim của châu Âu sẽ níu chân bạn bởi những điều bình dị và thân quen với hình ảnh chú bé đứng tè làm say lòng du khách. Đất nước kế tiếp chào đón du khách là Hà Lan, nơi nổi tiếng bởi hệ thống kênh chắn nước biển và những cánh đồng hoa tulip bạt ngàn. Các khu phố phân cách nhau bởi hệ thống sông nước và kênh rạch chằng chịt giống như Venice của phương Bắc. Nơi đây cũng nổi tiếng về các công trình kiến trúc, đặc biệt là các kiến trúc mặt tiền của các ngôi nhà gạch hẹp, cao và các bảo tàng tráng lệ, cũng như các kiến trúc cổ vẫn được gìn giữ bởi chính những chủ nhân vĩ đại của đất nước. Nếu Paris tráng lệ, Brussels hiền hòa, Amsterdam thơ mộng thì những thành phố Cologne của nước Đức thu thút bạn bằng những nét cổ kính, ghi dấu ấn nghìn năm trên từng góc phố, con đường. Bạn sẽ bất ngờ với những tòa lâu đài nguy nga, tráng lệ và cổ kính ở nơi đây. Tại đất nước này, bạn sẽ được thưởng thức xúc xích nướng nổi tiếng, bia tươi Oktoberfest mát lạnh và những vùng quê thanh bình, xinh đẹp. Chi tiết tour du lịch châu Âu, xem tại đây với giá khuyến mại từ 42,99 triệu đồng. Ngoài châu Âu, dịp thu - đông năm nay, du khách còn có cơ hội khám phá tour đến đất nước Chùa Vàng xinh đẹp với giá giảm còn 4,99 triệu đồng. 
Thái Lan nằm ở khu vực Đông Nam Á, nổi tiếng với các ngôi chùa vàng và những cung điện nguy nga, tráng lệ, con người thân thiện, mến khách, cởi mở. Đến với xứ sở này, du khách sẽ tận hưởng không khí trong lành của biển, sự linh thiêng của các ngôi chùa, vẻ náo nhiệt của các quán bar, trung tâm mua sắm sầm uất và trải nghiệm sự thân thiện của con người nơi đây. 
Ngoài ra, du khách có thể thưởng thức những tiết mục trình diễn đặc biệt chỉ có ở Thái Lan cùng những đặc sản có một không hai trong khu vực Đông Nam Á này. 
Du lịch Thái Lan luôn ẩn chứa một sức hút kỳ lạ, khiến cho những ai từng đến đây đều muốn được quay trở lại thêm nhiều lần nữa bởi những điều thú vị vốn có. Xem chi tiết tour du lịch Thái Lan tại đây . Bên cạnh đó, tour tận hưởng mùa thu vàng ở xứ sở kim chi cũng mang đến cho du khách nhiều trải nghiệm mới mẻ. 
Được xem là thiên đường du lịch đối với nhiều người, xứ sở kim chi hấp dẫn du khách với nhiều cảnh đẹp tuyệt vời cùng với nét văn hóa đậm chất Á Đông và những món ăn truyền thống làm quyến rũ bao thực khách khi đến đất nước này 
Mùa thu là thời điểm tuyệt vời nhất cho chuyến đi du lịch Hàn Quốc của bạn, mùa thu nơi đây mang vẻ đẹp lãng mạn không chỉ bởi khung cảnh thiên nhiên tươi đẹp mà còn bởi thời tiết khá ôn hòa, mát mẻ, dễ chịu. Bạn sẽ được chiêm ngưỡng một không gian tuyệt đẹp như thiên đường với cảnh tượng màu lá vàng, lá đỏ đổ khắp trên các con đường, công viên. Gợi ý hoàn hảo nhất cho bạn để tận hưởng mùa thu đậm chất xứ xở kim chi này thì nên đến đảo Nami cách thủ đô Seoul chưa đến 1 giờ ngồi xe ô tô. Một khung cảnh thanh bình và lãng mạn giúp bạn xua tan những căng thẳng, mệt mỏi của cuộc sống thường ngày. Giá tour khuyến mại từ 10,99 triệu đồng, xem tại đây . 
Liên hệ: Công ty CP Du lịch Quốc tế và Truyền thông Tràng An: Trụ sở chính tại tầng 3 tòa nhà TĐL, 22 Láng Hạ, Đống Đa, TP Hà Nội. Hotline: 0989.797.686 - 0903.480.818 - 04.3552.8899. Gửi bài viết chia sẻ tại đây hoặc về
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/chu-de/deal/tour-chiem-nguong-ve-lang-man-chau-au-gia-khuyen-mai-3451107.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0200</post_time>
<username></username>
<post>
  09:00 GMT+7 | Tour chiêm ngưỡng vẻ lãng mạn châu Âu giá khuyến mại Tràng An Travel sẽ đưa du khách khám phá nhiều điểm đến ấn tượng ở Pháp, Bỉ, Hà Lan... với giá hấp dẫn. Giá gốc: 60.900.000 đồng Giá khuyến mại: 42.990.000 đồng Áp dụng từ 11/8 đến 31/12 Nếu như Paris nổi tiếng với vẻ đẹp hoa lệ, Brussels hiền hòa thân thiện, Amsterdam với vẻ thơ mộng của những cánh đồng hoa tulip thì nước Đức hút chân du khách bởi sự tráng lệ và cổ kính. Hành trình khám phá vẻ đẹp 4 nước Pháp - Bỉ - Hà Lan - Đức với tou du lịch châu Âu của Tràng An Travel sẽ mang đến cho bạn nhiều trải nghiệm thú vị. Hành trình sẽ đưa bạn đến nước Pháp hoa lệ, nơi được mệnh danh là kinh đô ánh sáng và thời trang Paris. Một vẻ đẹp vĩnh hằng tồn tại hàng mấy thế kỷ này cùng với biết bao điều thú vị từ tháp Eiffel, đến cung điện Louvre, Versailles lộng lẫy và Khải hoàn môn hoành tráng. Điều lãng mạn hơn cả là bạn sẽ đi du thuyền trên dòng sông Seine ngắm nhìn những công trình kỳ vĩ dọc thành phố này. Bỉ - trái tim của châu Âu sẽ níu chân bạn bởi những điều bình dị và thân quen với hình ảnh chú bé đứng tè làm say lòng du khách. Đất nước kế tiếp chào đón du khách là Hà Lan, nơi nổi tiếng bởi hệ thống kênh chắn nước biển và những cánh đồng hoa tulip bạt ngàn. Các khu phố phân cách nhau bởi hệ thống sông nước và kênh rạch chằng chịt giống như Venice của phương Bắc. Nơi đây cũng nổi tiếng về các công trình kiến trúc, đặc biệt là các kiến trúc mặt tiền của các ngôi nhà gạch hẹp, cao và các bảo tàng tráng lệ, cũng như các kiến trúc cổ vẫn được gìn giữ bởi chính những chủ nhân vĩ đại của đất nước. Nếu Paris tráng lệ, Brussels hiền hòa, Amsterdam thơ mộng thì những thành phố Cologne của nước Đức thu thút bạn bằng những nét cổ kính, ghi dấu ấn nghìn năm trên từng góc phố, con đường. Bạn sẽ bất ngờ với những tòa lâu đài nguy nga, tráng lệ và cổ kính ở nơi đây. Tại đất nước này, bạn sẽ được thưởng thức xúc xích nướng nổi tiếng, bia tươi Oktoberfest mát lạnh và những vùng quê thanh bình, xinh đẹp. Chi tiết tour du lịch châu Âu, xem tại đây với giá khuyến mại từ 42,99 triệu đồng. Ngoài châu Âu, dịp thu - đông năm nay, du khách còn có cơ hội khám phá tour đến đất nước Chùa Vàng xinh đẹp với giá giảm còn 4,99 triệu đồng. 
Thái Lan nằm ở khu vực Đông Nam Á, nổi tiếng với các ngôi chùa vàng và những cung điện nguy nga, tráng lệ, con người thân thiện, mến khách, cởi mở. Đến với xứ sở này, du khách sẽ tận hưởng không khí trong lành của biển, sự linh thiêng của các ngôi chùa, vẻ náo nhiệt của các quán bar, trung tâm mua sắm sầm uất và trải nghiệm sự thân thiện của con người nơi đây. 
Ngoài ra, du khách có thể thưởng thức những tiết mục trình diễn đặc biệt chỉ có ở Thái Lan cùng những đặc sản có một không hai trong khu vực Đông Nam Á này. 
Du lịch Thái Lan luôn ẩn chứa một sức hút kỳ lạ, khiến cho những ai từng đến đây đều muốn được quay trở lại thêm nhiều lần nữa bởi những điều thú vị vốn có. Xem chi tiết tour du lịch Thái Lan tại đây . Bên cạnh đó, tour tận hưởng mùa thu vàng ở xứ sở kim chi cũng mang đến cho du khách nhiều trải nghiệm mới mẻ. 
Được xem là thiên đường du lịch đối với nhiều người, xứ sở kim chi hấp dẫn du khách với nhiều cảnh đẹp tuyệt vời cùng với nét văn hóa đậm chất Á Đông và những món ăn truyền thống làm quyến rũ bao thực khách khi đến đất nước này 
Mùa thu là thời điểm tuyệt vời nhất cho chuyến đi du lịch Hàn Quốc của bạn, mùa thu nơi đây mang vẻ đẹp lãng mạn không chỉ bởi khung cảnh thiên nhiên tươi đẹp mà còn bởi thời tiết khá ôn hòa, mát mẻ, dễ chịu. Bạn sẽ được chiêm ngưỡng một không gian tuyệt đẹp như thiên đường với cảnh tượng màu lá vàng, lá đỏ đổ khắp trên các con đường, công viên. Gợi ý hoàn hảo nhất cho bạn để tận hưởng mùa thu đậm chất xứ xở kim chi này thì nên đến đảo Nami cách thủ đô Seoul chưa đến 1 giờ ngồi xe ô tô. Một khung cảnh thanh bình và lãng mạn giúp bạn xua tan những căng thẳng, mệt mỏi của cuộc sống thường ngày. Giá tour khuyến mại từ 10,99 triệu đồng, xem tại đây . 
Liên hệ: Công ty CP Du lịch Quốc tế và Truyền thông Tràng An: Trụ sở chính tại tầng 3 tòa nhà TĐL, 22 Láng Hạ, Đống Đa, TP Hà Nội. Hotline: 0989.797.686 - 0903.480.818 - 04.3552.8899. Gửi bài viết chia sẻ tại đây hoặc về
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://img.f35.dulich.vnecdn.net/2016/08/11/h5-1470909614_490x294.jpg</main_image>
</document>
