<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.spiegel.de/schlagzeilen/index.rss</forum>
<forum_title>SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen</forum_title>
<discussion_title>NBA: LeBron James erhält Rekordvertrag bei den Cavaliers</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.spiegel.de/sport/sonst/nba-lebron-james-erhaelt-rekordvertrag-bei-den-cavaliers-a-1107310.html</topic_url>
<topic_text>
Fürstliche Gage für den &quot;King&quot;: LeBron James ist von den Cleveland Cavaliers mit einem Rekordvertrag ausgestattet worden. Der Superstar soll damit finanziell sogar mit der Basketball-Ikone Michael Jordan gleichziehen. Basketball-Superstar LeBron James erhält einen NBA -Rekordvertrag und wird auch in den kommenden drei Jahren für die Cleveland Cavaliers auflaufen. Dies bestätigte der US-Amerikaner auf seiner Videoplattform &quot;Uninterrupted&quot;. &quot;Ich werde zu den Cavaliers zurückkehren, dem Team aus meiner Heimatstadt. Ich bin sehr aufgeregt, weil ich erneut die Gelegenheit bekomme, die Krone, den Titel zu verteidigen&quot;, erklärte James.
Der 31-Jährige erhält einen Dreijahresvertrag beim NBA-Champion, der ihn gleichzeitig zum Rekordverdiener aufsteigen lässt. Dies bestätigte James-Berater Rich Paul bei ESPN. Insgesamt soll James demnach mit 100 Millionen US-Dollar (rund 89 Millionen Euro) entlohnt werden. Mit mehr als 33 Millionen Dollar pro Saison wird er zum bestbezahlten Profi in der NBA-Geschichte. Superstar Michael Jordan erhielt in seiner letzten Spielzeit 1997/98 bei den Chicago Bulls ebenfalls 33 Millionen Dollar.
BREAKING NEWS: @KingJames announces on UNINTERRUPTED he will sign a new deal with the @Cavs . https://t.co/CXZ5qFK5o6 
— UNINTERRUPTED (@uninterrupted) 11. August 2016 Zudem soll James&apos; neuer Kontrakt eine Klausel beinhalten, gemäß der er nach zwei Jahren die Cavaliers wieder verlassen kann. In den vergangenen beiden Jahren hatte James jeweils nur Einjahresverträge unterschrieben. In der kommenden Woche soll der Deal unterschrieben werden. Im Juni führte der Profi die Cavaliers zum NBA-Titel .
lst/dpa 
Zur Startseite
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>2</post_num>
<post_id>post-2</post_id>
<post_url>http://www.spiegel.de/sport/sonst/nba-lebron-james-erhaelt-rekordvertrag-bei-den-cavaliers-a-1107310.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>johannesbueckler</username>
<post>
Mit dem neuen Cap-Space der NBA war das doch für jeden, der der NBA auch nur annähert folgt, klar....Ausserdem macht MJ immer noch mehr Cash mit Produkten und Werbung Das gleiche Geld vom Verein kriegen in diesem Jahr mindestens 3 Andere....ohne Luxury-Tax Zahlungen der Besitzer Es wäre ja toll, wenn ein Reporter bei SPON mal das Konzept des &quot;Collective Bargain Agreement &quot; verstehen würde
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://cdn1.spiegel.de/images/image-1005588-galleryV9-jqvs-1005588.jpg</main_image>
</document>
