<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Santo y Seña</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/opinion/Santo-y-Sena-20160810-0209.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS Santo y Seña 0 0 
UN BUEN JALE. Si te urge una lanita extra y tienes las tardes libres, el departamento de Ecología en Guasave te tiene una buena opción, pues le urge raza que se aviente el jale de mantener limpios los solares baldíos que abundan en el municipio, y es que tal parece que a los dueños les importa poco todo lo que genera que las ramas estén tan crecidas, y los vecinos son los que pagan los platos rotos. Si te interesa la chamba, sólo tienes que echarle la llamada al mero mero del departamento, Gerardo Peñuelas al tel. 872 15 36. SE OFRECEN PASEOS AL AIRE LIBRE . Si te gustan los desafíos, la adrenalina y las grandes aventuras, entonces no debes dejar pasar la oportunidad de darte una vuelta a San Ignacio en donde se ofrecen calles con obstáculos y albercas lodozas para hacer derrapones en plena calle. Si te interesa informarte sobre el nuevo atractivo que se ofrece sólo tienes que llamar a Ignacio González, director de Obras Públicas al 962 51 03, quien te puede dar un tour por las calles llenas de baches y llenas de lodo para que elijas en cuál te quieres divertir. 
¡URGENTE! ¿Si usted es un &apos;chaca&apos; pa’ realizar informes y está sin empleo? No se preocupe los regidores de Salvador Alvarado lo están necesitando y es que luego que la ‘presi’ Liliana Cárdenas les pidió que le hicieran un informe por escrito de lo que hacen con la lana del incremento por concepto de compensación, nomás no hay respuesta. De seguro los señores no hayan qué hacer con tanta chamba y ocupan de su ayuda urgente, si están interesados écheles una llamada 
UN NEGOCIAZO. Como está de regreso todo lo “retro”, la raza del ejido 20 de Noviembre Viejo, en el municipio de Ahome, anda a la caza de alguien que tenga unos buenos burros, yeguas y cuacos pa’ que haga el negocio de su vida en la comunidad al abrir una novedosa ruta de transporte con estos animalitos que lleven y traigan gente al 20, ya que están hartos de no tener una ruta de camiones ni foráneos ni urbanos que los traslade a su chamba, escuela o simplemente a dar el volteón a la ciudad de Los Mochis y por más gestiones que hacen ante el gobierno nada, ni sus luces, y no aguantan los callos de los pies de tanto caminar kilómetros pa’ llegar a la “civilización” y encaramarse a un camión. Quien sepa de algún don o doña que tenga un buen lote de los animales, pásele el tip a la síndica Gabriela Lucila Yong Mercedes al 01 (668) 813-27-90. 
¡SOLUCIÓN MAESTRA! Atención contadores y administradores, se les pide con urgencia que se presente a la brevedad posible en las oficinas de Gómer Monárrez González, ya que la Secretaría de Educación Pública y Cultura tiene serias broncas con el pago de becas, y ahora ya salió el peine de que no sólo debe algunos meses de este ciclo escolar, sino desde 2014, como el mero &apos;chaca&apos; de la Sepyc admitió. Así que quien tenga la fórmula que lo ayude a hacer rendir el dinero pa’ poder cubrir el adeudo con los alumnos, haga el favor de llamarle al número 7 13 94 82. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/opinion/Santo-y-Sena-20160810-0209.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2200</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS Santo y Seña 0 0 
UN BUEN JALE. Si te urge una lanita extra y tienes las tardes libres, el departamento de Ecología en Guasave te tiene una buena opción, pues le urge raza que se aviente el jale de mantener limpios los solares baldíos que abundan en el municipio, y es que tal parece que a los dueños les importa poco todo lo que genera que las ramas estén tan crecidas, y los vecinos son los que pagan los platos rotos. Si te interesa la chamba, sólo tienes que echarle la llamada al mero mero del departamento, Gerardo Peñuelas al tel. 872 15 36. SE OFRECEN PASEOS AL AIRE LIBRE . Si te gustan los desafíos, la adrenalina y las grandes aventuras, entonces no debes dejar pasar la oportunidad de darte una vuelta a San Ignacio en donde se ofrecen calles con obstáculos y albercas lodozas para hacer derrapones en plena calle. Si te interesa informarte sobre el nuevo atractivo que se ofrece sólo tienes que llamar a Ignacio González, director de Obras Públicas al 962 51 03, quien te puede dar un tour por las calles llenas de baches y llenas de lodo para que elijas en cuál te quieres divertir. 
¡URGENTE! ¿Si usted es un &apos;chaca&apos; pa’ realizar informes y está sin empleo? No se preocupe los regidores de Salvador Alvarado lo están necesitando y es que luego que la ‘presi’ Liliana Cárdenas les pidió que le hicieran un informe por escrito de lo que hacen con la lana del incremento por concepto de compensación, nomás no hay respuesta. De seguro los señores no hayan qué hacer con tanta chamba y ocupan de su ayuda urgente, si están interesados écheles una llamada 
UN NEGOCIAZO. Como está de regreso todo lo “retro”, la raza del ejido 20 de Noviembre Viejo, en el municipio de Ahome, anda a la caza de alguien que tenga unos buenos burros, yeguas y cuacos pa’ que haga el negocio de su vida en la comunidad al abrir una novedosa ruta de transporte con estos animalitos que lleven y traigan gente al 20, ya que están hartos de no tener una ruta de camiones ni foráneos ni urbanos que los traslade a su chamba, escuela o simplemente a dar el volteón a la ciudad de Los Mochis y por más gestiones que hacen ante el gobierno nada, ni sus luces, y no aguantan los callos de los pies de tanto caminar kilómetros pa’ llegar a la “civilización” y encaramarse a un camión. Quien sepa de algún don o doña que tenga un buen lote de los animales, pásele el tip a la síndica Gabriela Lucila Yong Mercedes al 01 (668) 813-27-90. 
¡SOLUCIÓN MAESTRA! Atención contadores y administradores, se les pide con urgencia que se presente a la brevedad posible en las oficinas de Gómer Monárrez González, ya que la Secretaría de Educación Pública y Cultura tiene serias broncas con el pago de becas, y ahora ya salió el peine de que no sólo debe algunos meses de este ciclo escolar, sino desde 2014, como el mero &apos;chaca&apos; de la Sepyc admitió. Así que quien tenga la fórmula que lo ayude a hacer rendir el dinero pa’ poder cubrir el adeudo con los alumnos, haga el favor de llamarle al número 7 13 94 82. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/export/sites/debate/usuarios/img/f8eb54da-7654-11e4-b54c-bc764e207168.png</main_image>
</document>
