<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Comisión Institucional entrega listados de nuevo ingreso</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Comision-Institucional-entrega-listados-de-nuevo-ingreso-20160811-0202.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 19:52 HS Comisión Institucional entrega listados de nuevo ingreso 
El dirigente universitario precisó que a los aspirantes les llegará un correo en donde podrán consultar el resultado en la página institucional 
Comisión Institucional entrega listados de nuevo ingreso. Por: El Debate 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Como muestra del gran esfuerzo de la Universidad Autónoma de Sinaloa (UAS) por atender la demanda de ingreso de jóvenes a sus aulas, la Comisión Institucional de Admisión informó que en un primer momento se está atendiendo el 76.32 por ciento de la demanda tanto en el nivel medio superior como el superior. 
El Rector de la UAS, doctor Juan Eulogio Guerra Liera, presidió la reunión de trabajo de la Comisión de Admisión, que dio inicio a la corrida de las listas de nuevo ingreso, donde, de un total de 47 mil 456 aspirantes que presentaron examen se están atendiendo o dando espacio en este primer momento a 36 mil 217, lo que representa una atención del 76.32 por ciento. 
El dirigente universitario precisó que a los aspirantes les llegará un correo y mensaje anunciándoles que ya pueden consultar el resultado en la página institucional, donde deberán ingresar con su número de ficha y clave. 
La Comisión Institucional de Admisión continuará trabajando hasta que concluya con el total del listado de todas las unidades académicas de ambos niveles educativos. Ante la presencia del notario público 162, licenciado Ismael Arenas Espinoza, la Comisión Institucional de Admisión hizo formal entrega del primer paquete de resultados. 
Recibieron estas notificaciones los directores de la Preparatoria Central Diurna así como la Doctor Salvador Allende. Asimismo, recibieron sus listados los directores de la Escuela de Negocios de la Unidad Regional Norte, de la Facultad de Ciencias Económicas de la Unidad Regional Centro Norte y de la Facultad de Derecho de la Unidad Regional Sur. 
El Rector expuso que la cobertura, en este primer momento, refleja el gran esfuerzo que está haciendo la UAS en el proceso de admisión, si se compara con instituciones de educación superior nacionales como la UNAM o el IPN, que manejan grandes presupuestos y registran bajos porcentajes de admisión. 
En ese aspecto, detalló que la UNAM maneja un presupuesto anual de 39 mil millones de pesos y en este ciclo admitió sólo al 22.5 por ciento de aspirantes, mientras que el Instituto Politécnico Nacional, con un presupuesto de 15 mil millones, recibió a un 19.6 por ciento de sus solicitudes de ingreso. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Comision-Institucional-entrega-listados-de-nuevo-ingreso-20160811-0202.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0152</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 19:52 HS Comisión Institucional entrega listados de nuevo ingreso 
El dirigente universitario precisó que a los aspirantes les llegará un correo en donde podrán consultar el resultado en la página institucional 
Comisión Institucional entrega listados de nuevo ingreso. Por: El Debate 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Como muestra del gran esfuerzo de la Universidad Autónoma de Sinaloa (UAS) por atender la demanda de ingreso de jóvenes a sus aulas, la Comisión Institucional de Admisión informó que en un primer momento se está atendiendo el 76.32 por ciento de la demanda tanto en el nivel medio superior como el superior. 
El Rector de la UAS, doctor Juan Eulogio Guerra Liera, presidió la reunión de trabajo de la Comisión de Admisión, que dio inicio a la corrida de las listas de nuevo ingreso, donde, de un total de 47 mil 456 aspirantes que presentaron examen se están atendiendo o dando espacio en este primer momento a 36 mil 217, lo que representa una atención del 76.32 por ciento. 
El dirigente universitario precisó que a los aspirantes les llegará un correo y mensaje anunciándoles que ya pueden consultar el resultado en la página institucional, donde deberán ingresar con su número de ficha y clave. 
La Comisión Institucional de Admisión continuará trabajando hasta que concluya con el total del listado de todas las unidades académicas de ambos niveles educativos. Ante la presencia del notario público 162, licenciado Ismael Arenas Espinoza, la Comisión Institucional de Admisión hizo formal entrega del primer paquete de resultados. 
Recibieron estas notificaciones los directores de la Preparatoria Central Diurna así como la Doctor Salvador Allende. Asimismo, recibieron sus listados los directores de la Escuela de Negocios de la Unidad Regional Norte, de la Facultad de Ciencias Económicas de la Unidad Regional Centro Norte y de la Facultad de Derecho de la Unidad Regional Sur. 
El Rector expuso que la cobertura, en este primer momento, refleja el gran esfuerzo que está haciendo la UAS en el proceso de admisión, si se compara con instituciones de educación superior nacionales como la UNAM o el IPN, que manejan grandes presupuestos y registran bajos porcentajes de admisión. 
En ese aspecto, detalló que la UNAM maneja un presupuesto anual de 39 mil millones de pesos y en este ciclo admitió sólo al 22.5 por ciento de aspirantes, mientras que el Instituto Politécnico Nacional, con un presupuesto de 15 mil millones, recibió a un 19.6 por ciento de sus solicitudes de ingreso. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470974462460/sites/debate/img/2016/08/11/uas.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
