<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://primamedia.ru/export/new/news55.rss</forum>
<forum_title>YakutiaMedia: Лента новостей</forum_title>
<discussion_title>Якутские туристы в панике от взрывов в Таиланде</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://yakutiamedia.ru/news/society/12.08.2016/524326/yakutskie-turisti-v-panike-ot-vzrivov-v-tailande.html</topic_url>
<topic_text>
Якутские туристы в панике от взрывов в Таиланде. Фото: ПримаМедия Якутские туристы в панике от взрывов в Таиланде Многие находятся на Пхукете, где утром прогремел взрыв, а 15 августа вылетают около 300 туристов на этот остров 
  Туристы из Якутии, отдыхающие в Таиланде, в панике от прогремевших взрывов. Сейчас многие из них находятся на острове Пхукет, где ранним утром прогремел взрыв. Между тем, еще около 300 человек вылетят туда ближайшим рейсом, 15 августа, из Якутска, сообщает ИА YakutiaMedia. 
Один человек погиб и по меньшей мере двое ранены в пятницу в провинции Суратхани на юге Таиланда в результате двух взрывов. Первый взрыв произошел неподалеку от здания морской полиции после общественных мероприятий, посвященных Дню матери, отмечаемому в пятницу в Таиланде. Второй взрыв прогремел также неподалеку от здания местной полиции. В результате первого взрыва погибла местная жительница, еще двое были ранены. 
Также сообщается о четырех пострадавших в результате взрыва бомбы в городе Хуахин . По данным телеканала Thai PBS, устройство сработало у городской башни с часами. Очевидцы сообщают о двух взрывах. По данным полиции, в результате еще одного взрыва на острове Пхукет получил ранения один человек. Взрывное устройство сработало в популярном у туристов районе Патонг. 
В свою очередь отдыхающие якутяне на Пхукете пишут в социальных сетях о том, что не слышали взрывов, некоторые ждут не дождутся возвращения домой. А те, кто должны улететь, уже беспокоятся о своем отдыхе в &quot;Стране улыбок&quot;. 
&quot;Вылет отдыхающих на остров Пхукет запланирован на понедельник, 15 августа. Соответственно в воскресенье, 14 августа, оттуда вернутся отдыхающие. К нам еще не обратился ни один турист по поводу возвращения путевок. Билеты на ближайший рейс полностью проданы. Если найдутся люди, которые все-таки решат отказаться от поездки, то в этом случае оформляется заявление, где указывается причина отказа. В свою очередь, туроператор примет решение по возврату денег, но каждый случай рассматривается отдельно&quot;, — сообщили в одной из турфирм Якутска. 
В целом турист рискует понести весьма ощутимые финансовые потери. Отказ от забронированного и подтвержденного тура по инициативе туриста происходит обычно по причине непредвиденных обстоятельств, изменения планов и других событий. Как только временная стрелка переходит границу 30 дней до даты вылета, начинается штрафной период. И чем меньше дней остается до даты &quot;икс&quot;, тем размер штрафа выше. 
Туроператор и турагент изначально несут затраты по организации тура, а отказ туриста от поездки приводит к определенным убыткам. Туристическая услуга сродни скоропортящемуся товару, а значит, актуальна здесь и сейчас. Если человек купил ее, но по какой-то причине не воспользовался, она &quot;сгорает&quot; без восстановления. 
То есть ваш номер в отеле не продали кому-то другому, ваше кресло в самолете улетело пустым, а за все это туроператором уже были отданы деньги, которые безвозвратно &quot;сгорели&quot;. И тогда туроператор применяет штрафные санкции к турагенту. Пункты о штрафах прописываются лишь в договоре между юридическими лицами — туроператором и турагентом. Каждый туристический оператор устанавливает свои собственные размеры и сроки штрафов, значит, у одного и того же турагента могут быть различные размеры штрафных санкций. 
Добавим, что стоимость турпутевки могут полностью возместить в том случае, если Ростуризм примет официальное решение о том, что находиться в той или иной стране небезопасно гражданам России. 
ССЫЛКИ ПО ТЕМЕ:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://yakutiamedia.ru/news/society/12.08.2016/524326/yakutskie-turisti-v-panike-ot-vzrivov-v-tailande.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0445</post_time>
<username></username>
<post>
Якутские туристы в панике от взрывов в Таиланде. Фото: ПримаМедия Якутские туристы в панике от взрывов в Таиланде Многие находятся на Пхукете, где утром прогремел взрыв, а 15 августа вылетают около 300 туристов на этот остров 
  Туристы из Якутии, отдыхающие в Таиланде, в панике от прогремевших взрывов. Сейчас многие из них находятся на острове Пхукет, где ранним утром прогремел взрыв. Между тем, еще около 300 человек вылетят туда ближайшим рейсом, 15 августа, из Якутска, сообщает ИА YakutiaMedia. 
Один человек погиб и по меньшей мере двое ранены в пятницу в провинции Суратхани на юге Таиланда в результате двух взрывов. Первый взрыв произошел неподалеку от здания морской полиции после общественных мероприятий, посвященных Дню матери, отмечаемому в пятницу в Таиланде. Второй взрыв прогремел также неподалеку от здания местной полиции. В результате первого взрыва погибла местная жительница, еще двое были ранены. 
Также сообщается о четырех пострадавших в результате взрыва бомбы в городе Хуахин . По данным телеканала Thai PBS, устройство сработало у городской башни с часами. Очевидцы сообщают о двух взрывах. По данным полиции, в результате еще одного взрыва на острове Пхукет получил ранения один человек. Взрывное устройство сработало в популярном у туристов районе Патонг. 
В свою очередь отдыхающие якутяне на Пхукете пишут в социальных сетях о том, что не слышали взрывов, некоторые ждут не дождутся возвращения домой. А те, кто должны улететь, уже беспокоятся о своем отдыхе в &quot;Стране улыбок&quot;. 
&quot;Вылет отдыхающих на остров Пхукет запланирован на понедельник, 15 августа. Соответственно в воскресенье, 14 августа, оттуда вернутся отдыхающие. К нам еще не обратился ни один турист по поводу возвращения путевок. Билеты на ближайший рейс полностью проданы. Если найдутся люди, которые все-таки решат отказаться от поездки, то в этом случае оформляется заявление, где указывается причина отказа. В свою очередь, туроператор примет решение по возврату денег, но каждый случай рассматривается отдельно&quot;, — сообщили в одной из турфирм Якутска. 
В целом турист рискует понести весьма ощутимые финансовые потери. Отказ от забронированного и подтвержденного тура по инициативе туриста происходит обычно по причине непредвиденных обстоятельств, изменения планов и других событий. Как только временная стрелка переходит границу 30 дней до даты вылета, начинается штрафной период. И чем меньше дней остается до даты &quot;икс&quot;, тем размер штрафа выше. 
Туроператор и турагент изначально несут затраты по организации тура, а отказ туриста от поездки приводит к определенным убыткам. Туристическая услуга сродни скоропортящемуся товару, а значит, актуальна здесь и сейчас. Если человек купил ее, но по какой-то причине не воспользовался, она &quot;сгорает&quot; без восстановления. 
То есть ваш номер в отеле не продали кому-то другому, ваше кресло в самолете улетело пустым, а за все это туроператором уже были отданы деньги, которые безвозвратно &quot;сгорели&quot;. И тогда туроператор применяет штрафные санкции к турагенту. Пункты о штрафах прописываются лишь в договоре между юридическими лицами — туроператором и турагентом. Каждый туристический оператор устанавливает свои собственные размеры и сроки штрафов, значит, у одного и того же турагента могут быть различные размеры штрафных санкций. 
Добавим, что стоимость турпутевки могут полностью возместить в том случае, если Ростуризм примет официальное решение о том, что находиться в той или иной стране небезопасно гражданам России. 
ССЫЛКИ ПО ТЕМЕ:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
