<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.band.com.br/rss/noticias.xml</forum>
<forum_title>Band Notícias</forum_title>
<discussion_title>Justiça do Maranhão afasta prefeita ostentação</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://noticias.band.uol.com.br/cidades/noticia/100000818498/justiça-do-maranhão-afasta-prefeita-ostentação.html</topic_url>
<topic_text>
A A quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 22h18 Atualizado em quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 22h21 Justiça do Maranhão afasta prefeita ostentação Lidiane Leite havia retornado ao cargo na terça-feira (9) Lidiane Leite é suspeita de desviar recursos para a merenda escolar Reprodução Da Redação com Estadão Conteúdo 
A &quot;prefeita ostentação&quot; Lidiane Leite está fora outra vez do cargo. A Justiça do Maranhão determinou o afastamento imediato de Lidiane da chefia do Executivo de Bom Jardim por 120 dias. A decisão determina, ainda, que a Câmara Municipal dê posse à frente da Prefeitura, em 24 horas, à vice-prefeita Malrinete dos Santos Matos.A ordem judicial atende a um pedido de reconsideração do promotor de Justiça Fábio Santos de Oliveira, titular da Comarca de Bom Jardim, protocolado na terça-feira (9), para que fosse julgada uma Ação Civil Pública por Improbidade Administrativa, ajuizada em 26 de agosto de 2015, na qual foi pedido o afastamento de Lidiane Leite. 
Segundo a ação, que trata dos supostos desvios de recursos públicos que deveriam ter sido aplicados na educação durante a gestão de Lidiane Leite, o esquema criminoso teria causado um prejuízo de R$ 1.377.299,77 aos cofres públicos de Bom Jardim por meio de fraudes em procedimento licitatório para contratação de empresa de engenharia para a reforma de escolas na sede e zona rural do município. Entenda o caso Lidiane foi presa em 2015 por decreto da Justiça Federal. A prefeita é suspeita de desvios de recursos da merenda escolar do município. Ela ficou 39 dias foragida e se apresentou. Após 11 dias, foi solta com tornozeleira eletrônica. Na sexta-feira (5), a Câmara de Bom Jardim devolveu o mandato a Lidiane. Na terça-feira (9), ela retomou o cargo.O pedido de afastamento liminar havia sido solicitado pelo Ministério Público do Maranhão, em uma outra demanda - suposto prejuízo causado pela prefeita aos cofres públicos municipais no caso da reforma das escolas. Nesta ação foi pedida a indisponibilidade dos bens dela e o ressarcimento ao erário.A Justiça do Maranhão declarou prejudicada a apreciação do pedido, pois, àépoca, Lidiane Leite havia sido afastada, por meio de decreto legislativo.Na decisão que manda Lidiane deixar a Prefeitura, a juíza Leoneide Delfina Barros Amorim, titular da 2ª Vara da Comarca de Zé Doca e respondendo pela Comarca de Bom Jardim, ressalta que o Ministério Público provou que, por diversas vezes, ela teria omitido e falseado informações para mascarar as irregularidades no processo licitatório.&quot;Inclusive, passado mais de ano após ter sido declarada a perda do cargo de prefeita do Município de Bom Jardim, conseguiu de maneira não esclarecida voltar ao cargo&quot;, registra. Leia mais:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://noticias.band.uol.com.br/cidades/noticia/100000818498/justiça-do-maranhão-afasta-prefeita-ostentação.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0118</post_time>
<username></username>
<post>
A A quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 22h18 Atualizado em quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 22h21 Justiça do Maranhão afasta prefeita ostentação Lidiane Leite havia retornado ao cargo na terça-feira (9) Lidiane Leite é suspeita de desviar recursos para a merenda escolar Reprodução Da Redação com Estadão Conteúdo 
A &quot;prefeita ostentação&quot; Lidiane Leite está fora outra vez do cargo. A Justiça do Maranhão determinou o afastamento imediato de Lidiane da chefia do Executivo de Bom Jardim por 120 dias. A decisão determina, ainda, que a Câmara Municipal dê posse à frente da Prefeitura, em 24 horas, à vice-prefeita Malrinete dos Santos Matos.A ordem judicial atende a um pedido de reconsideração do promotor de Justiça Fábio Santos de Oliveira, titular da Comarca de Bom Jardim, protocolado na terça-feira (9), para que fosse julgada uma Ação Civil Pública por Improbidade Administrativa, ajuizada em 26 de agosto de 2015, na qual foi pedido o afastamento de Lidiane Leite. 
Segundo a ação, que trata dos supostos desvios de recursos públicos que deveriam ter sido aplicados na educação durante a gestão de Lidiane Leite, o esquema criminoso teria causado um prejuízo de R$ 1.377.299,77 aos cofres públicos de Bom Jardim por meio de fraudes em procedimento licitatório para contratação de empresa de engenharia para a reforma de escolas na sede e zona rural do município. Entenda o caso Lidiane foi presa em 2015 por decreto da Justiça Federal. A prefeita é suspeita de desvios de recursos da merenda escolar do município. Ela ficou 39 dias foragida e se apresentou. Após 11 dias, foi solta com tornozeleira eletrônica. Na sexta-feira (5), a Câmara de Bom Jardim devolveu o mandato a Lidiane. Na terça-feira (9), ela retomou o cargo.O pedido de afastamento liminar havia sido solicitado pelo Ministério Público do Maranhão, em uma outra demanda - suposto prejuízo causado pela prefeita aos cofres públicos municipais no caso da reforma das escolas. Nesta ação foi pedida a indisponibilidade dos bens dela e o ressarcimento ao erário.A Justiça do Maranhão declarou prejudicada a apreciação do pedido, pois, àépoca, Lidiane Leite havia sido afastada, por meio de decreto legislativo.Na decisão que manda Lidiane deixar a Prefeitura, a juíza Leoneide Delfina Barros Amorim, titular da 2ª Vara da Comarca de Zé Doca e respondendo pela Comarca de Bom Jardim, ressalta que o Ministério Público provou que, por diversas vezes, ela teria omitido e falseado informações para mascarar as irregularidades no processo licitatório.&quot;Inclusive, passado mais de ano após ter sido declarada a perda do cargo de prefeita do Município de Bom Jardim, conseguiu de maneira não esclarecida voltar ao cargo&quot;, registra. Leia mais:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BR</country>
<main_image>http://imagem.band.com.br/f_318842.jpg</main_image>
</document>
