<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Faltan servicios de salud en penales</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Faltan-servicios-de-salud-en-penales-20160811-0019.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS Faltan servicios de salud en penales Dentro de los cárceles hacen falta médicos y material de salud debido a que no hay recursos 
Los internos carecen de diferentes servcios dentro del penal. Por: María Elizalde 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Los Centros de Ejecución de las Consecuencias Jurídicas del Delito (Cecjude) carecen de material médico y personal como enfermeras o doctores que puedan estar al cuidado de los internos, así lo dio a conocer el activista Daniel Cebreros, quien argumentó que estos, en servicios médicos se encuentran desamparados. 
Fue personal de enfermería de los penales de Mazatlán, Culiacán y Ahome los que dieron a conocer que no cuentan con el equipamiento para hacer su trabajo y que esto impide la mejora en el estado de salud de los reclusos, por lo que hacen un llamado a las autoridades para que se aplique el recurso proveniente del gobierno federal que se destina para este rubro. 
Asimismo, el activista anunció que son decenas de presidiarios los que padecen de tuberculosis, enfermedades en la piel y problemas en los bronquios, los cuales no son atendidos y sólo aquellos que cuentan con el recurso económico suficiente pueden salir a hospitales como el General o privados para ser atendidos. 
“Algunos de los familiares llevan medicamentos y lo que ellos pueden para ver sano a su interno”, explicó Cebreros Ordóñez. 
Por lo que hace un llamado a la Secretaría de Seguridad Pública del Estado para que hagan un convenio con la Escuela de Medicina de la UAS y privadas, con el fin de que los pasantes puedan realizar su servicio social y pueda haber el beneficio de la salud dentro de los reclusorios, con el fin de que aquellos que no tiene el privilegio de que sus familiares los visiten o doctores particulares los revisen, puedan ser atendidos. 
Recurso 
Por su parte, el secretario de Salud, Ernesto Echeverría descartó que sea competencia de la dependencia, ya que los Servicios a la Salud en los Cecjude dependen de un presupuesto federal que se les asigna cada año. En lo que respecta a la Secretaría de Seguridad Pública señaló que se encuentran brindando un servicio a lo que establece la norma, y aseguró que los internos cuentan con atención médica adecuada, así como terapias sicológicas. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Faltan-servicios-de-salud-en-penales-20160811-0019.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2200</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS Faltan servicios de salud en penales Dentro de los cárceles hacen falta médicos y material de salud debido a que no hay recursos 
Los internos carecen de diferentes servcios dentro del penal. Por: María Elizalde 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Los Centros de Ejecución de las Consecuencias Jurídicas del Delito (Cecjude) carecen de material médico y personal como enfermeras o doctores que puedan estar al cuidado de los internos, así lo dio a conocer el activista Daniel Cebreros, quien argumentó que estos, en servicios médicos se encuentran desamparados. 
Fue personal de enfermería de los penales de Mazatlán, Culiacán y Ahome los que dieron a conocer que no cuentan con el equipamiento para hacer su trabajo y que esto impide la mejora en el estado de salud de los reclusos, por lo que hacen un llamado a las autoridades para que se aplique el recurso proveniente del gobierno federal que se destina para este rubro. 
Asimismo, el activista anunció que son decenas de presidiarios los que padecen de tuberculosis, enfermedades en la piel y problemas en los bronquios, los cuales no son atendidos y sólo aquellos que cuentan con el recurso económico suficiente pueden salir a hospitales como el General o privados para ser atendidos. 
“Algunos de los familiares llevan medicamentos y lo que ellos pueden para ver sano a su interno”, explicó Cebreros Ordóñez. 
Por lo que hace un llamado a la Secretaría de Seguridad Pública del Estado para que hagan un convenio con la Escuela de Medicina de la UAS y privadas, con el fin de que los pasantes puedan realizar su servicio social y pueda haber el beneficio de la salud dentro de los reclusorios, con el fin de que aquellos que no tiene el privilegio de que sus familiares los visiten o doctores particulares los revisen, puedan ser atendidos. 
Recurso 
Por su parte, el secretario de Salud, Ernesto Echeverría descartó que sea competencia de la dependencia, ya que los Servicios a la Salud en los Cecjude dependen de un presupuesto federal que se les asigna cada año. En lo que respecta a la Secretaría de Seguridad Pública señaló que se encuentran brindando un servicio a lo que establece la norma, y aseguró que los internos cuentan con atención médica adecuada, así como terapias sicológicas. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470927491964/sites/debate/img/2016/08/11/penales.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
