<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://fishki.net/rss/</forum>
<forum_title>Fishki.net - Сайт хорошего настроения</forum_title>
<discussion_title>10 крутых сериалов на выходные, которые расскажут вам, как устроен наш мир</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://fishki.net/2039573-10-krutyh-serialov-na-vyhodnye-kotorye-rasskazhut-vam-kak-ustroen-nash-mir.html</topic_url>
<topic_text>
Если вы решили провести свои выходные за просмотром сериала, но не знаете, какой выбрать, эта подборка специально для вас. Мы расскажем о десяти сериалах,и каждый их них - о том, как устроена та или иная часть нашего мира. Интересно и познавательно. Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото На грани (2015) — мир политики 
Это сериал расскажет вам как устроены политические игры и интриги на самом высоком уровне. Но не стоит воспринимать его так же серьёзно, как «Карточный домик». «На грани» — это больше комедия, чем детектив. В центре сюжета сериала – геополитический кризис и эффект, который он оказывает на трех непохожих друг на друга и отчаянных мужчин: госсекретаря США Уолтера Ларсона, непритязательного чиновника дипломатической службы Алекса Тэлбота и высококвалифицированного летчика-истребителя военно-морского флота США Зика Тильсона. Троица должна прекратить творящийся вокруг неё хаос и предотвратить Третью Мировую войну. Источник: seriesatodavela.files.wordpress.com Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Мистер Робот (2015) — мир хакеров 
История молодого программиста Эллиота, страдающего социофобией и решившего, что единственный приемлемый для него способ взаимодействия с людьми — это профессия хакера. Таким образом, он быстро оказывается в том самом месте, где пересекаются интересы его работодателя — фирмы, занимающейся кибербезопасностью, — и подпольных организаций, которые пытаются его завербовать с целью обрушения самых могучих американских корпораций. Источник: www.megabites.com.ph Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Во все тяжкие (2008 — 2013) — мир наркобизнеса 
Школьный учитель химии Уолтер Уайт узнаёт, что болен раком лёгких. Учитывая сложное финансовое состояние дел семьи, а также перспективы, Уолтер решает заняться изготовлением метамфетамина. Для этого он привлекает своего бывшего ученика Джесси Пинкмана, когда-то исключённого из школы при активном содействии Уайта. Пинкман сам занимался «варкой мета», но накануне, в ходе рейда УБН, он лишился подельника и лаборатории… Источник: i.huffpost.com Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Доктор Хаус (2004 — 2012) — мир медицины 
Сериал рассказывает о команде врачей, которые должны правильно поставить диагноз пациенту и спасти его. Возглавляет команду доктор Грегори Хаус, который ходит с тростью после того, как его мышечный инфаркт в правой ноге слишком поздно правильно диагностировали. Как врач Хаус просто гений, но сам не отличается проникновенностью в общении с больными и с удовольствием избегает их, если только есть возможность. Он сам всё время проводит в борьбе с собственной болью, а трость в его руке только подчеркивает его жесткую, ядовитую манеру общения. Порой его поведение можно назвать почти бесчеловечным, и при этом он прекрасный врач, обладающий нетипичным умом и безупречным инстинктом, что снискало ему глубокое уважение. Будучи инфекционистом, он ещё и замечательный диагност, который любит разгадывать медицинские загадки, чтобы спасти кому-то жизнь. Если бы все было по его воле, то Хаус лечил бы больных не выходя из своего кабинета. Источник: top-pictures.ru Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Сверхъестественное (2005) — мир непознанного 
Сериал рассказывает о приключениях братьев Сэма и Дина Винчестеров, которые путешествуют по Соединённым Штатам на чёрном автомобиле Chevrolet Impala 1967 года, расследуют паранормальные явления, многие из которых основаны на американских городских легендах и фольклоре, и сражаются с порождениями зла, такими как демоны и призраки. Источник: kinoprosmotr.net Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Обмани меня (2009 — 2011) — мир лжи 
Доктор Лайтман считает, что все врут. И чтобы доказать это, ему достаточно всего лишь пару минут пообщаться с человеком. Любое движение, жест, любое неосторожное слово могут выдать в вас лжеца. Надо лишь уметь это увидеть. Среднестатистический человек врет три раза за десять минут разговора. Задача доктора Лайтмана и его коллег — распознать эту ложь, и, используя свои таланты, они спасают от тюрьмы невиновных и сажают за решетку преступников. К Агентству Лайтмана обращаются за помощью федералы, правительство, Конгресс и даже премьер-министр Узбекистана. Но может ли человек быть счастлив, если видит, что все вокруг постоянно лгут? Источник: allofcinema.com Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Служба новостей (2012 — 2014) — мир новостных агентств 
Сериал рассказывает о трудовых буднях сотрудников вымышленного новостного телеканала ACN. Уилл Макэвой — популярный телеведущий вечерних новостей, но его босс Чарли Скиннер решает, что новостное шоу нужно обновить. Скиннер приглашает на место исполнительного продюсера опытную журналистку Маккензи Макхейл, которая приводит с собой несколько членов своей команды, с которыми делала новостные репортажи из Ирака. Маккензи намерена делать новое «честное» шоу без оглядки на рейтинги популярности, и Скиннер её в этом поддерживает. Первые выпуски проходят удачно, но когда Макэвой допускает в передачах резкие выпады в сторону некоторых политических партий, зрительские рейтинги начинают падать, а руководство канала — сомневаться в линии Скиннера и Макхейл. Источник: kinoalex.com Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Кремниевая долина (2014) — мир стартапов и новых технологий 
История о группе гиков, готовящих к запуску собственные стартапы в высокотехнологичном центре Сан-Франциско. Главные герои сериала бесплатно проживают в доме местного миллионера, но взамен им придётся отдать по 10% прибыли от будущих проектов. Источник: kinomig.tv Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Кухня (2012 — 2016) — мир ресторанного бизнеса 
«Во все времена еда была рядом с людьми. Она искушает, вдохновляет, восхищает, отвращает. Но человек не может без еды, а значит тот, кто создает еду, может управлять миром…». Так думал Максим Лавров, когда шел осуществлять свою мечту — устраиваться поваром в один из самых дорогих ресторанов столицы. Мечта сбылась, вот только на деле все вышло не так вкусно. Шеф-повар ресторана Виктор Баринов — настоящая звезда гастрономического бомонда, знающая как угодить взыскательной публике. Оборотная сторона этого идеального образа — злоупотребление алкоголем, страсть к азартным играм и невыносимый характер. В гневе Баринов страшен, в загуле — неукротим. Арт-директор Виктория Гончарова — настоящая снежная королева, карьеристка с ледяным сердцем, однако именно с ней Макс проводит ночь до того, как пойти на новую работу. А вся команда поваров только и ждет промашки новичка, чтобы от души посмеяться. Источник: relax.com.ua Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Клан Сопрано (1999 — 2007) — мир мафии 
Повседневная жизнь современного Крестного отца: его мысли — стремительны, действия — решительны, а юмор — черен. Мафиозный босс Северного Джерси Тони Сопрано успешно справляется с проблемами «Семьи». Но вот собственная семья немного подкачала: дети от рук отбились, брак — под угрозой, мамаша — пилит. Он надеется на помощь психиатра, но как тому рассказать обо всех своих проблемах, если связан «Омертой» — обетом молчания, нарушать который нельзя под страхом смерти? Источник: www.postfilm.tv Поделиться
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://fishki.net/2039573-10-krutyh-serialov-na-vyhodnye-kotorye-rasskazhut-vam-kak-ustroen-nash-mir.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0404</post_time>
<username></username>
<post>
Если вы решили провести свои выходные за просмотром сериала, но не знаете, какой выбрать, эта подборка специально для вас. Мы расскажем о десяти сериалах,и каждый их них - о том, как устроена та или иная часть нашего мира. Интересно и познавательно. Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото На грани (2015) — мир политики 
Это сериал расскажет вам как устроены политические игры и интриги на самом высоком уровне. Но не стоит воспринимать его так же серьёзно, как «Карточный домик». «На грани» — это больше комедия, чем детектив. В центре сюжета сериала – геополитический кризис и эффект, который он оказывает на трех непохожих друг на друга и отчаянных мужчин: госсекретаря США Уолтера Ларсона, непритязательного чиновника дипломатической службы Алекса Тэлбота и высококвалифицированного летчика-истребителя военно-морского флота США Зика Тильсона. Троица должна прекратить творящийся вокруг неё хаос и предотвратить Третью Мировую войну. Источник: seriesatodavela.files.wordpress.com Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Мистер Робот (2015) — мир хакеров 
История молодого программиста Эллиота, страдающего социофобией и решившего, что единственный приемлемый для него способ взаимодействия с людьми — это профессия хакера. Таким образом, он быстро оказывается в том самом месте, где пересекаются интересы его работодателя — фирмы, занимающейся кибербезопасностью, — и подпольных организаций, которые пытаются его завербовать с целью обрушения самых могучих американских корпораций. Источник: www.megabites.com.ph Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Во все тяжкие (2008 — 2013) — мир наркобизнеса 
Школьный учитель химии Уолтер Уайт узнаёт, что болен раком лёгких. Учитывая сложное финансовое состояние дел семьи, а также перспективы, Уолтер решает заняться изготовлением метамфетамина. Для этого он привлекает своего бывшего ученика Джесси Пинкмана, когда-то исключённого из школы при активном содействии Уайта. Пинкман сам занимался «варкой мета», но накануне, в ходе рейда УБН, он лишился подельника и лаборатории… Источник: i.huffpost.com Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Доктор Хаус (2004 — 2012) — мир медицины 
Сериал рассказывает о команде врачей, которые должны правильно поставить диагноз пациенту и спасти его. Возглавляет команду доктор Грегори Хаус, который ходит с тростью после того, как его мышечный инфаркт в правой ноге слишком поздно правильно диагностировали. Как врач Хаус просто гений, но сам не отличается проникновенностью в общении с больными и с удовольствием избегает их, если только есть возможность. Он сам всё время проводит в борьбе с собственной болью, а трость в его руке только подчеркивает его жесткую, ядовитую манеру общения. Порой его поведение можно назвать почти бесчеловечным, и при этом он прекрасный врач, обладающий нетипичным умом и безупречным инстинктом, что снискало ему глубокое уважение. Будучи инфекционистом, он ещё и замечательный диагност, который любит разгадывать медицинские загадки, чтобы спасти кому-то жизнь. Если бы все было по его воле, то Хаус лечил бы больных не выходя из своего кабинета. Источник: top-pictures.ru Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Сверхъестественное (2005) — мир непознанного 
Сериал рассказывает о приключениях братьев Сэма и Дина Винчестеров, которые путешествуют по Соединённым Штатам на чёрном автомобиле Chevrolet Impala 1967 года, расследуют паранормальные явления, многие из которых основаны на американских городских легендах и фольклоре, и сражаются с порождениями зла, такими как демоны и призраки. Источник: kinoprosmotr.net Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Обмани меня (2009 — 2011) — мир лжи 
Доктор Лайтман считает, что все врут. И чтобы доказать это, ему достаточно всего лишь пару минут пообщаться с человеком. Любое движение, жест, любое неосторожное слово могут выдать в вас лжеца. Надо лишь уметь это увидеть. Среднестатистический человек врет три раза за десять минут разговора. Задача доктора Лайтмана и его коллег — распознать эту ложь, и, используя свои таланты, они спасают от тюрьмы невиновных и сажают за решетку преступников. К Агентству Лайтмана обращаются за помощью федералы, правительство, Конгресс и даже премьер-министр Узбекистана. Но может ли человек быть счастлив, если видит, что все вокруг постоянно лгут? Источник: allofcinema.com Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Служба новостей (2012 — 2014) — мир новостных агентств 
Сериал рассказывает о трудовых буднях сотрудников вымышленного новостного телеканала ACN. Уилл Макэвой — популярный телеведущий вечерних новостей, но его босс Чарли Скиннер решает, что новостное шоу нужно обновить. Скиннер приглашает на место исполнительного продюсера опытную журналистку Маккензи Макхейл, которая приводит с собой несколько членов своей команды, с которыми делала новостные репортажи из Ирака. Маккензи намерена делать новое «честное» шоу без оглядки на рейтинги популярности, и Скиннер её в этом поддерживает. Первые выпуски проходят удачно, но когда Макэвой допускает в передачах резкие выпады в сторону некоторых политических партий, зрительские рейтинги начинают падать, а руководство канала — сомневаться в линии Скиннера и Макхейл. Источник: kinoalex.com Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Кремниевая долина (2014) — мир стартапов и новых технологий 
История о группе гиков, готовящих к запуску собственные стартапы в высокотехнологичном центре Сан-Франциско. Главные герои сериала бесплатно проживают в доме местного миллионера, но взамен им придётся отдать по 10% прибыли от будущих проектов. Источник: kinomig.tv Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Кухня (2012 — 2016) — мир ресторанного бизнеса 
«Во все времена еда была рядом с людьми. Она искушает, вдохновляет, восхищает, отвращает. Но человек не может без еды, а значит тот, кто создает еду, может управлять миром…». Так думал Максим Лавров, когда шел осуществлять свою мечту — устраиваться поваром в один из самых дорогих ресторанов столицы. Мечта сбылась, вот только на деле все вышло не так вкусно. Шеф-повар ресторана Виктор Баринов — настоящая звезда гастрономического бомонда, знающая как угодить взыскательной публике. Оборотная сторона этого идеального образа — злоупотребление алкоголем, страсть к азартным играм и невыносимый характер. В гневе Баринов страшен, в загуле — неукротим. Арт-директор Виктория Гончарова — настоящая снежная королева, карьеристка с ледяным сердцем, однако именно с ней Макс проводит ночь до того, как пойти на новую работу. А вся команда поваров только и ждет промашки новичка, чтобы от души посмеяться. Источник: relax.com.ua Поделиться Поделитесь с друзьями Поделиться на Facebook Рассказать Вконтакте Поделиться с друзьями Создать демотиватор Добавить надпись на фото Клан Сопрано (1999 — 2007) — мир мафии 
Повседневная жизнь современного Крестного отца: его мысли — стремительны, действия — решительны, а юмор — черен. Мафиозный босс Северного Джерси Тони Сопрано успешно справляется с проблемами «Семьи». Но вот собственная семья немного подкачала: дети от рук отбились, брак — под угрозой, мамаша — пилит. Он надеется на помощь психиатра, но как тому рассказать обо всех своих проблемах, если связан «Омертой» — обетом молчания, нарушать который нельзя под страхом смерти? Источник: www.postfilm.tv Поделиться
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://cdn.fishki.net/upload/post/2016/08/11/2039573/tn/7-00.jpg</main_image>
</document>
