<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://ria.ru/olympics2016/</forum>
<forum_title>Главные новости | РИА Новости</forum_title>
<discussion_title>Гимнастку Мустафину посещали мысли не ехать на Олимпиаду в Рио</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ria.ru/olympics2016/20160812/1474188575.html</topic_url>
<topic_text>
 Спорт, Сергей Смышляев. Российская гимнастка Алия Мустафина заявила, что ее посещали мысли о том, чтобы не поехать на Олимпийские игры в Рио-де-Жанейро, но это были непродолжительные моменты.
Будете ли вы следить за трансляциями с Олимпиады-2016? Да, Олимпиада – всегда интересно Хотел(а) бы, но неудобно по времени начала трансляций Буду смотреть только те виды, где представлена Россия После допингового скандала нет никакого желания следить за Олимпиадой У меня нет на это времени Российская спортсменка Мустафина завоевала бронзовую медаль в личном многоборье в соревнованиях по спортивной гимнастике, набрав 58,665 балла, на Олимпиаде-2016 . Первое место и &quot;золото&quot; Летних Игр выиграла представительница США Симона Байлз, которая смогла набрать 62,198 баллов. Серебряную медаль завоевала ее соотечественница Александры Райсман (60,098). Еще одна россиянка, которая также выступала на олимпийском турнире, Седа Тутхалян (54,665) заняла 22-е место.
&quot;Были моменты (когда думала, что не поеду на Олимпиаду), но они длились недолго, — заявила Мустафина журналистам. – Сейчас моя цель – продолжать достойно выступать&quot;.
Бронзовая призерка Олимпиады в Рио также рассказала, что не думает становиться тренером после окончания спортивной карьеры. Для начала, отметила Мустафина, нужно отдохнуть, а уже потом принимать решения.
 
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>6</post_num>
<post_id>post-6</post_id>
<post_url>http://ria.ru/olympics2016/20160812/1474188575.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Евгений</username>
<post>
Конечно молодец, есть радость за бронзу в общей копилке сборной. НО, ооочень слабая бронза. Надежды возлагали высокие, но программа выступления была очень слабая, удивлен был выступлением Мустафиной на бревне и продолжилось в вольном выступлении, не ожидал такого.... американки просто порвали в пух и прах и сложностью и техникой и всей программой выступления. В общем печаль
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>https://cdn5.img.ria.ru/images/147418/85/1474188565.jpg</main_image>
</document>
