<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://vnexpress.net/rss/du-lich.rss</forum>
<forum_title>Du lịch - VnExpress RSS</forum_title>
<discussion_title>Ẩm thực tinh tế mùa báo hiếu tại Lotte Legend Saigon</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/viet-nam/am-thuc-tinh-te-mua-bao-hieu-tai-lotte-legend-saigon-3444097.html</topic_url>
<topic_text>
  09:00 GMT+7 | Ẩm thực tinh tế mùa báo hiếu tại Lotte Legend Saigon Thực khách sẽ thưởng thức thực đơn Ishiyaki đặc biệt tại nhà hàng Yoshino và tiệc gia đình mùa Vu Lan với quầy buffet chay bên cạnh 200 món tại Atrium. Vu Lan báo hiếu (Tháng 7 Âm lịch hàng năm) là dịp để bạn tỏ lòng hiếu hạnh với các bậc sinh thành, theo truyền thống người Việt Nam và các nước Phật giáo Á đông. Những lời nói xuất phát từ trái tim trong ngày này sẽ đặc biệt hơn để thể hiện tấm lòng thành kính đến với ba mẹ. Trong thời gian này, món chay được nhiều người lựa chọn để thay thế các thực phẩm khác. Nhà hàng Atrium Café đã chuẩn bị sẵn sàng cho những bữa tiệc gia đình ấm cúng. Các đầu bếp của nhà hàng đã chuẩn bị hơn 10 món chay tươi ngon như súp nấm và đậu, xà lách táo và cam, xà lách xoài xốt mật ong, xà lách bơ và cà chua, cà ri rau củ, rau củ hầm… sẵn sàng phục vụ cho những thực khách lựa chọn thực phẩm chay dành riêng cho dịp lễ đặc biệt này Bên cạnh đó, thực khách vẫn có thể thoải mái thưởng thức các món đặc sắc trong buffet cao cấp của nhà hàng, với tôm hùm cỡ lớn, hải sản tươi ngon… Buffet tối có giá không đổi 1,05 triệu đồng++ một người lớn, đã bao gồm các loại nước uống. Thực khách không những được thưởng thức những món ngon đặc sắc tại quầy buffet mà đây còn là dịp trao gửi những lời yêu thương “Cảm ơn ba mẹ”, tri ân đến đấng sinh thành lên “Cây gia đình” và cùng nhau chụp hình lưu niệm cho một mùa Vu Lan thật đầm ấm và trọn vẹn. Sảnh Legend Lounge cũng giới thiệu đến thực khách combo đặc biệt chè sen và trà sen thanh mát với giá chỉ 50.000 đồng++ một chén trong tháng 8 đặc biệt này. Khi dùng chè sen dịu ngọt, thực khách sẽ được tặng thêm một ly trà sen thanh mát. Tọa lạc tại tầng 2 của khách sạn Lotte Legend Saigon, nhà hàng Yoshino có kiến trúc ấn tượng bởi một rừng hoa anh đào rực hồng khéo léo vẽ trên trần kính phản chiếu rõ nét xuống nền đá cẩm thạch sáng tựa gương. Các món ăn tại đây mang đậm tinh hoa của nghệ thuật ẩm thực xứ Phù Tang. Ishiyaki là phong cách nướng trên đá nóng đặc sắc theo phong cách Nhật Bản, lần đầu tiên ra mắt tại nhà hàng Yoshino bởi bếp trưởng Hirokatsu Fukuzato và nguyên liệu nhập khẩu từ Nhật Bản. Với Ishiyaki, thực khách có cơ hội thưởng thức món nướng thơm lừng, hấp dẫn, là lựa chọn thú vị cho thực khách sành ăn và yêu thích ẩm thực Nhật Bản. Thực đơn Ishiyaki lần đầu tiên được giới thiệu tại nhà hàng Yoshino trong giữa tháng 8 này. Bên cạnh đó vào các buổi tối cuối tuần, nhà hàng còn giới thiệu thực đơn đặc biệt dành cho gia đình bạn bè hay nhóm bạn. Thực đơn cuối tuần chọn sẵn 8 món, đặc biệt thực khách có thể thưởng thức 6 loại sushi tươi ngon, tempura tôm và rau củ, súp miso… chỉ với 1,35 triệu đồng một set cho 2-3 người. Liên hệ khách sạn Lotte Legend Saigon: 2A-4A Tôn Đức Thắng, phường Bến Nghé, quận 1, TP HCM. ĐT: 08 3823 3333. Website . Mai Thương
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/viet-nam/am-thuc-tinh-te-mua-bao-hieu-tai-lotte-legend-saigon-3444097.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0200</post_time>
<username></username>
<post>
  09:00 GMT+7 | Ẩm thực tinh tế mùa báo hiếu tại Lotte Legend Saigon Thực khách sẽ thưởng thức thực đơn Ishiyaki đặc biệt tại nhà hàng Yoshino và tiệc gia đình mùa Vu Lan với quầy buffet chay bên cạnh 200 món tại Atrium. Vu Lan báo hiếu (Tháng 7 Âm lịch hàng năm) là dịp để bạn tỏ lòng hiếu hạnh với các bậc sinh thành, theo truyền thống người Việt Nam và các nước Phật giáo Á đông. Những lời nói xuất phát từ trái tim trong ngày này sẽ đặc biệt hơn để thể hiện tấm lòng thành kính đến với ba mẹ. Trong thời gian này, món chay được nhiều người lựa chọn để thay thế các thực phẩm khác. Nhà hàng Atrium Café đã chuẩn bị sẵn sàng cho những bữa tiệc gia đình ấm cúng. Các đầu bếp của nhà hàng đã chuẩn bị hơn 10 món chay tươi ngon như súp nấm và đậu, xà lách táo và cam, xà lách xoài xốt mật ong, xà lách bơ và cà chua, cà ri rau củ, rau củ hầm… sẵn sàng phục vụ cho những thực khách lựa chọn thực phẩm chay dành riêng cho dịp lễ đặc biệt này Bên cạnh đó, thực khách vẫn có thể thoải mái thưởng thức các món đặc sắc trong buffet cao cấp của nhà hàng, với tôm hùm cỡ lớn, hải sản tươi ngon… Buffet tối có giá không đổi 1,05 triệu đồng++ một người lớn, đã bao gồm các loại nước uống. Thực khách không những được thưởng thức những món ngon đặc sắc tại quầy buffet mà đây còn là dịp trao gửi những lời yêu thương “Cảm ơn ba mẹ”, tri ân đến đấng sinh thành lên “Cây gia đình” và cùng nhau chụp hình lưu niệm cho một mùa Vu Lan thật đầm ấm và trọn vẹn. Sảnh Legend Lounge cũng giới thiệu đến thực khách combo đặc biệt chè sen và trà sen thanh mát với giá chỉ 50.000 đồng++ một chén trong tháng 8 đặc biệt này. Khi dùng chè sen dịu ngọt, thực khách sẽ được tặng thêm một ly trà sen thanh mát. Tọa lạc tại tầng 2 của khách sạn Lotte Legend Saigon, nhà hàng Yoshino có kiến trúc ấn tượng bởi một rừng hoa anh đào rực hồng khéo léo vẽ trên trần kính phản chiếu rõ nét xuống nền đá cẩm thạch sáng tựa gương. Các món ăn tại đây mang đậm tinh hoa của nghệ thuật ẩm thực xứ Phù Tang. Ishiyaki là phong cách nướng trên đá nóng đặc sắc theo phong cách Nhật Bản, lần đầu tiên ra mắt tại nhà hàng Yoshino bởi bếp trưởng Hirokatsu Fukuzato và nguyên liệu nhập khẩu từ Nhật Bản. Với Ishiyaki, thực khách có cơ hội thưởng thức món nướng thơm lừng, hấp dẫn, là lựa chọn thú vị cho thực khách sành ăn và yêu thích ẩm thực Nhật Bản. Thực đơn Ishiyaki lần đầu tiên được giới thiệu tại nhà hàng Yoshino trong giữa tháng 8 này. Bên cạnh đó vào các buổi tối cuối tuần, nhà hàng còn giới thiệu thực đơn đặc biệt dành cho gia đình bạn bè hay nhóm bạn. Thực đơn cuối tuần chọn sẵn 8 món, đặc biệt thực khách có thể thưởng thức 6 loại sushi tươi ngon, tempura tôm và rau củ, súp miso… chỉ với 1,35 triệu đồng một set cho 2-3 người. Liên hệ khách sạn Lotte Legend Saigon: 2A-4A Tôn Đức Thắng, phường Bến Nghé, quận 1, TP HCM. ĐT: 08 3823 3333. Website . Mai Thương
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://img.f36.dulich.vnecdn.net/2016/07/29/12-1469778031_490x294.jpg</main_image>
</document>
