<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Una joven promesa en la promotoría en Navolato</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/deportes/Una-joven-promesa-en-la-promotoria-en-Navolato-20160811-0177.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 19:46 HS Una joven promesa en la promotoría en Navolato Jesús Armando quiere llegar muy lejos en la promotoría deportiva en Navolato 
Jesús Armando Cinco López. 0 0 
Con la meta de alejar a los jóvenes de las adicciones y de rescatar los campos de futbol de Navolato, Jesús Armando Cinco López promueve el deporte más seguido en Navolato. Actualmente organiza un torneo de minissocer para mayores de 30 años en la comunidad de Bariometo. El camino apenas empieza para él y hasta el momento lo ha llenado de satisfacciones, ya que ha podido rehabilitar la cancha de futbol de la comunidad, y con ello ha alejado a adolescentes de las calles y las adicciones, quienes prefieren practicar futbol en el terreno. 
&gt;Trayectoria 
Tiene casi dos años en la promoción, en donde ha organizado torneos para Bariometo y para la colonia La Cañera, además de tener en mente la organización de un torneo en la colonia Solidaridad, para así llegar a más jóvenes talentos de la comunidad. 
Pero Jesús Armando no sólo es ser promotor, también es jugador activo en competiciones locales y árbitro de un torneo cristiano que se juegan por las noche los días sábados y domingos en Navolato. 
El Torneo Libre de Bariometo que él coordina se encuentra en las semifinales, dicho campeonato le ha dado grandes satisfacciones en su iniciación en la promotoría deportiva. Los equipos le han respondido debido a la gran organización que tiene con sus proyectos. 
&gt;Rescate 
Jesús Armando Cinco López ha logrado rescatar el campo deportivo de Bariometo gracias a la instalación de una tubería de agua para poder regar la cancha. El joven promotor aseguró que “cuando me desocupo de todo vengo a este campo para regarlo y mantenerlo en buen estado” y afirmó que “la cancha antes estaba en mal estado, lo que hacía imposible practicar futbol”. El terreno de juego es utilizado por jóvenes de la localidad para practicar y así alejarse de las calles, meta que tiene presente cuando organiza el torneo. Para él es muy importante que los adolescentes practiquen este deporte (al momento de la entrevista con Jesús Armando se encontraban alrededor de 20 jóvenes entre 12 y 16 años de la comunidad esperando para jugar en el campo). 
&gt;Proyectos 
El torneo de Bariometo no es lo único que realiza Cinco López. Los sábados y domingos ayuda a organizar y arbitrar el torneo de cristianos realizado en la localidad antes mencionada. 
Lo que viene para el futbol es un nuevo torneo para la colonia Solidaridad y un torneo de futsal, el cual tendrá diferentes categorías. 
Jesús Armando es un joven comprometido con Navolato y sin duda será uno de los más grandes promotores en la localidad. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/deportes/Una-joven-promesa-en-la-promotoria-en-Navolato-20160811-0177.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0146</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 19:46 HS Una joven promesa en la promotoría en Navolato Jesús Armando quiere llegar muy lejos en la promotoría deportiva en Navolato 
Jesús Armando Cinco López. 0 0 
Con la meta de alejar a los jóvenes de las adicciones y de rescatar los campos de futbol de Navolato, Jesús Armando Cinco López promueve el deporte más seguido en Navolato. Actualmente organiza un torneo de minissocer para mayores de 30 años en la comunidad de Bariometo. El camino apenas empieza para él y hasta el momento lo ha llenado de satisfacciones, ya que ha podido rehabilitar la cancha de futbol de la comunidad, y con ello ha alejado a adolescentes de las calles y las adicciones, quienes prefieren practicar futbol en el terreno. 
&gt;Trayectoria 
Tiene casi dos años en la promoción, en donde ha organizado torneos para Bariometo y para la colonia La Cañera, además de tener en mente la organización de un torneo en la colonia Solidaridad, para así llegar a más jóvenes talentos de la comunidad. 
Pero Jesús Armando no sólo es ser promotor, también es jugador activo en competiciones locales y árbitro de un torneo cristiano que se juegan por las noche los días sábados y domingos en Navolato. 
El Torneo Libre de Bariometo que él coordina se encuentra en las semifinales, dicho campeonato le ha dado grandes satisfacciones en su iniciación en la promotoría deportiva. Los equipos le han respondido debido a la gran organización que tiene con sus proyectos. 
&gt;Rescate 
Jesús Armando Cinco López ha logrado rescatar el campo deportivo de Bariometo gracias a la instalación de una tubería de agua para poder regar la cancha. El joven promotor aseguró que “cuando me desocupo de todo vengo a este campo para regarlo y mantenerlo en buen estado” y afirmó que “la cancha antes estaba en mal estado, lo que hacía imposible practicar futbol”. El terreno de juego es utilizado por jóvenes de la localidad para practicar y así alejarse de las calles, meta que tiene presente cuando organiza el torneo. Para él es muy importante que los adolescentes practiquen este deporte (al momento de la entrevista con Jesús Armando se encontraban alrededor de 20 jóvenes entre 12 y 16 años de la comunidad esperando para jugar en el campo). 
&gt;Proyectos 
El torneo de Bariometo no es lo único que realiza Cinco López. Los sábados y domingos ayuda a organizar y arbitrar el torneo de cristianos realizado en la localidad antes mencionada. 
Lo que viene para el futbol es un nuevo torneo para la colonia Solidaridad y un torneo de futsal, el cual tendrá diferentes categorías. 
Jesús Armando es un joven comprometido con Navolato y sin duda será uno de los más grandes promotores en la localidad. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470966685391/sites/debate/img/2016/08/11/bariometo.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
