<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Thí sinh Hoa hậu Việt Nam trong trang phục áo bà ba bị khỉ giật túi | Báo Công an nhân dân điện tử</discussion_title>
<language>vietnamese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://cand.com.vn/Giai-tri-van-hoa/Top-35-thi-sinh-Hoa-hau-Viet-Nam-2016-thich-thu-kham-pha-TP-Ho-Chi-Minh-403932/</topic_url>
<topic_text>
Thí sinh Hoa hậu Việt Nam trong trang phục áo bà ba bị khỉ giật túi 12:47 12/08/2016 
Sau ngày đầu hội tụ và thử trang phục áo dài - áo dạ hội, 35 thí sinh Hoa hậu Việt Nam 2016 hai miền Nam , Bắc bắt đầu khám phá lịch sử, văn hóa và các công trình tiêu biểu tại thành phố mang tên Bác. Hoa hậu Việt Nam 2016: Hướng đến cộng đồng, tăng tính nhân ái 
Trong trang phục Nam Bộ dân dã với áo bà ba, khăn rằn và nón lá, các người đẹp đã có những giờ phút tham quan, khám phá thú vị tại Rừng Sác, khu trữ sinh quyển thế giới – Cần Giờ. Các người đẹp tìm hiểu về lịch sử Rừng Sác 
Điểm dừng chân đầu tiên của các người đẹp là đảo Khỉ, một trong những điểm du lịch hấp dẫn tại khu dự trữ sinh quyển Cần Giờ với hơn 1.000 cá thể khỉ thuộc nhiều loài khác nhau. Các chú khỉ tại đây khá tinh nghịch và thường xuyên chọc phá các thí sinh. Người đẹp thích thú khám phá Cần Giờ 
Một sự cố bất ngờ diễn ra khi người đẹp Phạm Thủy Tiên (SBD 239) bị một chú khỉ giật mất túi đựng giày bệt khiến cô phải đi giày cao gót suốt chuyến tham quan. Dù không gây hại đến các thí sinh nhưng hành động nghịch ngợm táo bạo của các chú khỉ đã làm các người đẹp giật mình và bất ngờ. 
Rời đảo Khỉ, các thí sinh di chuyển bằng ca-nô đến chiến khu Rừng Sác, địa danh ghi dấu nhiều chiến tích hào hùng của các chiến sĩ đặc công Trung đoàn 10 Bộ đội Đặc công Rừng Sác trong cuộc kháng chiến chống Pháp và chống Mỹ. Chiến khu Rừng Sác hiện là một trong những điểm tham quan có giá trị lớn về mặt lịch sử của TP Hồ Chí Minh. 
Tại chiến khu Rừng Sác, các thí sinh có dịp tham quan những địa điểm trọng yếu như nhà quân y, nhà quân giới (chế tạo vũ khí)… Cuộc sống khó khăn, thiếu thốn của các chiến sĩ năm xưa cùng những câu chuyện về những chiến sĩ quả cảm vừa chiến đấu vừa trồng rừng, tìm cách biến nước mặn thành nước ngọt sinh hoạt hay chuyện về người liệt sĩ ra đi không toàn vẹn do thú rừng tấn công… gây xúc động cho các người đẹp. 
Thí sinh Phan Thu Phương (SBD 236) bày tỏ: “Em cảm thấy vô cùng biết ơn đối với những hi sinh to lớn của các chiến sĩ thời kháng chiến. Các anh đã chiến đấu quên thân mình để bảo vệ đất nước, mang đến hoà bình cho chúng ta như ngày hôm nay. Để đền đáp và tiếp nối công lao của các anh, em tự hứa sẽ luôn học hỏi, rèn luyện bản thân để có thể góp được một phần sức lực nhỏ bé của mình trong công cuộc xây dựng đất nước” 
Để tưởng nhớ sự hi sinh cao cả của các anh, 35 thí sinh đã làm lễ dâng hương tại đài tưởng niệm đặc công Rừng Sác, thắp hương tại nghĩa trang liệt sĩ và trồng tặng hai cây vú sữa Lò Rèn. Sau đó, các thí sinh cùng nhau trồng những cây đước để tạo lớp chắn sóng, giữ đất và nơi nuôi trồng hải sản góp phần bảo tồn, xây dựng Cần Giờ. 
Trong các ngày tới, top 35 tiếp tục khám phá nhiều địa điểm văn hoá lịch sử, công trình tiêu biểu của TP Hồ Chí Minh, đồng thời tham gia nhiều hoạt động: chụp hình profile, tập luyện cùng các chuyên gia hàng đầu để chuẩn bị cho đêm Chung kết. N.Hoa 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://cand.com.vn/Giai-tri-van-hoa/Top-35-thi-sinh-Hoa-hau-Viet-Nam-2016-thich-thu-kham-pha-TP-Ho-Chi-Minh-403932/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Thí sinh Hoa hậu Việt Nam trong trang phục áo bà ba bị khỉ giật túi 12:47 12/08/2016 
Sau ngày đầu hội tụ và thử trang phục áo dài - áo dạ hội, 35 thí sinh Hoa hậu Việt Nam 2016 hai miền Nam , Bắc bắt đầu khám phá lịch sử, văn hóa và các công trình tiêu biểu tại thành phố mang tên Bác. Hoa hậu Việt Nam 2016: Hướng đến cộng đồng, tăng tính nhân ái 
Trong trang phục Nam Bộ dân dã với áo bà ba, khăn rằn và nón lá, các người đẹp đã có những giờ phút tham quan, khám phá thú vị tại Rừng Sác, khu trữ sinh quyển thế giới – Cần Giờ. Các người đẹp tìm hiểu về lịch sử Rừng Sác 
Điểm dừng chân đầu tiên của các người đẹp là đảo Khỉ, một trong những điểm du lịch hấp dẫn tại khu dự trữ sinh quyển Cần Giờ với hơn 1.000 cá thể khỉ thuộc nhiều loài khác nhau. Các chú khỉ tại đây khá tinh nghịch và thường xuyên chọc phá các thí sinh. Người đẹp thích thú khám phá Cần Giờ 
Một sự cố bất ngờ diễn ra khi người đẹp Phạm Thủy Tiên (SBD 239) bị một chú khỉ giật mất túi đựng giày bệt khiến cô phải đi giày cao gót suốt chuyến tham quan. Dù không gây hại đến các thí sinh nhưng hành động nghịch ngợm táo bạo của các chú khỉ đã làm các người đẹp giật mình và bất ngờ. 
Rời đảo Khỉ, các thí sinh di chuyển bằng ca-nô đến chiến khu Rừng Sác, địa danh ghi dấu nhiều chiến tích hào hùng của các chiến sĩ đặc công Trung đoàn 10 Bộ đội Đặc công Rừng Sác trong cuộc kháng chiến chống Pháp và chống Mỹ. Chiến khu Rừng Sác hiện là một trong những điểm tham quan có giá trị lớn về mặt lịch sử của TP Hồ Chí Minh. 
Tại chiến khu Rừng Sác, các thí sinh có dịp tham quan những địa điểm trọng yếu như nhà quân y, nhà quân giới (chế tạo vũ khí)… Cuộc sống khó khăn, thiếu thốn của các chiến sĩ năm xưa cùng những câu chuyện về những chiến sĩ quả cảm vừa chiến đấu vừa trồng rừng, tìm cách biến nước mặn thành nước ngọt sinh hoạt hay chuyện về người liệt sĩ ra đi không toàn vẹn do thú rừng tấn công… gây xúc động cho các người đẹp. 
Thí sinh Phan Thu Phương (SBD 236) bày tỏ: “Em cảm thấy vô cùng biết ơn đối với những hi sinh to lớn của các chiến sĩ thời kháng chiến. Các anh đã chiến đấu quên thân mình để bảo vệ đất nước, mang đến hoà bình cho chúng ta như ngày hôm nay. Để đền đáp và tiếp nối công lao của các anh, em tự hứa sẽ luôn học hỏi, rèn luyện bản thân để có thể góp được một phần sức lực nhỏ bé của mình trong công cuộc xây dựng đất nước” 
Để tưởng nhớ sự hi sinh cao cả của các anh, 35 thí sinh đã làm lễ dâng hương tại đài tưởng niệm đặc công Rừng Sác, thắp hương tại nghĩa trang liệt sĩ và trồng tặng hai cây vú sữa Lò Rèn. Sau đó, các thí sinh cùng nhau trồng những cây đước để tạo lớp chắn sóng, giữ đất và nơi nuôi trồng hải sản góp phần bảo tồn, xây dựng Cần Giờ. 
Trong các ngày tới, top 35 tiếp tục khám phá nhiều địa điểm văn hoá lịch sử, công trình tiêu biểu của TP Hồ Chí Minh, đồng thời tham gia nhiều hoạt động: chụp hình profile, tập luyện cùng các chuyên gia hàng đầu để chuẩn bị cho đêm Chung kết. N.Hoa 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>VN</country>
<main_image>http://static.cand.com.vn/Files/Image/trangdung/2016/08/12/thumb_470.4_c8cdb419-2577-417d-8629-3b9ce2a896f5.jpg</main_image>
</document>
