<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Medirán productividad de diputados electos</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Mediran-productividad-de-diputados-electos-20160811-0124.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:22 HS Medirán productividad de diputados electos La Intercamaral alzó la voz con la intención de que la nueva Legislatura trabaje en iniciativas a favor del sector empresarial 
Diputados en el recinto legislativo. Por: El Debate 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- La productividad de los diputados electos al Congreso del Estado deberá medirse por la calidad de las iniciativas que impulsen y no por la cantidad de las mismas, detalló el presidente en turno de la Intercamaral estatal, Julio Silva. 
El empresario afirmó que el gremio pedirá que se mida constantemente la productividad de quienes conformen la Legislatura.“Quienes conformen el Congreso del Estado deberán trabajar en el impulso de iniciativas para facilitar la actividad del sector empresarial”, indicó.En este sentido, los empresarios coincidieron en la importancia de que la Legislatura electa trabaje en mejorar las condiciones de todos los sectores económicos del estado. 
Compromisos 
Por su parte, la dirigente estatal del Partido Revolucionario Institucional (PRI), Rosa Elena Millán, dijo que el compromiso no sólo es impulsar leyes que faciliten el desarrollo económico de la entidad, sino también rubros que son sensibles para la sociedad, tales como la educación o la salud. 
En el caso de las iniciativas que se metan a la congeladora, la dirigente estatal del partido tricolor explicó que no existe tal término, pues, en caso de que queden incitativas pendientes que sean relevantes para la entidad, les darán seguimiento. 
Iniciativa 
Entre las leyes que más polémica ha causado en el Congreso está la Ley de Alcoholes, pues es una regulación para la venta del mismo que ya existe; sin embargo, no se aplica de la manera correspondiente. Millán Bueno precisó que si esta ley queda pendiente y necesita alguna actualización, se le demandará a los diputados que le den una resolución.Respecto a la Ley de Obras Públicas, la representante del partido tricolor aseveró que para tomar una decisión esperarán a que concluya la actual iniciativa, y si queda pendiente, le darán la continuidad pertinente. 
La titular del PRI en Sinaloa enfatizó que al ser el partido la mayoría, están dispuestos a tomar en cuenta a la minorías, debido a que la intención es trabajar por el bien de los sinaloenses, y para ello los buscarán para estar en coordinación. 
Por último, los empresarios se comprometieron a solicitar resultados a los diputados constantemente para obligarlos a que cumplan con los compromisos asumidos por los diputados durante la contienda, aunque dicho encuentro fue la muestra de que cumplirán. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Mediran-productividad-de-diputados-electos-20160811-0124.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2222</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:22 HS Medirán productividad de diputados electos La Intercamaral alzó la voz con la intención de que la nueva Legislatura trabaje en iniciativas a favor del sector empresarial 
Diputados en el recinto legislativo. Por: El Debate 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- La productividad de los diputados electos al Congreso del Estado deberá medirse por la calidad de las iniciativas que impulsen y no por la cantidad de las mismas, detalló el presidente en turno de la Intercamaral estatal, Julio Silva. 
El empresario afirmó que el gremio pedirá que se mida constantemente la productividad de quienes conformen la Legislatura.“Quienes conformen el Congreso del Estado deberán trabajar en el impulso de iniciativas para facilitar la actividad del sector empresarial”, indicó.En este sentido, los empresarios coincidieron en la importancia de que la Legislatura electa trabaje en mejorar las condiciones de todos los sectores económicos del estado. 
Compromisos 
Por su parte, la dirigente estatal del Partido Revolucionario Institucional (PRI), Rosa Elena Millán, dijo que el compromiso no sólo es impulsar leyes que faciliten el desarrollo económico de la entidad, sino también rubros que son sensibles para la sociedad, tales como la educación o la salud. 
En el caso de las iniciativas que se metan a la congeladora, la dirigente estatal del partido tricolor explicó que no existe tal término, pues, en caso de que queden incitativas pendientes que sean relevantes para la entidad, les darán seguimiento. 
Iniciativa 
Entre las leyes que más polémica ha causado en el Congreso está la Ley de Alcoholes, pues es una regulación para la venta del mismo que ya existe; sin embargo, no se aplica de la manera correspondiente. Millán Bueno precisó que si esta ley queda pendiente y necesita alguna actualización, se le demandará a los diputados que le den una resolución.Respecto a la Ley de Obras Públicas, la representante del partido tricolor aseveró que para tomar una decisión esperarán a que concluya la actual iniciativa, y si queda pendiente, le darán la continuidad pertinente. 
La titular del PRI en Sinaloa enfatizó que al ser el partido la mayoría, están dispuestos a tomar en cuenta a la minorías, debido a que la intención es trabajar por el bien de los sinaloenses, y para ello los buscarán para estar en coordinación. 
Por último, los empresarios se comprometieron a solicitar resultados a los diputados constantemente para obligarlos a que cumplan con los compromisos asumidos por los diputados durante la contienda, aunque dicho encuentro fue la muestra de que cumplirán. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470954198512/sites/debate/img/2016/08/11/diputados.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
