<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Ayuntamientos deben 300 mdp al Seguro Social</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Ayuntamientos-deben-300-mdp-al-Seguro-Social-20160811-0022.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS Ayuntamientos deben 300 mdp al Seguro Social El delegado del IMSS ya envió un convenio de pagos a los ayuntamientos, pero en caso de no aceptarlo tendrán que suspender el servicio a los trabajadores 
Las incapacidades para los empleados ya no se están otorgando desde el pasado martes. Por: María Elizalde 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Un total de 300 millones de pesos son los que adeudan los ayuntamientos del municipio de Navolato, Culiacán y Guasave al Instituto Mexicano del Seguro Social, cantidad con la que se pueden construir 8 Unidades de Medicina Familiar (UFM), así lo dio a conocer el delegado del IMSS, Ariel Leyva Almeida. Por lo que las administraciones tendrán un plazo de 60 días para pagar y este comenzó a partir del primero de agosto. 
Ante los rumores que se señalaban sobre si el servicio fue suspendió a cerca de 8 mil 700 trabajadores, el delegado lo desmintió y aclaro que sólo serán retiradas las prestaciones económicas como las incapacidades; en cuanto a guarderías, será suspendido en caso de no cubrir parte del adeudo, a partir del 30 de agosto para todas aquellas madres y padres de familia que llevan a sus hijos a los centros infantiles subrogados por el instituto. 
“No podemos pagarles las incapacidades si ellos no están cumpliendo con el pago”, dijo Leyva Almeida. Las cantidad que adeuda el municipio de Culiacán es de 130 millones de pesos, seguido de Navolato, que oscila entre los 120 millones, y Guasave, con cerca de 50 millones. 
Convenio 
Como parte de un acuerdo, el IMSS propone que los municipios deudores cubran sólo el 20 por ciento de la cantidad que deben y al hacerlo se les estaría descontando un 35 por ciento del total, que representan multas y recargos, y el resto se estaría pagando mensualmente junto con el mes que está en curso. 
De no aceptarlo, el delegado especificó que tendrán que ofrecer ellos un acuerdo o si no cambiar de régimen de seguridad social, ya que aseguran que el instituto se encuentra cumpliendo lo que la ley les marca y no están siendo imparciales. 
En cuanto a las negociaciones previas que líderes sindicales señalaron que se han realizado, el delegado explicó que sólo se ha tenido contacto con el alcalde Sergio Torres Félix, quien le externó que aún había tiempo para poder llegar a un acuerdo. 
En el caso de Calderón Quevedo y Leyson Castro estos no han buscado un acercamiento y no han solicitado información, por lo que serán los sub- delegados quienes se encarguen de mantener una comunicación. 
Lo que el Instituto Mexicano del Seguro Social busca con esta medida es que los ayuntamientos enteren las retenciones que les hacen a sus trabajadores para que puedan mantener la prestación y así, en todo momento, puedan hacer uso de sus beneficios. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Ayuntamientos-deben-300-mdp-al-Seguro-Social-20160811-0022.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2200</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS Ayuntamientos deben 300 mdp al Seguro Social El delegado del IMSS ya envió un convenio de pagos a los ayuntamientos, pero en caso de no aceptarlo tendrán que suspender el servicio a los trabajadores 
Las incapacidades para los empleados ya no se están otorgando desde el pasado martes. Por: María Elizalde 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Un total de 300 millones de pesos son los que adeudan los ayuntamientos del municipio de Navolato, Culiacán y Guasave al Instituto Mexicano del Seguro Social, cantidad con la que se pueden construir 8 Unidades de Medicina Familiar (UFM), así lo dio a conocer el delegado del IMSS, Ariel Leyva Almeida. Por lo que las administraciones tendrán un plazo de 60 días para pagar y este comenzó a partir del primero de agosto. 
Ante los rumores que se señalaban sobre si el servicio fue suspendió a cerca de 8 mil 700 trabajadores, el delegado lo desmintió y aclaro que sólo serán retiradas las prestaciones económicas como las incapacidades; en cuanto a guarderías, será suspendido en caso de no cubrir parte del adeudo, a partir del 30 de agosto para todas aquellas madres y padres de familia que llevan a sus hijos a los centros infantiles subrogados por el instituto. 
“No podemos pagarles las incapacidades si ellos no están cumpliendo con el pago”, dijo Leyva Almeida. Las cantidad que adeuda el municipio de Culiacán es de 130 millones de pesos, seguido de Navolato, que oscila entre los 120 millones, y Guasave, con cerca de 50 millones. 
Convenio 
Como parte de un acuerdo, el IMSS propone que los municipios deudores cubran sólo el 20 por ciento de la cantidad que deben y al hacerlo se les estaría descontando un 35 por ciento del total, que representan multas y recargos, y el resto se estaría pagando mensualmente junto con el mes que está en curso. 
De no aceptarlo, el delegado especificó que tendrán que ofrecer ellos un acuerdo o si no cambiar de régimen de seguridad social, ya que aseguran que el instituto se encuentra cumpliendo lo que la ley les marca y no están siendo imparciales. 
En cuanto a las negociaciones previas que líderes sindicales señalaron que se han realizado, el delegado explicó que sólo se ha tenido contacto con el alcalde Sergio Torres Félix, quien le externó que aún había tiempo para poder llegar a un acuerdo. 
En el caso de Calderón Quevedo y Leyson Castro estos no han buscado un acercamiento y no han solicitado información, por lo que serán los sub- delegados quienes se encarguen de mantener una comunicación. 
Lo que el Instituto Mexicano del Seguro Social busca con esta medida es que los ayuntamientos enteren las retenciones que les hacen a sus trabajadores para que puedan mantener la prestación y así, en todo momento, puedan hacer uso de sus beneficios. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470928094429/sites/debate/img/2016/08/11/seguro.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
