<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://rss.stirileprotv.ro/</forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Una dintre cele mai periculoase credinte ale romanilor: orice boala se trateaza cu plante. Ce spun insa medicii</discussion_title>
<language>romanian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://stirileprotv.ro/stiri/csid/una-dintre-cele-mai-periculoase-credinte-ale-romanilor-orice-boala-se-trateaza-cu-plante-ce-spun-insa-medicii.html</topic_url>
<topic_text>
Cea mai dificila parte din munca unui psihiatru este sa-si determine pacientul sa ia medicatia de care are nevoie. De cele mai multe ori, acestia cred ca sunt in perfecta stare de sanatate si nu e nevoie de pastile.
Tweet 0 Comenteaza Apare si o a doua mare problema. Odata convinsi de importanta tratamentului, multi insista sa fie tratati cu plante. Vorbim despre una dintre cel mai periculoase credinte ale romanilor - orice boala isi gaseste leacul in plante.
Cand va confruntati cu boala, oricare ar fi aceasta, apare simultan o crestere bolnavicioasa a sensibilitati psihice, tradusa prin neincrederea in medic, in tratamentul prescris, in vindecare. Fenomenul se intampla fiecaruia dintre noi si este o caracteristica a creierului uman.
In cazul pacientilor cu afectiuni psihiatrice, aceasta sensibilitate explodeaza. Si cea mai grea misiune a specialistului este sa-i convinga ca au nevoie de tratament. Dupa discutii lungi, intrebarea finala este unanima: &apos;&apos;Imi dati ceva, usor, din plante. Nu-i asa?&quot;.
Eduard Motoescu, medic primar psihiatru: &quot;O boala este tratata chimic si nu trebuie sa ne ferim de acesti termeni, sunt substante inventate de oameni ele s-au folosit de-al lungul timpul si au devenit mai eficiente, cu mai putine reactii adverse. De exemplu in Statele Unite e culpa medicala majora si ti se retrage dreptul de libera practica in medicina daca prescrii unui pacient cu tulburare depresiva majora psihoterapie, nu mai vorbesc de plante!&quot;
Ingrijorarea pacientilor se explica prin lunga lista de posibile reactii adverse, descrise pe un prospect de medicament. In practica insa, ele sunt rarisime.
Ingrijorararea medicilor in privinta suplimentelor alimentare de exemplu pleca de la faptul ca, la capitolul contraindicatii, acestea, conform prospectului, NU PREZINTA vreun risc asociat. Luam exemplul valerianei, pentru afectiunile psihiatrice. Zero contraindicatii pe un prospect de ceai sau supliment alimentar.
Eduard Motoescu Medic primar psihiatru: &quot;Nu te ajuta cu nimic, nu exista un tratament, iar cand nu exista un tratament exista foarte multe costuri. Dar citind prospectul ei vezi ca te ajuta si sa ai un somn mai bun si o minte mai inteleapta. La rubrica de contraindicatii nu este nimic si bineinteles ca omul ia si cintareste un prospect de medicament si unul de valeriana. E foarte facil sa alegi valeriana pentru ca nu trebuie un calcul sofisticat ca sa vezi ca medicamentul are foarte multe contraindicatii.&quot;
In psihiatrie, plantele nu trateaza, iar boala isi continua evolutia. Ori, in cazul evenimentelor depresive majore netratate, riscurile sunt vitale. Pe de alta parte, in momentul medicatiei pe termen lung, evitati orice supliment alimentar luat ca obicei zilnic. Iata ce spun farmacistii despre banalul ceai de sunatoare.
Conf. dr. farm. Cornel Chirita: &quot;Sunatoarea induce activitatea enzimelor, le mareste activitatea astfel incat medicamentele vor fi metabolizate mai rapid, efectul va scadea, pacientul administreaza aceeasi doza prescrisa de medic numai ca se trezeste cu efect terapeutic mic. Cand faci tratamente cu medicamente puternic active trebuie sa spui medicului despre ce alte medicamente mai iei inclusiv automedicatie pentru raceala sau suplimente nutritive.&quot;
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://stirileprotv.ro/stiri/csid/una-dintre-cele-mai-periculoase-credinte-ale-romanilor-orice-boala-se-trateaza-cu-plante-ce-spun-insa-medicii.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Pro TV</username>
<post>
Cea mai dificila parte din munca unui psihiatru este sa-si determine pacientul sa ia medicatia de care are nevoie. De cele mai multe ori, acestia cred ca sunt in perfecta stare de sanatate si nu e nevoie de pastile.
Tweet 0 Comenteaza Apare si o a doua mare problema. Odata convinsi de importanta tratamentului, multi insista sa fie tratati cu plante. Vorbim despre una dintre cel mai periculoase credinte ale romanilor - orice boala isi gaseste leacul in plante.
Cand va confruntati cu boala, oricare ar fi aceasta, apare simultan o crestere bolnavicioasa a sensibilitati psihice, tradusa prin neincrederea in medic, in tratamentul prescris, in vindecare. Fenomenul se intampla fiecaruia dintre noi si este o caracteristica a creierului uman.
In cazul pacientilor cu afectiuni psihiatrice, aceasta sensibilitate explodeaza. Si cea mai grea misiune a specialistului este sa-i convinga ca au nevoie de tratament. Dupa discutii lungi, intrebarea finala este unanima: &apos;&apos;Imi dati ceva, usor, din plante. Nu-i asa?&quot;.
Eduard Motoescu, medic primar psihiatru: &quot;O boala este tratata chimic si nu trebuie sa ne ferim de acesti termeni, sunt substante inventate de oameni ele s-au folosit de-al lungul timpul si au devenit mai eficiente, cu mai putine reactii adverse. De exemplu in Statele Unite e culpa medicala majora si ti se retrage dreptul de libera practica in medicina daca prescrii unui pacient cu tulburare depresiva majora psihoterapie, nu mai vorbesc de plante!&quot;
Ingrijorarea pacientilor se explica prin lunga lista de posibile reactii adverse, descrise pe un prospect de medicament. In practica insa, ele sunt rarisime.
Ingrijorararea medicilor in privinta suplimentelor alimentare de exemplu pleca de la faptul ca, la capitolul contraindicatii, acestea, conform prospectului, NU PREZINTA vreun risc asociat. Luam exemplul valerianei, pentru afectiunile psihiatrice. Zero contraindicatii pe un prospect de ceai sau supliment alimentar.
Eduard Motoescu Medic primar psihiatru: &quot;Nu te ajuta cu nimic, nu exista un tratament, iar cand nu exista un tratament exista foarte multe costuri. Dar citind prospectul ei vezi ca te ajuta si sa ai un somn mai bun si o minte mai inteleapta. La rubrica de contraindicatii nu este nimic si bineinteles ca omul ia si cintareste un prospect de medicament si unul de valeriana. E foarte facil sa alegi valeriana pentru ca nu trebuie un calcul sofisticat ca sa vezi ca medicamentul are foarte multe contraindicatii.&quot;
In psihiatrie, plantele nu trateaza, iar boala isi continua evolutia. Ori, in cazul evenimentelor depresive majore netratate, riscurile sunt vitale. Pe de alta parte, in momentul medicatiei pe termen lung, evitati orice supliment alimentar luat ca obicei zilnic. Iata ce spun farmacistii despre banalul ceai de sunatoare.
Conf. dr. farm. Cornel Chirita: &quot;Sunatoarea induce activitatea enzimelor, le mareste activitatea astfel incat medicamentele vor fi metabolizate mai rapid, efectul va scadea, pacientul administreaza aceeasi doza prescrisa de medic numai ca se trezeste cu efect terapeutic mic. Cand faci tratamente cu medicamente puternic active trebuie sa spui medicului despre ce alte medicamente mai iei inclusiv automedicatie pentru raceala sau suplimente nutritive.&quot;
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RO</country>
<main_image>http://image.stirileprotv.ro/media/images/420x360/Aug2016/61826192.jpg</main_image>
</document>
