<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://abakan.bezformata.ru/rsstop.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Республика Хакасия Абакан</forum_title>
<discussion_title>Коллекционеров Хакасии пригласили на Международный форум в Туве</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://abakan.bezformata.ru/listnews/kollektcionerov-hakasii-priglasili-na/49458122/</topic_url>
<topic_text>
Фото: xakac.info 
Девятого и десятого сентября этого года в Кызыле состоится Международный форум коллекционеров, посвященный 90-летнему юбилею тувинской марки. В этом мероприятии примут участие коллекционеры, покупатели и просто любители антиквариата из разных регионов России, сообщается сегодня на официальном портале правительства Хакасии от имени министерства культуры региона. На форум также приглашаются все коллекционеры Хакасии, которым всего лишь нужно составить заявку на посещение этого интересного мероприятия. 
Хакасия, 12 августа : В рамках форума откроется филателистическая выставка, посвященная 90-летию первой тувинской марки и 95-летию Тувинской Народной Республики. Гостям будут представлены различные предметы собирательства и собрания антиквариата, имеющие как культурно-историческую, так и реальную материальную ценность. Экспонаты можно будет приобрести в частные коллекции, а также получить консультации. 
Знаки почтовой оплаты, выпущенные во времена Тувинской Народной Республики (1921-1944), сегодня являются раритетом. Их выпуск был начат в 1926 году, а прекращен в 1944 году, уже после вхождения Тувы в состав Советского Союза. Тогда в обиход вошли советские марки, а тувинские стали историей. 
Кроме исторической, тувинские марки имеют ценность как предметы живописи – над ними в разное время трудились профессиональные художники-графики, ни одна из серий не была отпечатана по готовым фотографиям. Среди наиболее примечательных – выпуск, сделанный художницей Ольгой Амосовой, изображающий эпизоды из быта тувинцев. 
Не менее интересным был выпуск по рисункам графика Василия Завьялова. Среди его марок встречаются фантастические эпизоды – пресловутый верблюд с поездом, самолет, пролетающий над сарлыками и дирижабль, барражирующий небо над тувинским всадником. 
Всего в Тувинской Народной Республике был 21 выпуск марок, отпечатанных, кроме так называемых «деминских» на фабрике Гознак. 19 и 20 выпуски, созданные автором обелиска « Центр Азии » Василием Деминым, пришлись на военные – 1942-1944 годы, и были отпечатаны в типографии газеты « Тувинская правда ». Сегодня в коллекции Национального музея недостает именно этих двух последних выпусков. 
Коллекционеры Республики Хакасия, желающие принять участие в форуме, могут составить заявку в свободной форме с указанием контактной информации (адрес, телефон, электронная почта), вида коллекционирования (какие предметы будут представлены), предполагаемого метража стенда, требуемого оборудования (стол, стул, витрина), а также необходимости резерва номеров в гостиницах Кызыла. 
Контакты кураторов проекта, которым можно задать все интересующие вопросы по организации форума: 
Заместитель министра культуры Республики Тыва Бадыргы Марьятта Маадыр-ооловна: 8 (3942) 22-10-92; 
Аржаана, специалист Министерства культуры: 8 (3942) 23-11-91. 
Отправлять заполненную заявку на электронную почту: tuvaculture@mail.ru 
Также вопросы можно задать советнику отдела - инспекции по охране культурного наследия Министерства культуры Республики Хакасия Дарье Владимировне Рудских по телефону: 8 (3902) 29-51-25.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://abakan.bezformata.ru/listnews/kollektcionerov-hakasii-priglasili-na/49458122/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0500</post_time>
<username></username>
<post>
Фото: xakac.info 
Девятого и десятого сентября этого года в Кызыле состоится Международный форум коллекционеров, посвященный 90-летнему юбилею тувинской марки. В этом мероприятии примут участие коллекционеры, покупатели и просто любители антиквариата из разных регионов России, сообщается сегодня на официальном портале правительства Хакасии от имени министерства культуры региона. На форум также приглашаются все коллекционеры Хакасии, которым всего лишь нужно составить заявку на посещение этого интересного мероприятия. 
Хакасия, 12 августа : В рамках форума откроется филателистическая выставка, посвященная 90-летию первой тувинской марки и 95-летию Тувинской Народной Республики. Гостям будут представлены различные предметы собирательства и собрания антиквариата, имеющие как культурно-историческую, так и реальную материальную ценность. Экспонаты можно будет приобрести в частные коллекции, а также получить консультации. 
Знаки почтовой оплаты, выпущенные во времена Тувинской Народной Республики (1921-1944), сегодня являются раритетом. Их выпуск был начат в 1926 году, а прекращен в 1944 году, уже после вхождения Тувы в состав Советского Союза. Тогда в обиход вошли советские марки, а тувинские стали историей. 
Кроме исторической, тувинские марки имеют ценность как предметы живописи – над ними в разное время трудились профессиональные художники-графики, ни одна из серий не была отпечатана по готовым фотографиям. Среди наиболее примечательных – выпуск, сделанный художницей Ольгой Амосовой, изображающий эпизоды из быта тувинцев. 
Не менее интересным был выпуск по рисункам графика Василия Завьялова. Среди его марок встречаются фантастические эпизоды – пресловутый верблюд с поездом, самолет, пролетающий над сарлыками и дирижабль, барражирующий небо над тувинским всадником. 
Всего в Тувинской Народной Республике был 21 выпуск марок, отпечатанных, кроме так называемых «деминских» на фабрике Гознак. 19 и 20 выпуски, созданные автором обелиска « Центр Азии » Василием Деминым, пришлись на военные – 1942-1944 годы, и были отпечатаны в типографии газеты « Тувинская правда ». Сегодня в коллекции Национального музея недостает именно этих двух последних выпусков. 
Коллекционеры Республики Хакасия, желающие принять участие в форуме, могут составить заявку в свободной форме с указанием контактной информации (адрес, телефон, электронная почта), вида коллекционирования (какие предметы будут представлены), предполагаемого метража стенда, требуемого оборудования (стол, стул, витрина), а также необходимости резерва номеров в гостиницах Кызыла. 
Контакты кураторов проекта, которым можно задать все интересующие вопросы по организации форума: 
Заместитель министра культуры Республики Тыва Бадыргы Марьятта Маадыр-ооловна: 8 (3942) 22-10-92; 
Аржаана, специалист Министерства культуры: 8 (3942) 23-11-91. 
Отправлять заполненную заявку на электронную почту: tuvaculture@mail.ru 
Также вопросы можно задать советнику отдела - инспекции по охране культурного наследия Министерства культуры Республики Хакасия Дарье Владимировне Рудских по телефону: 8 (3902) 29-51-25.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://abakan.bezformata.ru/content/image201618570.jpg</main_image>
</document>
