<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.tvn24.pl/najwazniejsze.xml</forum>
<forum_title>TVN24.pl - Wiadomości z kraju i ze świata - najnowsze informacje w TVN24</forum_title>
<discussion_title>Jak zdrowo smażyć? Poznaj kilka prostych sztuczek</discussion_title>
<language>polish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://tvnmeteo.tvn24.pl/informacje-pogoda/dieta,3016/jak-zdrowo-smazyc-poznaj-kilka-prostych-sztuczek,208904,1,0.html</topic_url>
<topic_text>
Jak zdrowo smażyć? Poznaj kilka prostych sztuczek 07:31 Potrawy z patelni nie muszą być niezdrowe Nie musisz rezygnować ze smażenia Flickr (CC BY 2.0)/ Jiaming Song Smażenie powszechnie uważane jest za najmniej zdrową formę obróbki termicznej żywności. Jeśli jednak będziemy pamiętać o kilku zasadach, wcale nie musimy rezygnować z ulubionych potraw przygotowanych w ten sposób. TVN METEO ACTIVE TO NAJBARDZIEJ WIARYGODNE INFORMACJE O ZDROWYM STYLU ŻYCIA! JAK OGLĄDAĆ TVN METEO ACTIVE? 
Do smażenia potrzebny jest odpowiedni sprzęt, dlatego też wybierz dobrą patelnię. Postaw na ceramiczną, ponieważ przy jej produkcji nie wykorzystuje się szkodliwych składników. Ponadto jest odporna na bardzo wysokie temperatury i można na niej smażyć bez tłuszczu. Zrezygnuj ze smalcu i masła Ryba smażona na kulinarnym dziedzictwie - 28-11-2011 
96 rolników, przetwórców i restauratorów z Warmii, Mazur i Powiśla należy do Sieci Dziedzictwa Kulinarnego. Mogą dzięki temu oznaczać specjalnym znakiem swoje produkty oraz promować się jako wytwórcy regionalnej zdrowej żywności. czytaj dalej Ważnym elementem jest dobór tłuszczu, na którym smażymy. Wybierz olej roślinny zamiast smalcu zwierzęcego czy masła. Potrawy przygotowane na maśle czy smalcu mają mnóstwo kalorii. Poza tym masło szybko się przypala, przez co wytwarzają się szkodliwe dla zdrowia substancje. Postaw na olej 
Najlepsze oleje do smażenia to słonecznikowy i kokosowy. A co z oliwą z oliwek? Smażenie na niej nie jest najlepszym rozwiązaniem. Produkt ten przeznaczony jest do sałatek i potraw świeżych. Odpowiednie nagrzanie Smażysz, dusisz i gotujesz? Uważaj na czym - 23-11-2011 
40 procent oliwy, sprzedawanej w supermarketach we Włoszech, zawiera pleśń, 16 procent wyprodukowano z zepsutych oliwek, a 8 procent jest przestarzała - takie są wyniki badań, przeprowadzonych przez trzy rolnicze stowarzyszenia. czytaj dalej Zanim wrzucisz potrawy na patelnię, poczekaj, aż olej się nagrzeje. Danie wchłonie wtedy mniej tłuszczu i dzięki temu nie będzie tak kaloryczne. Stopień rozgrzania oleju sprawdź, wrzucając na patelnię mały kawałek jedzenia. Jeśli będzie skwierczał, dorzuć resztę składników Uważaj z ilością 
Liczy się umiar, dlatego nie przesadzaj z tłuszczem. Patelnia posmarowana pędzelkiem namoczonym w oleju w zupełności wystarczy. Wyjątkiem są potrawy smażone w głębokim tłuszczu, np. pączki czy frytki. 
Posiłek powinien zawierać tylko jedną smażoną potrawę. Jeśli masz zamiar zjeść kotleta, wybierz do niego gotowane ziemniaki albo świeże warzywa. Ręcznik papierowy w gotowości 
Smażone potrawy staraj się odsączać. Warto przekładać dania z patelni na ręcznik papierowy, by pozbyć się nadmiaru tłuszczu, który został pochłonęły podczas obróbki termicznej.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://tvnmeteo.tvn24.pl/informacje-pogoda/dieta,3016/jak-zdrowo-smazyc-poznaj-kilka-prostych-sztuczek,208904,1,0.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0556</post_time>
<username></username>
<post>
Jak zdrowo smażyć? Poznaj kilka prostych sztuczek 07:31 Potrawy z patelni nie muszą być niezdrowe Nie musisz rezygnować ze smażenia Flickr (CC BY 2.0)/ Jiaming Song Smażenie powszechnie uważane jest za najmniej zdrową formę obróbki termicznej żywności. Jeśli jednak będziemy pamiętać o kilku zasadach, wcale nie musimy rezygnować z ulubionych potraw przygotowanych w ten sposób. TVN METEO ACTIVE TO NAJBARDZIEJ WIARYGODNE INFORMACJE O ZDROWYM STYLU ŻYCIA! JAK OGLĄDAĆ TVN METEO ACTIVE? 
Do smażenia potrzebny jest odpowiedni sprzęt, dlatego też wybierz dobrą patelnię. Postaw na ceramiczną, ponieważ przy jej produkcji nie wykorzystuje się szkodliwych składników. Ponadto jest odporna na bardzo wysokie temperatury i można na niej smażyć bez tłuszczu. Zrezygnuj ze smalcu i masła Ryba smażona na kulinarnym dziedzictwie - 28-11-2011 
96 rolników, przetwórców i restauratorów z Warmii, Mazur i Powiśla należy do Sieci Dziedzictwa Kulinarnego. Mogą dzięki temu oznaczać specjalnym znakiem swoje produkty oraz promować się jako wytwórcy regionalnej zdrowej żywności. czytaj dalej Ważnym elementem jest dobór tłuszczu, na którym smażymy. Wybierz olej roślinny zamiast smalcu zwierzęcego czy masła. Potrawy przygotowane na maśle czy smalcu mają mnóstwo kalorii. Poza tym masło szybko się przypala, przez co wytwarzają się szkodliwe dla zdrowia substancje. Postaw na olej 
Najlepsze oleje do smażenia to słonecznikowy i kokosowy. A co z oliwą z oliwek? Smażenie na niej nie jest najlepszym rozwiązaniem. Produkt ten przeznaczony jest do sałatek i potraw świeżych. Odpowiednie nagrzanie Smażysz, dusisz i gotujesz? Uważaj na czym - 23-11-2011 
40 procent oliwy, sprzedawanej w supermarketach we Włoszech, zawiera pleśń, 16 procent wyprodukowano z zepsutych oliwek, a 8 procent jest przestarzała - takie są wyniki badań, przeprowadzonych przez trzy rolnicze stowarzyszenia. czytaj dalej Zanim wrzucisz potrawy na patelnię, poczekaj, aż olej się nagrzeje. Danie wchłonie wtedy mniej tłuszczu i dzięki temu nie będzie tak kaloryczne. Stopień rozgrzania oleju sprawdź, wrzucając na patelnię mały kawałek jedzenia. Jeśli będzie skwierczał, dorzuć resztę składników Uważaj z ilością 
Liczy się umiar, dlatego nie przesadzaj z tłuszczem. Patelnia posmarowana pędzelkiem namoczonym w oleju w zupełności wystarczy. Wyjątkiem są potrawy smażone w głębokim tłuszczu, np. pączki czy frytki. 
Posiłek powinien zawierać tylko jedną smażoną potrawę. Jeśli masz zamiar zjeść kotleta, wybierz do niego gotowane ziemniaki albo świeże warzywa. Ręcznik papierowy w gotowości 
Smażone potrawy staraj się odsączać. Warto przekładać dania z patelni na ręcznik papierowy, by pozbyć się nadmiaru tłuszczu, który został pochłonęły podczas obróbki termicznej.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>PL</country>
<main_image></main_image>
</document>
