<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://extras.mnginteractive.com/live/xsl/memv/xml/503_most_viewed_rss.xml</forum>
<forum_title>Impacto USA Most Viewed</forum_title>
<discussion_title>SEXO Y ECONOMIA: En el Condado de Los Angeles la producción de &quot;juguetes sexuales&quot; genera grandes ganancias y empleos</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.impactousa.com/ci_30231875/sexo-y-economia-en-el-condado-de-los?source=rss_viewed</topic_url>
<topic_text>
SEXO Y ECONOMIA: En el Condado de Los Angeles la producción de &quot;juguetes sexuales&quot; genera grandes ganancias y empleos Gregory Wilcox/ Impacto USA/SCNG Updated: 08/11/2016 10:44:25 AM PDT 
Con la disminución de la producción de pornografía en el Valle de San Fernando, otra industria para adultos ha proliferado rápidamente. 
&quot;Es la mayor industria no hablada en el Valle&quot;, dijo William W. Roberts, director del Centro de Investigación Económica del Valle de San Fernando en Cal State Northridge. 
Pero alguien sí está hablando y comprando, por una suma de alrededor de $ 15 billones a nivel mundial en ingresos por la industria del juguete sexual en 2014, según Statistic Brain, una compañía de investigación de mercado que recoge datos en una variedad de sectores empresariales. 
Este nicho de mercancía para adultos, que incluye una amplia gama de productos tales como lociones, vibradores, ropa, accesorios y muebles, podría alcanzar los $ 50 mil millones en ingresos en 2020 , según un artículo publicado el verano pasado en la revista Forbes. Juguetes sin rubor 
Impulsado por las ventas por Internet, la exposición de programas de televisión y la película &quot;Cincuenta sombras de Grey&quot;, el sector del juguete del sexo se ha convertido en algo más corriente en los últimos años. 
&quot;Vimos nuestras ventas triplicarse cuando &apos;Cincuenta sombras&apos; salió. Ni siquiera sabíamos lo que estaba pasando &quot;, dijo Lisa Lawless, fundadora de la Asociación Nacional para el Avance de la Ciencia y Arte en la sexualidad y el operadora de &quot;sabiduría holística&quot;, una tienda de juguetes sexuales en línea. Advertisement 
De hecho, la industria se ha convertido en algo tan usual que las grandes cadenas como Wal-Mart y CVS venden productos en sus sitios web personales. &quot;Llenar una necesidad &apos; 
Las raíces de la industria son profundas en North Hollywood, donde en 1976 Ron Braverman adquirió una instalación de 1.500 pies cuadrados, contrató a nueve empleados y comenzó la fabricación y distribución de juguetes sexuales bajo la etiqueta de Doc Johnson. La compañía es ahora uno de los principales actores del sector. 
&quot;El Valle de San Fernando sigue siendo el epicentro&quot;, dijo Chad Braverman, hijo de Ron y director de operaciones / director creativo de la compañía. 
Él acredita la serie de HBO &quot;Sex and the City&quot;, que se emitió entre 1998 y 2004 como el punto de inflexión que extendió la más amplia aceptación de los productos sexuales. 
&quot;Tenías a estas cuatro mujeres fuertes que eran modelos de conducta y uno de los puntos de la trama () subyacente era un juguete sexual que estaban utilizando y hablaban de ello&quot;, dijo Chad Braverman. &quot;Antes, la gente compraba los productos, pero no hablar de ello.&quot; 
La trayectoria de Doc Johnson parece apoyar esto. La compañía está celebrando su 40 aniversario y ha crecido hasta convertirse en un complejo de varios edificios por un total de 250,000 pies cuadrados y empleando a unas 450 personas cuando los picos de demanda surgen antes de las vacaciones de invierno. 
Ron Braverman es uno de los fundadores de la Adult Novelty Expo, que el mes pasado celebró su negocio de Fabricantes Expo 20-anual en el Marriott Burbank Airport Hotel. 
Alrededor de 100 fabricantes mostraron sus productos en el evento de tres días, que atrajo a más de 700 minoristas. 
&quot;Estamos vendiendo y llenando una necesidad menor&quot;, dijo Braverman mientras estaba sentado en una pequeña mesa de conferencias dentro de la expo. 
Y había tantas mujeres como hombres en el desarrollo de productos y de ventas minoristas. 
Al lado de la cabina de Braverman estaba otro gran espacio ocupado por CalExotics, una empresa fundada en 1994 en Chino Hills por Susan Colvin. La compañía opera ahora en una instalación de 140,000 pies cuadrados en Ontario, cuenta con 75 empleados y un catálogo con más de 3.000 artículos. 
&quot;Sólo queríamos crear una empresa que se orienta a las mujeres y las parejas ser amable&quot;, dijo Colvin. &quot;A partir de ahí, hemos mejorado nuestros productos, nuestros envases y utilizamos materiales de mejor calidad para hacer un producto más fiable y más potente para las mujeres. Algo con aspecto muy corriente de aspecto y que podría estar en su mesa de café, y la gente no se diera cuenta que es un producto para adultos. &quot; 
Uno de los puntos en exhibición era la feria fue Mini Marvels Silicone Marvelous Massager, que se parece a un ratón de ordenador o peso del papel. La influencia de Internet 
Con más películas para adultos que se distribuyen a través de Internet, la experiencia de compra de novedades se ha vuelto más acogedora porque las mujeres ya no tienen que entrar en el libro de vídeo y tiendas para adultos para comprar los productos, dijo Colvin. 
&quot;Las tiendas minoristas cambiaron drásticamente en los últimos años. Se trabajó con ellos para hacerlos agradables y los empleados están bien entrenados &quot;, dijo. &quot;Ahora la gente asuma que deberían tener una vida sexual activa y saludable. Eso es una parte importante de ser un adulto. Esa actitud es más generalizada de lo que era hace 25 años &quot;.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.impactousa.com/ci_30231875/sexo-y-economia-en-el-condado-de-los?source=rss_viewed</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>0600</post_time>
<username></username>
<post>
SEXO Y ECONOMIA: En el Condado de Los Angeles la producción de &quot;juguetes sexuales&quot; genera grandes ganancias y empleos Gregory Wilcox/ Impacto USA/SCNG Updated: 08/11/2016 10:44:25 AM PDT 
Con la disminución de la producción de pornografía en el Valle de San Fernando, otra industria para adultos ha proliferado rápidamente. 
&quot;Es la mayor industria no hablada en el Valle&quot;, dijo William W. Roberts, director del Centro de Investigación Económica del Valle de San Fernando en Cal State Northridge. 
Pero alguien sí está hablando y comprando, por una suma de alrededor de $ 15 billones a nivel mundial en ingresos por la industria del juguete sexual en 2014, según Statistic Brain, una compañía de investigación de mercado que recoge datos en una variedad de sectores empresariales. 
Este nicho de mercancía para adultos, que incluye una amplia gama de productos tales como lociones, vibradores, ropa, accesorios y muebles, podría alcanzar los $ 50 mil millones en ingresos en 2020 , según un artículo publicado el verano pasado en la revista Forbes. Juguetes sin rubor 
Impulsado por las ventas por Internet, la exposición de programas de televisión y la película &quot;Cincuenta sombras de Grey&quot;, el sector del juguete del sexo se ha convertido en algo más corriente en los últimos años. 
&quot;Vimos nuestras ventas triplicarse cuando &apos;Cincuenta sombras&apos; salió. Ni siquiera sabíamos lo que estaba pasando &quot;, dijo Lisa Lawless, fundadora de la Asociación Nacional para el Avance de la Ciencia y Arte en la sexualidad y el operadora de &quot;sabiduría holística&quot;, una tienda de juguetes sexuales en línea. Advertisement 
De hecho, la industria se ha convertido en algo tan usual que las grandes cadenas como Wal-Mart y CVS venden productos en sus sitios web personales. &quot;Llenar una necesidad &apos; 
Las raíces de la industria son profundas en North Hollywood, donde en 1976 Ron Braverman adquirió una instalación de 1.500 pies cuadrados, contrató a nueve empleados y comenzó la fabricación y distribución de juguetes sexuales bajo la etiqueta de Doc Johnson. La compañía es ahora uno de los principales actores del sector. 
&quot;El Valle de San Fernando sigue siendo el epicentro&quot;, dijo Chad Braverman, hijo de Ron y director de operaciones / director creativo de la compañía. 
Él acredita la serie de HBO &quot;Sex and the City&quot;, que se emitió entre 1998 y 2004 como el punto de inflexión que extendió la más amplia aceptación de los productos sexuales. 
&quot;Tenías a estas cuatro mujeres fuertes que eran modelos de conducta y uno de los puntos de la trama () subyacente era un juguete sexual que estaban utilizando y hablaban de ello&quot;, dijo Chad Braverman. &quot;Antes, la gente compraba los productos, pero no hablar de ello.&quot; 
La trayectoria de Doc Johnson parece apoyar esto. La compañía está celebrando su 40 aniversario y ha crecido hasta convertirse en un complejo de varios edificios por un total de 250,000 pies cuadrados y empleando a unas 450 personas cuando los picos de demanda surgen antes de las vacaciones de invierno. 
Ron Braverman es uno de los fundadores de la Adult Novelty Expo, que el mes pasado celebró su negocio de Fabricantes Expo 20-anual en el Marriott Burbank Airport Hotel. 
Alrededor de 100 fabricantes mostraron sus productos en el evento de tres días, que atrajo a más de 700 minoristas. 
&quot;Estamos vendiendo y llenando una necesidad menor&quot;, dijo Braverman mientras estaba sentado en una pequeña mesa de conferencias dentro de la expo. 
Y había tantas mujeres como hombres en el desarrollo de productos y de ventas minoristas. 
Al lado de la cabina de Braverman estaba otro gran espacio ocupado por CalExotics, una empresa fundada en 1994 en Chino Hills por Susan Colvin. La compañía opera ahora en una instalación de 140,000 pies cuadrados en Ontario, cuenta con 75 empleados y un catálogo con más de 3.000 artículos. 
&quot;Sólo queríamos crear una empresa que se orienta a las mujeres y las parejas ser amable&quot;, dijo Colvin. &quot;A partir de ahí, hemos mejorado nuestros productos, nuestros envases y utilizamos materiales de mejor calidad para hacer un producto más fiable y más potente para las mujeres. Algo con aspecto muy corriente de aspecto y que podría estar en su mesa de café, y la gente no se diera cuenta que es un producto para adultos. &quot; 
Uno de los puntos en exhibición era la feria fue Mini Marvels Silicone Marvelous Massager, que se parece a un ratón de ordenador o peso del papel. La influencia de Internet 
Con más películas para adultos que se distribuyen a través de Internet, la experiencia de compra de novedades se ha vuelto más acogedora porque las mujeres ya no tienen que entrar en el libro de vídeo y tiendas para adultos para comprar los productos, dijo Colvin. 
&quot;Las tiendas minoristas cambiaron drásticamente en los últimos años. Se trabajó con ellos para hacerlos agradables y los empleados están bien entrenados &quot;, dijo. &quot;Ahora la gente asuma que deberían tener una vida sexual activa y saludable. Eso es una parte importante de ser un adulto. Esa actitud es más generalizada de lo que era hace 25 años &quot;.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country></country>
<main_image>http://local.impactousa.com/common/dfm/assets/logos/1200x627/impactousa.png</main_image>
</document>
