<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/?widgetName=rssfeed&amp;widgetContentId=712015&amp;getXmlFeed=true</forum>
<forum_title>Galería 305 | el Nuevo Herald &amp; elnuevoherald.com</forum_title>
<discussion_title>Complementos, aliados que enriquecen</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/article95152387.html</topic_url>
<topic_text>
agosto 11, 2016 6:12 PM Complementos, aliados que enriquecen La firma Chanel propone riñoneras incluso con vestidos de alta costura. Ian Langsdon EFE Para la firma Balt, la mochilla es el complemento ideal del verano. EFE Este verano no se puede salir de casa sin gafas de sol. Foto de cortesía Riñonera, banano, koala, canguro, cangurera son algunos de los nombres que recibe este pequeño bolso que inventaron los militares norteamericanos. Foto de cortesía Rihanna es una de las famosas que usan riñonera. Sarah Jessica Parker ha sido una de las primeras en lucir un modelo de riñonera de Chanel. 1 of 6 Ordenar Una Copia de Este Artículo 
Es momento de renovar los complementos, un ejercicio que ayuda a actualizar el estilismo de forma sencilla y evita dejar la tarjeta de crédito en números rojos. 
Para estar al día cada temporada no es necesario dar un giro de 180 grados a nuestro guardarropa, basta con elegir unos cuantos complementos de los imprescindibles de la temporada. Banano, koala, canguro... 
Esta temporada, la riñonera, pequeño bolso que se lleva por encima de las caderas a modo de cinturón, es el nuevo icono de moda, el complemento estrella. 
Riñonera, banano, koala, canguro, cangurera son algunos de los nombres que recibe este pequeño bolso que inventaron los militares norteamericanos. 
Amada y odiada a partes iguales, tuvo su época de esplendor a finales de la década de 1980 y principios de 1990 y ahora se reinventa de la mano de grandes firmas como Chanel, Prada, Marc Jacobs, Chloé, Loewe, Hermes, Pucci o Louis Vuitton. 
Difícil de llevar y vinculado a la estética del turista o el vendedor ambulante, sale a la calle con poderío y glamur, y en ocasiones, también envuelta en lujo. 
La actriz Sarah Jessica Parker ha sido una de las primeras en lucir un modelo de Chanel. Después otras famosas como Rihanna, Nicole Richie, Alessandra Ambrosio, Naomi Campbell o Brooke Shields, han seguido sus pasos. 
El actor Leonardo Di Caprio también se ha apuntado a esta moda, sobre todo en sus días de vacaciones, para salir a caminar. 
De cuero o tela con tachuelas, brillantes, abalorios, flecos con cremallera o sin ella, este bolso especial hace las delicias de las mujeres en todo el mundo, sobre todo para salir a bailar, acudir a cenas informales con amigos o salir a pasear. 
Existe un modelo para cada momento. Se puede encontrar en versión casual, con acento country, estilo hippy o ideada para ir a la discoteca. 
En cuanto a los tamaños hay muchos. Por ejemplo, Alexander Wang o Karl Lagerfeld para Chanel, apuestan por modelos de tamaño reducido, discreto y cómodo, en los que únicamente hay espacio para guardar el teléfono móvil y las llaves del auto. Pero también hay otros más grandes con capacidad para llevar incluso el Ipad. 
Algunas con aspecto retro, otras en versión minimal, las nuevas riñoneras se convierten en el bolso del verano que se sostiene a la cadera gracias a cinturones lisos, cadenas doradas o plateadas, cintas de colores o cuerdas rústicas decoradas con cuentas de colores. 
Son ya pocos los que se atreven a discutir sobre la comodidad y funcionalidad de este minibolso que cuelga de la cintura y permite libertad de movimientos, además de evitar contracturas en el hombro o tensiones en la espalda. Turbantes y pañuelos en la cabeza 
Esta temporada también se imponen los turbantes, bandanas y pañuelos en la cabeza, una original fórmula que, además de que evita acudir a la peluquería y que el sol dañe el cabello, aporta luz y color al estilismo. 
“Una divertida manera de dar un giro a tu imagen”, según explican fuentes de Balí Accesories, quienes descubren veinte formas de lucir pañuelos, bandanas y turbantes este verano. 
El sombrero es el compañero perfecto del verano. “Versátiles y dinámicos, los sombreros de paja ofrecen un gran giro al estilismo sin arriesgar demasiado”, explica Concha Ramos, diseñadora de la firma LaMotto junto a sus socias y también diseñadoras Laura Motto y Any Méndez. 
Esta joven firma, que trabaja de manera artesanal y vive con auténtica pasión la distinción y la exclusividad, propone sombreros coloreados a mano y decorados con metales bañados en oro mate o plata brillante. 
Pero la originalidad de su diseño radica en el trabajo artesanal que conlleva la incrustación de piedras naturales, como perlas de río, ágata o cianita, que “se combinan con plumas de faisán lunar, gallo grizzly, ganso, pato azulón o pavo real”, apunta Ramos, quien desvela que “casi todas las plumas se presentan en su esencia natural, salvo algunas que se han teñido de colores”. Con la mochila a la espalda 
Para la firma Balt, la mochilla es el complemento ideal del verano. “Para nosotras está claro que la mochila es el bolso de moda, pero que no viene de forma pasajera, viene para quedarse”, explican las tres hermanas que viven por y para el diseño. 
Estas mochilas reflejan un determinado estilo de vida, en continuo movimiento, donde las manos quedan libres y por eso su eslogan es “You can fly” (Puedes volar). 
Las mochilas Balt, realizadas con linos en tonos suaves y piel de vacuno, están diseñadas con líneas sencillas y muy funcionales, además resultan cómodas porque se amoldan de forma perfecta a la espalda. 
Esta firma se enorgullece de que sus productos sean ciento por ciento “Made in Spain”, porque, según indican, “detrás de su producción están los pequeños artesanos”. 
“La idea es hacer pequeñas producciones de cada modelo y diseño, para que cada mochila sea única. No queremos llegar a una gran producción en masa, sino ir aumentando en cantidad de diseños hechos todos artesanalmente y con materiales de lujo”, explican desde la firma. 
Pero en verano no se puede salir de casa sin gafas de sol. “Goodbye, Rita”, es el original nombre de dos modelos “Made in Spain”. 
La firma acaba de nacer, un pequeña criatura con estilo, fuerza y carácter que ya lucen actores, modelos, actrices, y futbolistas. 
Por el momento, “solo disponemos de dos modelos con lentes de triacetato celuloide polarizadas, diez veces más resistentes a los impactos que los lentes de cristal o plásticos y que protegen al 99% frente a los rayos UVA, UVB y UVC”, dice Tamara Hernández, socia y directora de comunicación de la firma, quien también indica que se venden por menos de 30 dólares.  
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/article95152387.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2212</post_time>
<username>Carmen Martín 
EFE/REPORTAJES</username>
<post>
agosto 11, 2016 6:12 PM Complementos, aliados que enriquecen La firma Chanel propone riñoneras incluso con vestidos de alta costura. Ian Langsdon EFE Para la firma Balt, la mochilla es el complemento ideal del verano. EFE Este verano no se puede salir de casa sin gafas de sol. Foto de cortesía Riñonera, banano, koala, canguro, cangurera son algunos de los nombres que recibe este pequeño bolso que inventaron los militares norteamericanos. Foto de cortesía Rihanna es una de las famosas que usan riñonera. Sarah Jessica Parker ha sido una de las primeras en lucir un modelo de riñonera de Chanel. 1 of 6 Ordenar Una Copia de Este Artículo 
Es momento de renovar los complementos, un ejercicio que ayuda a actualizar el estilismo de forma sencilla y evita dejar la tarjeta de crédito en números rojos. 
Para estar al día cada temporada no es necesario dar un giro de 180 grados a nuestro guardarropa, basta con elegir unos cuantos complementos de los imprescindibles de la temporada. Banano, koala, canguro... 
Esta temporada, la riñonera, pequeño bolso que se lleva por encima de las caderas a modo de cinturón, es el nuevo icono de moda, el complemento estrella. 
Riñonera, banano, koala, canguro, cangurera son algunos de los nombres que recibe este pequeño bolso que inventaron los militares norteamericanos. 
Amada y odiada a partes iguales, tuvo su época de esplendor a finales de la década de 1980 y principios de 1990 y ahora se reinventa de la mano de grandes firmas como Chanel, Prada, Marc Jacobs, Chloé, Loewe, Hermes, Pucci o Louis Vuitton. 
Difícil de llevar y vinculado a la estética del turista o el vendedor ambulante, sale a la calle con poderío y glamur, y en ocasiones, también envuelta en lujo. 
La actriz Sarah Jessica Parker ha sido una de las primeras en lucir un modelo de Chanel. Después otras famosas como Rihanna, Nicole Richie, Alessandra Ambrosio, Naomi Campbell o Brooke Shields, han seguido sus pasos. 
El actor Leonardo Di Caprio también se ha apuntado a esta moda, sobre todo en sus días de vacaciones, para salir a caminar. 
De cuero o tela con tachuelas, brillantes, abalorios, flecos con cremallera o sin ella, este bolso especial hace las delicias de las mujeres en todo el mundo, sobre todo para salir a bailar, acudir a cenas informales con amigos o salir a pasear. 
Existe un modelo para cada momento. Se puede encontrar en versión casual, con acento country, estilo hippy o ideada para ir a la discoteca. 
En cuanto a los tamaños hay muchos. Por ejemplo, Alexander Wang o Karl Lagerfeld para Chanel, apuestan por modelos de tamaño reducido, discreto y cómodo, en los que únicamente hay espacio para guardar el teléfono móvil y las llaves del auto. Pero también hay otros más grandes con capacidad para llevar incluso el Ipad. 
Algunas con aspecto retro, otras en versión minimal, las nuevas riñoneras se convierten en el bolso del verano que se sostiene a la cadera gracias a cinturones lisos, cadenas doradas o plateadas, cintas de colores o cuerdas rústicas decoradas con cuentas de colores. 
Son ya pocos los que se atreven a discutir sobre la comodidad y funcionalidad de este minibolso que cuelga de la cintura y permite libertad de movimientos, además de evitar contracturas en el hombro o tensiones en la espalda. Turbantes y pañuelos en la cabeza 
Esta temporada también se imponen los turbantes, bandanas y pañuelos en la cabeza, una original fórmula que, además de que evita acudir a la peluquería y que el sol dañe el cabello, aporta luz y color al estilismo. 
“Una divertida manera de dar un giro a tu imagen”, según explican fuentes de Balí Accesories, quienes descubren veinte formas de lucir pañuelos, bandanas y turbantes este verano. 
El sombrero es el compañero perfecto del verano. “Versátiles y dinámicos, los sombreros de paja ofrecen un gran giro al estilismo sin arriesgar demasiado”, explica Concha Ramos, diseñadora de la firma LaMotto junto a sus socias y también diseñadoras Laura Motto y Any Méndez. 
Esta joven firma, que trabaja de manera artesanal y vive con auténtica pasión la distinción y la exclusividad, propone sombreros coloreados a mano y decorados con metales bañados en oro mate o plata brillante. 
Pero la originalidad de su diseño radica en el trabajo artesanal que conlleva la incrustación de piedras naturales, como perlas de río, ágata o cianita, que “se combinan con plumas de faisán lunar, gallo grizzly, ganso, pato azulón o pavo real”, apunta Ramos, quien desvela que “casi todas las plumas se presentan en su esencia natural, salvo algunas que se han teñido de colores”. Con la mochila a la espalda 
Para la firma Balt, la mochilla es el complemento ideal del verano. “Para nosotras está claro que la mochila es el bolso de moda, pero que no viene de forma pasajera, viene para quedarse”, explican las tres hermanas que viven por y para el diseño. 
Estas mochilas reflejan un determinado estilo de vida, en continuo movimiento, donde las manos quedan libres y por eso su eslogan es “You can fly” (Puedes volar). 
Las mochilas Balt, realizadas con linos en tonos suaves y piel de vacuno, están diseñadas con líneas sencillas y muy funcionales, además resultan cómodas porque se amoldan de forma perfecta a la espalda. 
Esta firma se enorgullece de que sus productos sean ciento por ciento “Made in Spain”, porque, según indican, “detrás de su producción están los pequeños artesanos”. 
“La idea es hacer pequeñas producciones de cada modelo y diseño, para que cada mochila sea única. No queremos llegar a una gran producción en masa, sino ir aumentando en cantidad de diseños hechos todos artesanalmente y con materiales de lujo”, explican desde la firma. 
Pero en verano no se puede salir de casa sin gafas de sol. “Goodbye, Rita”, es el original nombre de dos modelos “Made in Spain”. 
La firma acaba de nacer, un pequeña criatura con estilo, fuerza y carácter que ya lucen actores, modelos, actrices, y futbolistas. 
Por el momento, “solo disponemos de dos modelos con lentes de triacetato celuloide polarizadas, diez veces más resistentes a los impactos que los lentes de cristal o plásticos y que protegen al 99% frente a los rayos UVA, UVB y UVC”, dice Tamara Hernández, socia y directora de comunicación de la firma, quien también indica que se venden por menos de 30 dólares.  
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/qhjl3y/picture95152342/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/51276_1</main_image>
</document>
