<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Ladrones, el &apos;dolor de cabeza&apos; de comerciantes en Navolato</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Ladrones-el-dolor-de-cabeza-de-comerciantes-en-Navolato-20160811-0129.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:36 HS Ladrones, el &apos;dolor de cabeza&apos; de comerciantes en Navolato Los robos se han estado llevando a cabo durante la noche, aprovechando la escasa vigilancia de las autoridades 
El Mercado Municipal es uno de los más asechados. La i Navolato Por: Manuel Arnulfo Campaña Padilla 0 0 
Navolato, Sinaloa.- Locatarios del mercado Hidalgo “viven con el Jesús en la boca” debido a que en los últimos meses han sido víctima de los amantes de lo ajeno. De acuerdo con los comerciantes, los delincuentes aprovechan la oscuridad de la noche para introducirse en el interior y hacer sus fechorías. 
En este sentido, Javier Duarte señaló que fue a través del techo de los baños por donde abrieron un hoyo y se llevaron una televisión, mercancía y mobiliario: “Estamos cansados de que las autoridades no atiendan nuestro llamado de seguridad en el mercado”, aseguró Javier. Ante esta situación, el afectado señaló que instaló una reja metálica por su cuenta en el techo para evitar que los ladrones lo sigan robando. Los comerciantes solicitan vigilancia nocturna en los negocios. Foto: La i Navolato. 
Vigilancia 
Además de las bajas ventas que registran locatarios por la temporada de vacaciones, estos denunciaron que los robos están generando pérdidas en mercancía que no pueden solventar, por lo que se han acercado ante las autoridades correspondientes; sin embargo, hasta la fecha no han ofrecido una respuesta favorable a la inseguridad que se registra en el emblemático mercado, señalaron los afectados. En uno de los robos, los delincuentes entraron por el techo del baño. Foto: La i Navolato. 
Por su parte, la señora Elia Isabel Mendoza Meza -quien atiende una fonda- mencionó que su negocio ha sido uno de los más afectados en la última semana a causa de los robos. Entre los daños causados a su restaurante, la comerciante indicó que lograron llevarse una tablet, una televisión y alimentos que utilizaba para cocinar: “Esperamos que el gobierno tome cartas en el asunto”, aseguró Elia. Los comerciantes se han visto muy afectados en sus finanzas. Foto: La i Navolato. 
Por último, locatarios del mercado Hidalgo hicieron un llamado a las autoridades para que se mejore la vigilancia por las noches con la finalidad de que no se cometan más atracos a los puestos, ya que los afecta en sus finanzas. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Ladrones-el-dolor-de-cabeza-de-comerciantes-en-Navolato-20160811-0129.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2236</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:36 HS Ladrones, el &apos;dolor de cabeza&apos; de comerciantes en Navolato Los robos se han estado llevando a cabo durante la noche, aprovechando la escasa vigilancia de las autoridades 
El Mercado Municipal es uno de los más asechados. La i Navolato Por: Manuel Arnulfo Campaña Padilla 0 0 
Navolato, Sinaloa.- Locatarios del mercado Hidalgo “viven con el Jesús en la boca” debido a que en los últimos meses han sido víctima de los amantes de lo ajeno. De acuerdo con los comerciantes, los delincuentes aprovechan la oscuridad de la noche para introducirse en el interior y hacer sus fechorías. 
En este sentido, Javier Duarte señaló que fue a través del techo de los baños por donde abrieron un hoyo y se llevaron una televisión, mercancía y mobiliario: “Estamos cansados de que las autoridades no atiendan nuestro llamado de seguridad en el mercado”, aseguró Javier. Ante esta situación, el afectado señaló que instaló una reja metálica por su cuenta en el techo para evitar que los ladrones lo sigan robando. Los comerciantes solicitan vigilancia nocturna en los negocios. Foto: La i Navolato. 
Vigilancia 
Además de las bajas ventas que registran locatarios por la temporada de vacaciones, estos denunciaron que los robos están generando pérdidas en mercancía que no pueden solventar, por lo que se han acercado ante las autoridades correspondientes; sin embargo, hasta la fecha no han ofrecido una respuesta favorable a la inseguridad que se registra en el emblemático mercado, señalaron los afectados. En uno de los robos, los delincuentes entraron por el techo del baño. Foto: La i Navolato. 
Por su parte, la señora Elia Isabel Mendoza Meza -quien atiende una fonda- mencionó que su negocio ha sido uno de los más afectados en la última semana a causa de los robos. Entre los daños causados a su restaurante, la comerciante indicó que lograron llevarse una tablet, una televisión y alimentos que utilizaba para cocinar: “Esperamos que el gobierno tome cartas en el asunto”, aseguró Elia. Los comerciantes se han visto muy afectados en sus finanzas. Foto: La i Navolato. 
Por último, locatarios del mercado Hidalgo hicieron un llamado a las autoridades para que se mejore la vigilancia por las noches con la finalidad de que no se cometan más atracos a los puestos, ya que los afecta en sus finanzas. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470955313765/sites/debate/img/2016/08/11/ladron.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
