<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum></forum>
<forum_title></forum_title>
<discussion_title>Старикам здесь не место</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://news.tut.by/society/507234.html</topic_url>
<topic_text>
Пожилые не способны функционировать в обществе. Все старые люди одиноки. Все старые люди становятся слабоумными. 
Добавлю и другие стереотипы: старики скучные, с плохими характерами, постоянно жалуются, смеют требовать к себе повышенного внимания, будто они, и вправду, полноценные люди, а не «бабушки с дедушками». 
Ну, нудных, скучных людей со скверными характерами я встречала достаточно — и они были самых разных возрастов. А уж жалуется вообще каждый второй — хотя причин у них меньше, чем у стариков. Нытье — это вообще постсоветский вид спорта. 
Особо хотелось бы остановиться на постулате «Все пожилые нездоровы». В той или иной степени это правда. И следует из этого иное отношение, чем ко всем остальным. Оно подспудно, его не озвучивают. «Отживший материал». 
— Ну вы же понимаете, — говорит врач пациенту, — возраст у вас такой, что… 
Можно продолжить: вам помирать пора, а койка в больнице нужней для молодого и сильного. Диагноз — старость. Профилактика и реабилитация — зачем? Слава Богу, начинаем потихоньку учиться у Запада, где операции делают исходя из общего состояния пациента, а не цифирок, записанных в графе «возраст». Начинаем — только медленно. Я так и не знаю, от чего умерла моя бабушка в девяностых: ей было 82 года. Врач пояснила, как деревенская женщина ХІХ века: «Видать, время ее пришло». 
В принципе, это не ново. Еще Чехов писал: «Бабка любила лечиться и часто ездила в больницу, где говорила, что ей не 70, а 58 лет; она полагала, что если доктор узнает ее настоящие годы, то не станет ее лечить и скажет, что ей впору умирать, а не лечиться». 
Проблема эйджизма в том, что он не осознается как дискриминация ни ее субъектами, ни объектами. Неловко слишком долго жить: как будто чужое место в транспорте занял. А сколько это — слишком много? Некоторые вообще родились «духовными стариками» — ничего, кроме комфорта, не желающими. 
Популярен и другой стереотип: признание стариков злыми и слабоумными. Однако известный психиатр Шахматов утверждал: в позднем периоде жизни не утрачиваются ни нравственные, ни социальные качества личности. Что это значит? Если человек был социопатом в молодости — в старости эти черты усиливаются и становятся невыносимыми; если он был скандалистом, нытиком, истериком — соответственно. Просто в молодости такие вещи легче скрывать… Сама же по себе старость не делает человека хуже. Он злой не потому что старый. Он всегда был злым. 
Но мы так глубоко не копаем. Легче вычеркнуть старость из жизни. Старость как заразная болезнь: геронтофобия 
Углубившись в тему, я нашла работу знаменитой писательницы Симоны де Бовуар — яркой фигуры как в феминизме, так и в личной жизни (кстати, она была женой Жана-Поля Сартра — и это тоже интересная история). Работа называется «Старость». Симона де Бовуар пишет: « Оказывается, что общество причисляет их (стариков) к абсолютно иному биологическому виду ». Предполагается, что ценности, желания, потребности пожилых людей отличаются от потребностей «нормальных людей» и они могут довольствоваться мелкими подачками&quot; (Вспомним: «Много ли пенсионеру надо?»). 
Старости не только боятся, утверждает де Бовуар, старости избегают, о ней молчат. Табуирование старости служит для того, чтобы избежать действий по изменению уровня жизни пожилых людей, подчас безнадежного и унизительного. «Они приговорены к бедности, немощи, никчемности и безысходности и признаются не вполне полноценными человеческими существами». 
Скажете — преувеличение? 
Бродя по необозримым просторам интернета и ища социологические и психологические статьи об эйджизме, напоролась на социальную сеть так называемых «симпатов». Эти люди разговаривают на своем особом «новоязе», но думаю, что читатель поймет. 
«Я убежденно ненавижу всяких мерзких старикашек. Мне это сильно мешает, но пока все равно ннв. У кого есть опыт устранения отвращения к ним?» 
«Мне вообще не удается представить, как можно не отравиться, если ехать в автобусе в толпе этих жутких гниющих зомби, да еще и слышать их мерзкие разговоры о том, у кого что сгнило». 
«Я тоже испытываю отвращение к старухам, но не устраняю его, а стараюсь держаться подальше, иногда испытываю ж меняться, чтобы не стать такой как они». 
«Плюс к этому иногда удается воспринимать стариков как напоминание о том, что может случиться со мной, если буду отравлять себя негативными эмоциями. Когда вижу старика, возникает желание „не быть таким“, не позволить себе опуститься в старость, болезни и смерть, прилагать усилия в практике, устранять НЭ, оставаться молодым и здоровым. Таким образом старики становятся для меня ОзФа, напоминающим о практике». 
Если что-то непонятно — прогуглите, их термины блуждают по интернету. 
И хотя эти ребятки явно принадлежат к секте, многое из их ощущений — это геронтофобия , т.е., дикий страх старости (а значит, и смерти), который и есть главная причина эйджизма. Геронтофобию разделяют многие — пусть так не выражаются и таят это про себя. Вот почему общество брезгует стариками: каждый из нас знает, что рано или поздно станет таким, как ни отодвигай это здоровым образом жизни, косметическими процедурами и пластическими операциями. Мы боимся их. Боимся самих себя в их лице. 
Старость воспринимается как болезнь — и болезнь заразная. Если с ней не соприкасаться, то заразы можно избежать. И совсем не случайно барышня считает, что может превратиться в старушку, только если станет отравлять себя негативными эмоциями. Не станет — и чаша сия ее минет. Бедная глупая девушка… 
Первобытные люди думали, что смерть — не закономерность, а случайность. Отсюда у многих народов выросло уважение к старейшинам, которые смогли жить так долго. Старейшина — обладатель тайны. Но шли тысячелетия, и стало ясно: рано или поздно старость и смерть настигнут и его. «Нет, только не меня, чур, не меня». Помните горький отрывок из «Вина из одуванчиков», где дети приходили к доброй старушке играть и как убежали, когда хозяйка сказала, что девочка на портрете — она в детстве. «Ты лгунья! Ты никогда не была девочкой!» — кричали они. Они были в ужасе, ибо поняли, что девочка на портрете — все же она, старушка. А значит, ни один из них не застрахован. 
Так кричит и наше бессознательное, и наше сознание, ставшее продуктом гламурного мира, где все должно быть молодежно, красиво упаковано, а иначе зачем оно? Отравлять наш взгляд? Смущать наше (часто весьма примитивное) эстетическое чувство? Пусть лучше прячутся по своим хрущевкам, подъездам, оставшимся от «совка» дешевым магазинам, куда приличному человеку и зайти зазорно. Пожилой возраст ассоциируется с бедностью — и умственной, и физической, и материальной. 
Вспомнилась история о знакомой даме семидесяти с хвостиком. Как-то, в дешевой курточке выгуливая собаку — взятую из приюта смешную дворнягу, она решила заглянуть в магазин французской косметики неподалеку от дома. Собака осталась ждать на улице. Девушка-продавщица, видя через стекло и собаку, и хозяйку, сделала свои выводы. Она даже не шевельнулась, хоть никого из покупателей в магазине больше не было. А когда знакомая подошла к ней, раздраженно сказала: «Женщина, для вас у нас все дорого». Дама не отказала себе прийти туда назавтра «при параде»: о, ее ждала совсем другая реакция! Вряд ли барышня ее узнала: она видела перед собой пожилую накрашенную леди в красивой шубке и хороших сапожках — и вела себя соответственно. В транспорте и не только 
Похоже, часть нашего населения (и не только юная) думает, что заклинает старость занятиями йогой, фитнесом, пилатесом и косметическими кабинетами. Потом к этому прибавятся более жесткие меры — пластические операции… Но когда-то наступит время Ч. И кто-то скажет им «бабушка» или «дедушка» — ласково, беззлобно, не желая обидеть. Что ты чувствуешь, когда в первый раз слышишь адресованное тебе «бабушка» или «дедушка»? Думаю, ошпаривает: ко мне ли? И еще возмущение: какой я тебе дедушка? 
Как обращаться? А никак, раз уж нет у нас форм таких обращений: «Позвольте, я помогу вам… Выходите ли вы на следующей… Могу ли я пройти…». Или, слегка прикоснувшись к плечу: «Здесь есть для вас свободное место». Без сюсюкающего «бабушка». Тем более — без злобного: «Сиденье ей подавай! А я, может, в тренажерке устал!». Этот человек даже не представляет себе, насколько разнится его молодая усталость и старость, когда болят все косточки — и всегда… Нет, беда в том, что он и не хочет этого представлять. Сколько у нас накопилось моделей незамечания стариков, стоящих рядом с твоим местом (часто эти места обозначены как места именно для пожилых): это и мобильник, в котором ты копаешься, якобы ничего вокруг себя не видя, и сладкий сон, и внимательное разглядывание пейзажа в окне. 
Вы скажете: бывают противные и гадкие старики, скандальные бабки, требующие, например, у беременной, чтоб уступила место. Бывают. А молодых не бывает? А зрелых не бывает? Дело не в том, что они старики, а в том, что «по жизни» сварливые люди. Но мы не должны думать, приятен ли нам старик, стоящий рядом с сиденьем, на котором вы копаетесь в ФБ. Мы должны просто встать. На автомате. Например, тот, кто сидит рядом с беременной, ковыряясь в мобильнике или старательно глядя в окно. 
Кстати, помню, единственный раз, когда мне молодой, едущей ложиться в роддом, уступили место в транспорте, — это был не мужчина и не подросток. Это была старушка лет восьмидесяти: «Садись, деточка, я скоро выхожу и хочу, чтоб села именно ты»… 
Вернемся к Симоне де Бовуар: «Тот факт, что последние пятнадцать или двадцать лет своей жизни человек представляет собой не что иное, как презренную груду металлолома, вскрывает фатальный изъян нашей цивилизации: если бы мы посмотрели на стариков как на человеческих созданий, проживших человеческую жизнь, а не как на „ходячие мощи“, очевидность этой истины потрясла бы нас до глубины души». 
Может, посмотрим? Ах, нас неприятно потрясет… А может быть, пусть потрясет? Может, попросим их надиктовать нам свои воспоминания, рассказы на диктофон. Сколько томов устной истории мы получим. Бесценных человеческих судеб, из которых история и складывается. А мы обвиняем их в «нытье» и попытках рассказать о «той», прошлой, «настоящей» жизни любому встречному. Поймите, им не хочется, чтоб их единственная жизнь пропала втуне: им хочется сказать: «Я жил (а), я жив (а) еще!». Им нужны свидетели этого — хоть в постороннем человеке. Одиночество старости 
Старость — всегда одиночество. Не обязательно фактическое: ты можешь жить с детьми и внуками, и они могут тебя любить, но с годами нарастает это ощущение: я в мире один, меня не понимают и не могут понять. Не понимают, как это — жить в вечной бессоннице и какие мысли тебя одолевают по ночам; как это невыносимо — встать утром, когда болит все тело; каково знать, что некому позвонить — большинство подруг умерло; и то, что никто не помнит тебя молодым; каково смотреть на свои фотографии — и нынешние, и те, что снимали много лет назад… Твой путь сокращается до аптеки, магазина, участка в пять соток. Часто пожилой человек ощущает себя неинтересным — даже будь он умен и образован. Таким нехотя делаем его мы с вами. Потому в старости многие замыкаются — в отличие от тех, кто еще на что-то надеется и пытается поведать о себе миру — хоть девушке на парковой скамейке. Мир обесценивает старика со всех сторон, и потому он сам не видит в себе ценности. Вот что пишет об этом Н. Ф. Шахматов: « Признание себя старым есть важнейший психологический фактор старения ». А как не признать, когда все и всё вокруг говорит: « Этот мир для молодых и полезных ». 
В этом сказывается утилитарность дня сегодняшнего. Современный человек покупает и продает — такова его психология. Вся реклама нацелена на молодых: «Покупайте новую модель телефона, компьютера, машины, одежды!». И продать — это тоже искусство: не только продукт, но и свой имидж, свое имя, свою внешность… Пожилым продать нечего: разве что опыт — но мы не расспрашиваем, а они молчат. Наш мир приучил их стесняться себя и бояться: а вдруг я ляпну что-то не то? 
Старый человек заперт в себе — даже среди близких и родных. А если он живет отдельно — тогда вся его жизнь превращается в ожидание. Не дай Бог, не ныть при детях и внуках, а вдруг в следующий раз не придут… Еще один вариант — тоже нередкий сегодня: дети и внуки живут в другой стране. Кто поможет, если заболеешь? Кто сможет вырвать время, уехать от своих собственных детей, кто осмелится в одночасье разрушить карьеру, которой так долго добивался? 
Слава Богу, мы еще сравнительно молоды по нынешним меркам. Хороший возраст зрелости, в который, впрочем, просачиваются уже бессонница, дурные мысли и нерадостное пробуждение. В том числе и о подкрадывающейся старости. Стареть, как известно, мы начинаем с рождения. И хоть жизнь человека увеличилась, но не за счет молодости, увы. Кластеры для престарелых: мечта или реальность? 
С годами во мне крепнет убеждение: мы должны создавать кластеры для пожилых, которые зависят от помощи общества. Я имею в виду не старого образца дома престарелых, где пахнет мочой и капустой, а просто дома, где живут немолодые люди — с удобной планировкой, лифтами, пандусами и перилами, с «тревожной кнопкой» в комнате, и чтоб в каждом из таких домов постоянно дежурила медсестра; чтобы эти дома обслуживали врачи, в том числе профессиональный геронтолог, — и знали своих пациентов по имени и отчеству (никаких тебе «бабушек»); чтоб в них регулярно заходил соцработник — доброжелательный и внимательный; чтобы в свои небольшие, но отдельные квартиры хозяева могли взять любимую мебель, собственные вещи и книги; чтобы в пределах доступности был парк или лесок, а также — ресторанчики, кафе, бистро, магазины, кинотеатры; где существовало бы общее пространство — клуб, а в нем секции по интересам: от любителей Джейн Остин до поклонников здорового образа жизни; от художественного кружка до любительского театра; от чайных церемоний до лекций о науке и культуре. Кстати, их смогут организовать не только приглашенные лекторы, но и сами проживающие: их опыт бесценен. Пусть этот клуб выглядит не как зачуханные советские дома культуры, а именно как клуб или хотя бы гостиная. Еще хотелось бы, чтобы жителям такого дома был предоставлен комфортабельный автобус, который несколько раз в неделю вывозил желающих на концерты и спектакли, а то и просто на шопинг. А раз в месяц на нем могли поехать, например, в путешествие по Беларуси… Те же, кто, несмотря на преклонный возраст, работают, смогут ездить на работу на том же автобусе или на нормально функционирующем социальном такси (подчеркиваю: нормально функционирующем). И разумеется, чтобы в эти дома люди поселялись только по собственному желанию. 
Все остальное — что ж, это уже дело их детей и внуков. Размечталась? А почему нет? Такие районы есть в Америке и Австралии, в Израиле и Греции, в Германии и Франции… Откуда брать на это деньги? 
Источников не так уж и мало, даже если исключить из процесса государство: страховая медицина и в целом страховые фонды; социальная помощь бизнеса; взносы от детей; собственные накопления пожилых людей… Да, я понимаю, это дело не одного года, и вкладываться в это надо еще со сравнительно молодых лет — и тогда, может, к старости, мы будем иметь возможность быть защищенными — и в то же время не чувствовать себя обузой. И было бы здорово, если бы «кластер престарелых» мог бы шефствовать над детским домом или домом инвалидов — чтоб люди знали: мы нужны обществу, мы не балласт, не отжившая натура. 
Нет ничего страшней страны одиноких и неухоженных стариков. 
Вот что писала литературовед и философ Лидия Гинзбург в свои без малого девяносто: «Мы завидуем молодости — нет, не ее весельям… Мы завидуем праву ее на страх, на чужую жалость, на глупость, на слабость и слезы в ночи… Ей можно, потому что где-то, на большой глубине, она не уверена, что все окончательно и всерьез. Вот какие права дарованы юности. Мы же, если хотим жить, должны быть очень бодрыми и гордыми». Сказка про вечер жизни 
Мне не хочется думать о том, что я буду жить когда-нибудь в таком доме. Но еще меньше мне хочется, чтобы юный велосипедист сбил меня, зазевавшуюся на тротуаре. Или — лежать в палате в чужой стране, где никто не понимает моего языка, а дети рвутся из жил, по часу добираясь до моей больницы. Или — в коридоре одной из «родных» больниц. Или, перелистав телефонную книгу, обнаружить, что мне некому больше звонить. Но страшнее всего для меня почему-то самое безобидное: когда-нибудь, спустя несколько десятилетий, впервые услышать обращенное ко мне участливое «бабушка». 
Есть замечательная белорусская сказка, такая «Нарайяма» со счастливым, правда, финалом. Была деревня, где по наступлении старости дедов и бабушек селили за печкой и кормили из деревянной миски одной и той же кашей. И вот однажды видит молодой отец картинку: сидит его маленький сын и что-то усердно строгает. 
— Что ты делаешь? — спрашивает отец. 
— Да вот, тебе мисочку, — отвечает сынишка. — Когда ты состаришься и мы сунем тебя за печь, будет у тебя деревянная миска. 
Тогда отец, а за ним другие односельчане, побежали в дом, на руках вынесли стариков из запечья, посадили на самые почетные места в домах, начали спрашивать их советов — и эти советы позволили предотвратить большие бедствия и спасти село. Одно горько: почему-то мне кажется, что эту сказку сложил пожилой человек, сидя где-то там, за печкой. 
Благодарю геронтологов Андрея Ильницкого и Кирилла Прощаева за беседы и ряд материалов, помогших мне в работе над статьей. 
</topic_text>
<spam_score>0.50</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://news.tut.by/society/507234.html</post_url>
<post_date>20160810</post_date>
<post_time></post_time>
<username></username>
<post>
Пожилые не способны функционировать в обществе. Все старые люди одиноки. Все старые люди становятся слабоумными. 
Добавлю и другие стереотипы: старики скучные, с плохими характерами, постоянно жалуются, смеют требовать к себе повышенного внимания, будто они, и вправду, полноценные люди, а не «бабушки с дедушками». 
Ну, нудных, скучных людей со скверными характерами я встречала достаточно — и они были самых разных возрастов. А уж жалуется вообще каждый второй — хотя причин у них меньше, чем у стариков. Нытье — это вообще постсоветский вид спорта. 
Особо хотелось бы остановиться на постулате «Все пожилые нездоровы». В той или иной степени это правда. И следует из этого иное отношение, чем ко всем остальным. Оно подспудно, его не озвучивают. «Отживший материал». 
— Ну вы же понимаете, — говорит врач пациенту, — возраст у вас такой, что… 
Можно продолжить: вам помирать пора, а койка в больнице нужней для молодого и сильного. Диагноз — старость. Профилактика и реабилитация — зачем? Слава Богу, начинаем потихоньку учиться у Запада, где операции делают исходя из общего состояния пациента, а не цифирок, записанных в графе «возраст». Начинаем — только медленно. Я так и не знаю, от чего умерла моя бабушка в девяностых: ей было 82 года. Врач пояснила, как деревенская женщина ХІХ века: «Видать, время ее пришло». 
В принципе, это не ново. Еще Чехов писал: «Бабка любила лечиться и часто ездила в больницу, где говорила, что ей не 70, а 58 лет; она полагала, что если доктор узнает ее настоящие годы, то не станет ее лечить и скажет, что ей впору умирать, а не лечиться». 
Проблема эйджизма в том, что он не осознается как дискриминация ни ее субъектами, ни объектами. Неловко слишком долго жить: как будто чужое место в транспорте занял. А сколько это — слишком много? Некоторые вообще родились «духовными стариками» — ничего, кроме комфорта, не желающими. 
Популярен и другой стереотип: признание стариков злыми и слабоумными. Однако известный психиатр Шахматов утверждал: в позднем периоде жизни не утрачиваются ни нравственные, ни социальные качества личности. Что это значит? Если человек был социопатом в молодости — в старости эти черты усиливаются и становятся невыносимыми; если он был скандалистом, нытиком, истериком — соответственно. Просто в молодости такие вещи легче скрывать… Сама же по себе старость не делает человека хуже. Он злой не потому что старый. Он всегда был злым. 
Но мы так глубоко не копаем. Легче вычеркнуть старость из жизни. Старость как заразная болезнь: геронтофобия 
Углубившись в тему, я нашла работу знаменитой писательницы Симоны де Бовуар — яркой фигуры как в феминизме, так и в личной жизни (кстати, она была женой Жана-Поля Сартра — и это тоже интересная история). Работа называется «Старость». Симона де Бовуар пишет: « Оказывается, что общество причисляет их (стариков) к абсолютно иному биологическому виду ». Предполагается, что ценности, желания, потребности пожилых людей отличаются от потребностей «нормальных людей» и они могут довольствоваться мелкими подачками&quot; (Вспомним: «Много ли пенсионеру надо?»). 
Старости не только боятся, утверждает де Бовуар, старости избегают, о ней молчат. Табуирование старости служит для того, чтобы избежать действий по изменению уровня жизни пожилых людей, подчас безнадежного и унизительного. «Они приговорены к бедности, немощи, никчемности и безысходности и признаются не вполне полноценными человеческими существами». 
Скажете — преувеличение? 
Бродя по необозримым просторам интернета и ища социологические и психологические статьи об эйджизме, напоролась на социальную сеть так называемых «симпатов». Эти люди разговаривают на своем особом «новоязе», но думаю, что читатель поймет. 
«Я убежденно ненавижу всяких мерзких старикашек. Мне это сильно мешает, но пока все равно ннв. У кого есть опыт устранения отвращения к ним?» 
«Мне вообще не удается представить, как можно не отравиться, если ехать в автобусе в толпе этих жутких гниющих зомби, да еще и слышать их мерзкие разговоры о том, у кого что сгнило». 
«Я тоже испытываю отвращение к старухам, но не устраняю его, а стараюсь держаться подальше, иногда испытываю ж меняться, чтобы не стать такой как они». 
«Плюс к этому иногда удается воспринимать стариков как напоминание о том, что может случиться со мной, если буду отравлять себя негативными эмоциями. Когда вижу старика, возникает желание „не быть таким“, не позволить себе опуститься в старость, болезни и смерть, прилагать усилия в практике, устранять НЭ, оставаться молодым и здоровым. Таким образом старики становятся для меня ОзФа, напоминающим о практике». 
Если что-то непонятно — прогуглите, их термины блуждают по интернету. 
И хотя эти ребятки явно принадлежат к секте, многое из их ощущений — это геронтофобия , т.е., дикий страх старости (а значит, и смерти), который и есть главная причина эйджизма. Геронтофобию разделяют многие — пусть так не выражаются и таят это про себя. Вот почему общество брезгует стариками: каждый из нас знает, что рано или поздно станет таким, как ни отодвигай это здоровым образом жизни, косметическими процедурами и пластическими операциями. Мы боимся их. Боимся самих себя в их лице. 
Старость воспринимается как болезнь — и болезнь заразная. Если с ней не соприкасаться, то заразы можно избежать. И совсем не случайно барышня считает, что может превратиться в старушку, только если станет отравлять себя негативными эмоциями. Не станет — и чаша сия ее минет. Бедная глупая девушка… 
Первобытные люди думали, что смерть — не закономерность, а случайность. Отсюда у многих народов выросло уважение к старейшинам, которые смогли жить так долго. Старейшина — обладатель тайны. Но шли тысячелетия, и стало ясно: рано или поздно старость и смерть настигнут и его. «Нет, только не меня, чур, не меня». Помните горький отрывок из «Вина из одуванчиков», где дети приходили к доброй старушке играть и как убежали, когда хозяйка сказала, что девочка на портрете — она в детстве. «Ты лгунья! Ты никогда не была девочкой!» — кричали они. Они были в ужасе, ибо поняли, что девочка на портрете — все же она, старушка. А значит, ни один из них не застрахован. 
Так кричит и наше бессознательное, и наше сознание, ставшее продуктом гламурного мира, где все должно быть молодежно, красиво упаковано, а иначе зачем оно? Отравлять наш взгляд? Смущать наше (часто весьма примитивное) эстетическое чувство? Пусть лучше прячутся по своим хрущевкам, подъездам, оставшимся от «совка» дешевым магазинам, куда приличному человеку и зайти зазорно. Пожилой возраст ассоциируется с бедностью — и умственной, и физической, и материальной. 
Вспомнилась история о знакомой даме семидесяти с хвостиком. Как-то, в дешевой курточке выгуливая собаку — взятую из приюта смешную дворнягу, она решила заглянуть в магазин французской косметики неподалеку от дома. Собака осталась ждать на улице. Девушка-продавщица, видя через стекло и собаку, и хозяйку, сделала свои выводы. Она даже не шевельнулась, хоть никого из покупателей в магазине больше не было. А когда знакомая подошла к ней, раздраженно сказала: «Женщина, для вас у нас все дорого». Дама не отказала себе прийти туда назавтра «при параде»: о, ее ждала совсем другая реакция! Вряд ли барышня ее узнала: она видела перед собой пожилую накрашенную леди в красивой шубке и хороших сапожках — и вела себя соответственно. В транспорте и не только 
Похоже, часть нашего населения (и не только юная) думает, что заклинает старость занятиями йогой, фитнесом, пилатесом и косметическими кабинетами. Потом к этому прибавятся более жесткие меры — пластические операции… Но когда-то наступит время Ч. И кто-то скажет им «бабушка» или «дедушка» — ласково, беззлобно, не желая обидеть. Что ты чувствуешь, когда в первый раз слышишь адресованное тебе «бабушка» или «дедушка»? Думаю, ошпаривает: ко мне ли? И еще возмущение: какой я тебе дедушка? 
Как обращаться? А никак, раз уж нет у нас форм таких обращений: «Позвольте, я помогу вам… Выходите ли вы на следующей… Могу ли я пройти…». Или, слегка прикоснувшись к плечу: «Здесь есть для вас свободное место». Без сюсюкающего «бабушка». Тем более — без злобного: «Сиденье ей подавай! А я, может, в тренажерке устал!». Этот человек даже не представляет себе, насколько разнится его молодая усталость и старость, когда болят все косточки — и всегда… Нет, беда в том, что он и не хочет этого представлять. Сколько у нас накопилось моделей незамечания стариков, стоящих рядом с твоим местом (часто эти места обозначены как места именно для пожилых): это и мобильник, в котором ты копаешься, якобы ничего вокруг себя не видя, и сладкий сон, и внимательное разглядывание пейзажа в окне. 
Вы скажете: бывают противные и гадкие старики, скандальные бабки, требующие, например, у беременной, чтоб уступила место. Бывают. А молодых не бывает? А зрелых не бывает? Дело не в том, что они старики, а в том, что «по жизни» сварливые люди. Но мы не должны думать, приятен ли нам старик, стоящий рядом с сиденьем, на котором вы копаетесь в ФБ. Мы должны просто встать. На автомате. Например, тот, кто сидит рядом с беременной, ковыряясь в мобильнике или старательно глядя в окно. 
Кстати, помню, единственный раз, когда мне молодой, едущей ложиться в роддом, уступили место в транспорте, — это был не мужчина и не подросток. Это была старушка лет восьмидесяти: «Садись, деточка, я скоро выхожу и хочу, чтоб села именно ты»… 
Вернемся к Симоне де Бовуар: «Тот факт, что последние пятнадцать или двадцать лет своей жизни человек представляет собой не что иное, как презренную груду металлолома, вскрывает фатальный изъян нашей цивилизации: если бы мы посмотрели на стариков как на человеческих созданий, проживших человеческую жизнь, а не как на „ходячие мощи“, очевидность этой истины потрясла бы нас до глубины души». 
Может, посмотрим? Ах, нас неприятно потрясет… А может быть, пусть потрясет? Может, попросим их надиктовать нам свои воспоминания, рассказы на диктофон. Сколько томов устной истории мы получим. Бесценных человеческих судеб, из которых история и складывается. А мы обвиняем их в «нытье» и попытках рассказать о «той», прошлой, «настоящей» жизни любому встречному. Поймите, им не хочется, чтоб их единственная жизнь пропала втуне: им хочется сказать: «Я жил (а), я жив (а) еще!». Им нужны свидетели этого — хоть в постороннем человеке. Одиночество старости 
Старость — всегда одиночество. Не обязательно фактическое: ты можешь жить с детьми и внуками, и они могут тебя любить, но с годами нарастает это ощущение: я в мире один, меня не понимают и не могут понять. Не понимают, как это — жить в вечной бессоннице и какие мысли тебя одолевают по ночам; как это невыносимо — встать утром, когда болит все тело; каково знать, что некому позвонить — большинство подруг умерло; и то, что никто не помнит тебя молодым; каково смотреть на свои фотографии — и нынешние, и те, что снимали много лет назад… Твой путь сокращается до аптеки, магазина, участка в пять соток. Часто пожилой человек ощущает себя неинтересным — даже будь он умен и образован. Таким нехотя делаем его мы с вами. Потому в старости многие замыкаются — в отличие от тех, кто еще на что-то надеется и пытается поведать о себе миру — хоть девушке на парковой скамейке. Мир обесценивает старика со всех сторон, и потому он сам не видит в себе ценности. Вот что пишет об этом Н. Ф. Шахматов: « Признание себя старым есть важнейший психологический фактор старения ». А как не признать, когда все и всё вокруг говорит: « Этот мир для молодых и полезных ». 
В этом сказывается утилитарность дня сегодняшнего. Современный человек покупает и продает — такова его психология. Вся реклама нацелена на молодых: «Покупайте новую модель телефона, компьютера, машины, одежды!». И продать — это тоже искусство: не только продукт, но и свой имидж, свое имя, свою внешность… Пожилым продать нечего: разве что опыт — но мы не расспрашиваем, а они молчат. Наш мир приучил их стесняться себя и бояться: а вдруг я ляпну что-то не то? 
Старый человек заперт в себе — даже среди близких и родных. А если он живет отдельно — тогда вся его жизнь превращается в ожидание. Не дай Бог, не ныть при детях и внуках, а вдруг в следующий раз не придут… Еще один вариант — тоже нередкий сегодня: дети и внуки живут в другой стране. Кто поможет, если заболеешь? Кто сможет вырвать время, уехать от своих собственных детей, кто осмелится в одночасье разрушить карьеру, которой так долго добивался? 
Слава Богу, мы еще сравнительно молоды по нынешним меркам. Хороший возраст зрелости, в который, впрочем, просачиваются уже бессонница, дурные мысли и нерадостное пробуждение. В том числе и о подкрадывающейся старости. Стареть, как известно, мы начинаем с рождения. И хоть жизнь человека увеличилась, но не за счет молодости, увы. Кластеры для престарелых: мечта или реальность? 
С годами во мне крепнет убеждение: мы должны создавать кластеры для пожилых, которые зависят от помощи общества. Я имею в виду не старого образца дома престарелых, где пахнет мочой и капустой, а просто дома, где живут немолодые люди — с удобной планировкой, лифтами, пандусами и перилами, с «тревожной кнопкой» в комнате, и чтоб в каждом из таких домов постоянно дежурила медсестра; чтобы эти дома обслуживали врачи, в том числе профессиональный геронтолог, — и знали своих пациентов по имени и отчеству (никаких тебе «бабушек»); чтоб в них регулярно заходил соцработник — доброжелательный и внимательный; чтобы в свои небольшие, но отдельные квартиры хозяева могли взять любимую мебель, собственные вещи и книги; чтобы в пределах доступности был парк или лесок, а также — ресторанчики, кафе, бистро, магазины, кинотеатры; где существовало бы общее пространство — клуб, а в нем секции по интересам: от любителей Джейн Остин до поклонников здорового образа жизни; от художественного кружка до любительского театра; от чайных церемоний до лекций о науке и культуре. Кстати, их смогут организовать не только приглашенные лекторы, но и сами проживающие: их опыт бесценен. Пусть этот клуб выглядит не как зачуханные советские дома культуры, а именно как клуб или хотя бы гостиная. Еще хотелось бы, чтобы жителям такого дома был предоставлен комфортабельный автобус, который несколько раз в неделю вывозил желающих на концерты и спектакли, а то и просто на шопинг. А раз в месяц на нем могли поехать, например, в путешествие по Беларуси… Те же, кто, несмотря на преклонный возраст, работают, смогут ездить на работу на том же автобусе или на нормально функционирующем социальном такси (подчеркиваю: нормально функционирующем). И разумеется, чтобы в эти дома люди поселялись только по собственному желанию. 
Все остальное — что ж, это уже дело их детей и внуков. Размечталась? А почему нет? Такие районы есть в Америке и Австралии, в Израиле и Греции, в Германии и Франции… Откуда брать на это деньги? 
Источников не так уж и мало, даже если исключить из процесса государство: страховая медицина и в целом страховые фонды; социальная помощь бизнеса; взносы от детей; собственные накопления пожилых людей… Да, я понимаю, это дело не одного года, и вкладываться в это надо еще со сравнительно молодых лет — и тогда, может, к старости, мы будем иметь возможность быть защищенными — и в то же время не чувствовать себя обузой. И было бы здорово, если бы «кластер престарелых» мог бы шефствовать над детским домом или домом инвалидов — чтоб люди знали: мы нужны обществу, мы не балласт, не отжившая натура. 
Нет ничего страшней страны одиноких и неухоженных стариков. 
Вот что писала литературовед и философ Лидия Гинзбург в свои без малого девяносто: «Мы завидуем молодости — нет, не ее весельям… Мы завидуем праву ее на страх, на чужую жалость, на глупость, на слабость и слезы в ночи… Ей можно, потому что где-то, на большой глубине, она не уверена, что все окончательно и всерьез. Вот какие права дарованы юности. Мы же, если хотим жить, должны быть очень бодрыми и гордыми». Сказка про вечер жизни 
Мне не хочется думать о том, что я буду жить когда-нибудь в таком доме. Но еще меньше мне хочется, чтобы юный велосипедист сбил меня, зазевавшуюся на тротуаре. Или — лежать в палате в чужой стране, где никто не понимает моего языка, а дети рвутся из жил, по часу добираясь до моей больницы. Или — в коридоре одной из «родных» больниц. Или, перелистав телефонную книгу, обнаружить, что мне некому больше звонить. Но страшнее всего для меня почему-то самое безобидное: когда-нибудь, спустя несколько десятилетий, впервые услышать обращенное ко мне участливое «бабушка». 
Есть замечательная белорусская сказка, такая «Нарайяма» со счастливым, правда, финалом. Была деревня, где по наступлении старости дедов и бабушек селили за печкой и кормили из деревянной миски одной и той же кашей. И вот однажды видит молодой отец картинку: сидит его маленький сын и что-то усердно строгает. 
— Что ты делаешь? — спрашивает отец. 
— Да вот, тебе мисочку, — отвечает сынишка. — Когда ты состаришься и мы сунем тебя за печь, будет у тебя деревянная миска. 
Тогда отец, а за ним другие односельчане, побежали в дом, на руках вынесли стариков из запечья, посадили на самые почетные места в домах, начали спрашивать их советов — и эти советы позволили предотвратить большие бедствия и спасти село. Одно горько: почему-то мне кажется, что эту сказку сложил пожилой человек, сидя где-то там, за печкой. 
Благодарю геронтологов Андрея Ильницкого и Кирилла Прощаева за беседы и ряд материалов, помогших мне в работе над статьей. 
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BY</country>
<main_image>http://img.tyt.by/n/03/d/c0b_eydzhizm_mnenie.jpg</main_image>
</document>
