<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://ria.ru/olympics2016/</forum>
<forum_title>Главные новости | РИА Новости</forum_title>
<discussion_title>Ефимова заявила, что не может назвать себя железным человеком</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://ria.ru/olympics2016/20160812/1474193465.html</topic_url>
<topic_text>
 Спорт, Роман Соловьев. Четырехкратная чемпионка мира россиянка Юлия Ефимова, завоевавшая две серебряных медали на Олимпиаде-2016 в Рио-де-Жанейро в плавании, заявила, что не может назвать себя железным человеком.
© РИА Новости. Александр Вильф Перейти в фотобанк Юлия Ефимова завоевала олимпийское серебро В четверг Ефимова проплыла дистанцию в 200 метров брассом за 2 минуты 21,97 секунды и стала второй. Золото выиграла японка Риэ Канэто (2.20,30). Бронзовая медаль досталась китаянке Ши Цзинлинь (2.22,28).
&quot;После первого финала было тяжелее, сегодня выходила спокойной, уверенной. Невероятной была поддержка из России. Очень рада этой медали. Ещё есть эстафета и хорошая возможность выиграть медаль. Я не могу сказать, что я железный человек, вот ещё слезы идут. Поняла, что могу многое&quot;, — сказала россиянка журналистам.
Ранее Ефимова завоевала серебро на дистанции 100 м брассом. Перед началом заплыва трибуны освистали россиянку, а после ее соперницы американки Лили Кинг и Кэти Мейли, завоевавшие золото и бронзу соответственно, не поздравили Ефимову с олимпийским серебром ни в бассейне сразу после заплыва, ни на церемонии награждения.
Россиянка, ранее отстраненная от Олимпиады в Рио-де-Жанейро из-за допингового прошлого, отстояла через Спортивный арбитражный суд (CAS) свое право выступить на Играх-2016. Чуть позже самый титулованный спортсмен в истории Олимпийских игр американский пловец Майкл Фелпс заявил, что &quot;наличие на Играх атлетов, сдавших не один, а два положительных допинг-теста, и продолжающих соревноваться, разрывает его сердце&quot;.
 
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>2</post_num>
<post_id>post-2</post_id>
<post_url>http://ria.ru/olympics2016/20160812/1474193465.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Константин Noskov</username>
<post>
Юля, не надо быть железной, нужно всего то быть стальной, а ты и есть такая. просто пока об этом не догадываешься.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>https://cdn2.img.ria.ru/images/147391/51/1473915181.jpg</main_image>
</document>
