<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://znak.com/rss/rss_all.php?region=6</forum>
<forum_title>ZNAK.com Интернет газета</forum_title>
<discussion_title>В Тобольске приговорили виновного в гибели пятерых подростков</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://www.znak.com/2016-08-12/v_tobolske_prigovorili_vinovnogo_v_gibeli_pyateryh_podrostkov</topic_url>
<topic_text>
«Должен был думать о последствиях…» В Тобольске приговорили виновного в гибели пятерых подростков На похороны подростков в 2015 году собрались многие жители Тобольска 
Сегодня, 12 августа, Тобольский городской суд вынес приговор Евгению Стаськову 1995 года рождения, обвиняемому в причинении смерти по неосторожности, передает корреспондент Znak.com. Напомним, 27 ноября 2015 года парень оставил пятерым подросткам 15-16 лет ключи от своего гаража, расположенного в Тобольске, в котором все они задохнулись выхлопными газами работающего автомобильного двигателя. 
Тела погибших обнаружил сам Стаськов наутро 28 ноября. Следствию он сообщил, что на своей машине привез ребят ночью в гараж. Подростки попросили позволить им остаться внутри, чтобы не проводить время на улице, он согласился и ушел. Завершено расследование дела о гибели пятерых подростков в гараже в Тобольске 
Суд признал Евгения виновным в совершении преступления, предусмотренного частью 3 статьи 109 УК РФ – причинение смерти по неосторожности двум и более лицам. Было отмечено, что преступление Стаськов совершил без умысла. В то же время, считает суд, оставляя ключи подросткам он не задумался о возможных последствиях, а должен был это сделать. Подсудимый, который выглядел подавленным и расстроенным, сказал, что соболезнует родственникам погибших ребят. Некоторые из присутствующих родственников после оглашения приговора плакали. 
В итоге суд приговорил Стаськова к трем годам заключения в колонии-поселении. При этом ему зачтутся несколько месяцев, проведенных под арестом (напомним, сначала была избрана такая мера пресечения, которую затем сменил домашний арест). Гособвинитель заявил, что доволен приговором, а защитник осужденного - что будет его обжаловать. До вступления приговора в силу Стаськов ббудет находиться под домашним арестом. По теме:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://www.znak.com/2016-08-12/v_tobolske_prigovorili_vinovnogo_v_gibeli_pyateryh_podrostkov</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0548</post_time>
<username>Вадим Калина</username>
<post>
«Должен был думать о последствиях…» В Тобольске приговорили виновного в гибели пятерых подростков На похороны подростков в 2015 году собрались многие жители Тобольска 
Сегодня, 12 августа, Тобольский городской суд вынес приговор Евгению Стаськову 1995 года рождения, обвиняемому в причинении смерти по неосторожности, передает корреспондент Znak.com. Напомним, 27 ноября 2015 года парень оставил пятерым подросткам 15-16 лет ключи от своего гаража, расположенного в Тобольске, в котором все они задохнулись выхлопными газами работающего автомобильного двигателя. 
Тела погибших обнаружил сам Стаськов наутро 28 ноября. Следствию он сообщил, что на своей машине привез ребят ночью в гараж. Подростки попросили позволить им остаться внутри, чтобы не проводить время на улице, он согласился и ушел. Завершено расследование дела о гибели пятерых подростков в гараже в Тобольске 
Суд признал Евгения виновным в совершении преступления, предусмотренного частью 3 статьи 109 УК РФ – причинение смерти по неосторожности двум и более лицам. Было отмечено, что преступление Стаськов совершил без умысла. В то же время, считает суд, оставляя ключи подросткам он не задумался о возможных последствиях, а должен был это сделать. Подсудимый, который выглядел подавленным и расстроенным, сказал, что соболезнует родственникам погибших ребят. Некоторые из присутствующих родственников после оглашения приговора плакали. 
В итоге суд приговорил Стаськова к трем годам заключения в колонии-поселении. При этом ему зачтутся несколько месяцев, проведенных под арестом (напомним, сначала была избрана такая мера пресечения, которую затем сменил домашний арест). Гособвинитель заявил, что доволен приговором, а защитник осужденного - что будет его обжаловать. До вступления приговора в силу Стаськов ббудет находиться под домашним арестом. По теме:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>https://img.znak.com/og70825.png</main_image>
</document>
