<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>El elotense con puños de acero</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/El-elotense-con-punos-de-acero-20160811-0203.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 22:15 HS El elotense con puños de acero El joven boxeador José Olmeda, ganador de medalla de oro en la Olimpiada Nacional 2016, al vencer con disciplina y esfuerzo a varios competidores 
José Ramón Olmeda Robles acompañado del presidente municipal Arturo Rodríguez Castillo. Foto Haysiber Bojórquez Por: El Debate 0 0 
La Cruz, Elota, Sinaloa. Con apenas 17 años, José Ramón Olmeda Robles se perfila como una de las promesas del boxeo a nivel nacional. 
El joven elotense golpea con sus puños de acero en busca de ese sueño, lo que le ha valido ganar campeonatos en el país. 
Recientemente, en la Olimpiada Nacional 2016, logró colgarse la medalla de oro, al vencer con disciplina y esfuerzo a varios competidores. José Ramón Olmeda Robles. Foto Haysiber Bojórquez 
¿Cuál fue tu experiencia en la Olimpiada Nacional 2016? 
Primero tuve que ganar las etapas estatal y regional, que fueron pasos muy importantes que me demostraron que todo es posible en esta vida. 
En el nacional competí contra boxeadores de Morelos, Tijuana y Jalisco. El compañero de Tijuana, donde fue el evento, era tricampeón nacional y es uno de los mejores, y tuve la oportunidad de ganarle. 
En el tiempo que llevas en esta disciplina, ¿Qué otros logros has obtenido? 
Mi primer nacional fue en el 2013, en los Juegos Populares, donde conseguí la medalla de oro. En el 2015 quedé en cuarta posición en la Olimpiada Nacional. Este año, antes de la Olimpiada Nacional, tuve varias competencias, como un festival que se realizó en la Ciudad de México, donde me quedé con el bronce. 
¿Qué satisfacciones te ha dejado el boxeo? 
Muchas. la verdad que pienso seguir adelante para poder entrar a las eliminatorias de los Juegos Panamericanos, seguir representando a mi municipio y al estado en las próximas olimpiadas nacionales y trabajar con todo mi esfuerzo en lo que más me gusta: boxear. 
¿Cómo te preparaste para la Olimpiada Nacional 2016? 
Creo que fue la preparación más dura que he tenido, pues tuve varios “topes” con compañeros de Jalisco, Nuevo León y Sinaloa. Esto me dice que vamos creciendo y que tenemos que echarle cada día más ganas. 
¿Cuál ha sido la participación de tu familia, amigos y compañeros? 
Gracias a Dios siempre me ha apoyado mi familia, nunca me han dejado sólo. Mis amigos y compañeros de boxeo también me han ayudado con mensajes de motivación, lo que les agradezco de todo corazón, ya que es un deporte muy duro que requiere mucha disciplina. 
¿Qué mensaje les das a los jóvenes como tú? 
Que practiquen deporte, no necesariamente el boxeo, pues hay tantas opciones para llevar una vida saludable y lejos de los peligros como las drogas y el alcohol. Que los sueños sí se cumplen, pero hay que ir sobre ellos. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/El-elotense-con-punos-de-acero-20160811-0203.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0415</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 22:15 HS El elotense con puños de acero El joven boxeador José Olmeda, ganador de medalla de oro en la Olimpiada Nacional 2016, al vencer con disciplina y esfuerzo a varios competidores 
José Ramón Olmeda Robles acompañado del presidente municipal Arturo Rodríguez Castillo. Foto Haysiber Bojórquez Por: El Debate 0 0 
La Cruz, Elota, Sinaloa. Con apenas 17 años, José Ramón Olmeda Robles se perfila como una de las promesas del boxeo a nivel nacional. 
El joven elotense golpea con sus puños de acero en busca de ese sueño, lo que le ha valido ganar campeonatos en el país. 
Recientemente, en la Olimpiada Nacional 2016, logró colgarse la medalla de oro, al vencer con disciplina y esfuerzo a varios competidores. José Ramón Olmeda Robles. Foto Haysiber Bojórquez 
¿Cuál fue tu experiencia en la Olimpiada Nacional 2016? 
Primero tuve que ganar las etapas estatal y regional, que fueron pasos muy importantes que me demostraron que todo es posible en esta vida. 
En el nacional competí contra boxeadores de Morelos, Tijuana y Jalisco. El compañero de Tijuana, donde fue el evento, era tricampeón nacional y es uno de los mejores, y tuve la oportunidad de ganarle. 
En el tiempo que llevas en esta disciplina, ¿Qué otros logros has obtenido? 
Mi primer nacional fue en el 2013, en los Juegos Populares, donde conseguí la medalla de oro. En el 2015 quedé en cuarta posición en la Olimpiada Nacional. Este año, antes de la Olimpiada Nacional, tuve varias competencias, como un festival que se realizó en la Ciudad de México, donde me quedé con el bronce. 
¿Qué satisfacciones te ha dejado el boxeo? 
Muchas. la verdad que pienso seguir adelante para poder entrar a las eliminatorias de los Juegos Panamericanos, seguir representando a mi municipio y al estado en las próximas olimpiadas nacionales y trabajar con todo mi esfuerzo en lo que más me gusta: boxear. 
¿Cómo te preparaste para la Olimpiada Nacional 2016? 
Creo que fue la preparación más dura que he tenido, pues tuve varios “topes” con compañeros de Jalisco, Nuevo León y Sinaloa. Esto me dice que vamos creciendo y que tenemos que echarle cada día más ganas. 
¿Cuál ha sido la participación de tu familia, amigos y compañeros? 
Gracias a Dios siempre me ha apoyado mi familia, nunca me han dejado sólo. Mis amigos y compañeros de boxeo también me han ayudado con mensajes de motivación, lo que les agradezco de todo corazón, ya que es un deporte muy duro que requiere mucha disciplina. 
¿Qué mensaje les das a los jóvenes como tú? 
Que practiquen deporte, no necesariamente el boxeo, pues hay tantas opciones para llevar una vida saludable y lejos de los peligros como las drogas y el alcohol. Que los sueños sí se cumplen, pero hay que ir sobre ellos. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470975317010/sites/debate/img/2016/08/11/hai.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
