<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>&quot;Tender puentes para estar cerca del pueblo&quot;: Leyson</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Tender-puentes-para-estar-cerca-del-pueblo-Leyson-20160811-0018.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS &quot;Tender puentes para estar cerca del pueblo&quot;: Leyson José Luis Leyson prometió unir a todas las corrientes del PAN y así poder regresar a los primeros lugares en el estado 
José Luis Leyson Castro. EL DEBATE Por: Ramón Beltrán Sabalza 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Con más de 10 años de militancia partidista, José Luis Leyson Castro levanta la mano para dirigir el Comité Directivo Estatal, toda vez que en los próximos días, el CEN del PAN publicará la convocatoria para renovar la dirigencia en el estado. 
Asegura que tiene a su favor que no está confrontado con ninguna de las corrientes internas, hecho que le permitirá en su momento tener contacto con todos los grupos y así tomarlas en cuenta para buscar el fortalecimiento y la unidad del partido en nuestro estado. 
División 
Reconoció que el PAN estatal está muy dividido, por lo que de llegar a ocupar la dirigencia, el principal reto al que se enfrentará será la reorganización en su totalidad del partido y tender los puentes para estar muy cercano al pueblo y así poder ganar las elecciones del 2018, las que se avizoran algo complicadas. 
Con relación a las críticas y señalamientos que han hecho algunos actores importantes de Acción Nacional de que el partido en Sinaloa está entregado a Mario López Valdez, rechazó que esto sea así. 
“Yo creo que hubo un error de cálculo al momento de hacer la coalición en el 2010, porque no se establecieron compromisos de acción por ambas partes y el PAN en lugar de acordar con el gobernador Malova para que asumiera como suyos los compromisos electorales, se conformó con algunos puestos y posiciones, creyendo que con ello existiría una representación institucional”, señaló el militante panista. 
Respecto a la alianza fallida entre el PAN-PAS-PRD en el proceso del pasado 5 de junio, lamentó que esta no se haya podido concretar, pero dijo desconocer las razones por la que se vino abajo. 
Derrota 
Dijo que más allá de buscar culpables de la derrota registrada el pasado 5 de junio, se tiene que tomar en cuenta que dichos comicios han sido de los más truculentos, perversos y despiadados, tal y como los calificó el mandatario estatal, donde los poderes fácticos y de presión actuaron con entera libertad para manejar a su antojo los resultados a favor del PRI, que se “sirvió con la cuchara grande”. 
Querer atar la elección de la dirigencia estatal al tema de la elección presidencial del 2018 no es saludable, ni para el partido, ni para sus militantes, dijo, Leyson Castro. 
Consideró que Ricardo Anaya ha sido muy buen dirigente a nivel nacional, sin embargo, mencionó que esta elección será abierta y votarán 15 mil militantes en quienes quedará la decisión de la persona que quieren como líder estatal para el albiazul. 
Leyson Castro cuenta con una trayectoria política amplia fue alcalde de Guasave, diputado local, diputado federal y senador de la República, experiencia que servirá de mucho para regresar al PAN al primer lugar en nuestro estado. 
Además, mencionó que los Leyson en el caso de Culiacán, con su hermano Eduardo, aportaron al PAN más de 130 mil votos en la contienda por la presidencia municipal en 2010 y con el Kory Leyson, Guasave se ha convertido en reducto panista. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Tender-puentes-para-estar-cerca-del-pueblo-Leyson-20160811-0018.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2200</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS &quot;Tender puentes para estar cerca del pueblo&quot;: Leyson José Luis Leyson prometió unir a todas las corrientes del PAN y así poder regresar a los primeros lugares en el estado 
José Luis Leyson Castro. EL DEBATE Por: Ramón Beltrán Sabalza 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Con más de 10 años de militancia partidista, José Luis Leyson Castro levanta la mano para dirigir el Comité Directivo Estatal, toda vez que en los próximos días, el CEN del PAN publicará la convocatoria para renovar la dirigencia en el estado. 
Asegura que tiene a su favor que no está confrontado con ninguna de las corrientes internas, hecho que le permitirá en su momento tener contacto con todos los grupos y así tomarlas en cuenta para buscar el fortalecimiento y la unidad del partido en nuestro estado. 
División 
Reconoció que el PAN estatal está muy dividido, por lo que de llegar a ocupar la dirigencia, el principal reto al que se enfrentará será la reorganización en su totalidad del partido y tender los puentes para estar muy cercano al pueblo y así poder ganar las elecciones del 2018, las que se avizoran algo complicadas. 
Con relación a las críticas y señalamientos que han hecho algunos actores importantes de Acción Nacional de que el partido en Sinaloa está entregado a Mario López Valdez, rechazó que esto sea así. 
“Yo creo que hubo un error de cálculo al momento de hacer la coalición en el 2010, porque no se establecieron compromisos de acción por ambas partes y el PAN en lugar de acordar con el gobernador Malova para que asumiera como suyos los compromisos electorales, se conformó con algunos puestos y posiciones, creyendo que con ello existiría una representación institucional”, señaló el militante panista. 
Respecto a la alianza fallida entre el PAN-PAS-PRD en el proceso del pasado 5 de junio, lamentó que esta no se haya podido concretar, pero dijo desconocer las razones por la que se vino abajo. 
Derrota 
Dijo que más allá de buscar culpables de la derrota registrada el pasado 5 de junio, se tiene que tomar en cuenta que dichos comicios han sido de los más truculentos, perversos y despiadados, tal y como los calificó el mandatario estatal, donde los poderes fácticos y de presión actuaron con entera libertad para manejar a su antojo los resultados a favor del PRI, que se “sirvió con la cuchara grande”. 
Querer atar la elección de la dirigencia estatal al tema de la elección presidencial del 2018 no es saludable, ni para el partido, ni para sus militantes, dijo, Leyson Castro. 
Consideró que Ricardo Anaya ha sido muy buen dirigente a nivel nacional, sin embargo, mencionó que esta elección será abierta y votarán 15 mil militantes en quienes quedará la decisión de la persona que quieren como líder estatal para el albiazul. 
Leyson Castro cuenta con una trayectoria política amplia fue alcalde de Guasave, diputado local, diputado federal y senador de la República, experiencia que servirá de mucho para regresar al PAN al primer lugar en nuestro estado. 
Además, mencionó que los Leyson en el caso de Culiacán, con su hermano Eduardo, aportaron al PAN más de 130 mil votos en la contienda por la presidencia municipal en 2010 y con el Kory Leyson, Guasave se ha convertido en reducto panista. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470927221461/sites/debate/img/2016/08/11/pan.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
