<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://uliyanovsk.bezformata.ru/rss.xml</forum>
<forum_title>Новости города БезФормата.Ru Ульяновская область Ульяновск</forum_title>
<discussion_title>Судебный пристав из Ульяновска занял I место во втором этапе конкурса на звание «Лучший судебный пристав ФССП России, осуществляющий розыск»</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://uliyanovsk.bezformata.ru/listnews/sudebnij-pristav-iz-ulyanovska-zanyal/49458792/</topic_url>
<topic_text>
RSS О проекте Задать вопрос Судебный пристав из Ульяновска занял I место во втором этапе конкурса на звание «Лучший судебный пристав ФССП России, осуществляющий розыск» 
Судебный пристав-исполнитель (по розыску) межрайонного отдела судебных приставов по розыску должников и их имущества Управления ФССП России по Ульяновской области Кротов Руслан Михайлович занял первое место на завершившемся 10 августа в Кирове II этапе Всероссийского конкурса на звание « Лучший судебный пристав-исполнитель ФССП России, осуществляющий розыск ». Всего за право называться «лучшими» в этой номинации боролись 14 судебных приставов по розыску должников, которые показали самые высокие результаты во время проведения первого этапа конкурса в своих территориальных органах. Также конкурс проводился в номинациях « Лучший дознаватель ФССП России » и « Лучший судебный пристав по обеспечению установленного порядка деятельности судов ФССП России », « Лучший судебный пристав-исполнитель ». В итоге лучший дознаватель УФССП России по Ульяновской области Тимофеев Андрей Михайлович занял 2 место по приволжскому округу, лучший судебный пристав по обеспечению установленного порядка деятельности судов УФССП России по Ульяновской области Овчинников Денис Анатольевич занял 4 место, лучший судебный пристав-исполнитель УФССП России по Ульяновской области Петрова Наталья Леонидовна стала 9. Победители второго этапа примут участие в заключительном этапе конкурса, который пройдет в Москве. Поздравляем победителей конкурса с заслуженной победой, а всем участникам желаем дальнейших успехов в профессиональной деятельности! Пресс-служба УФССП России по Ульяновской области Фото из архива УФССП России по Ульяновской области Оценить материал: 0 из 5 Поделиться: Оставить комментарий 
Имя:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://uliyanovsk.bezformata.ru/listnews/sudebnij-pristav-iz-ulyanovska-zanyal/49458792/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0512</post_time>
<username></username>
<post>
RSS О проекте Задать вопрос Судебный пристав из Ульяновска занял I место во втором этапе конкурса на звание «Лучший судебный пристав ФССП России, осуществляющий розыск» 
Судебный пристав-исполнитель (по розыску) межрайонного отдела судебных приставов по розыску должников и их имущества Управления ФССП России по Ульяновской области Кротов Руслан Михайлович занял первое место на завершившемся 10 августа в Кирове II этапе Всероссийского конкурса на звание « Лучший судебный пристав-исполнитель ФССП России, осуществляющий розыск ». Всего за право называться «лучшими» в этой номинации боролись 14 судебных приставов по розыску должников, которые показали самые высокие результаты во время проведения первого этапа конкурса в своих территориальных органах. Также конкурс проводился в номинациях « Лучший дознаватель ФССП России » и « Лучший судебный пристав по обеспечению установленного порядка деятельности судов ФССП России », « Лучший судебный пристав-исполнитель ». В итоге лучший дознаватель УФССП России по Ульяновской области Тимофеев Андрей Михайлович занял 2 место по приволжскому округу, лучший судебный пристав по обеспечению установленного порядка деятельности судов УФССП России по Ульяновской области Овчинников Денис Анатольевич занял 4 место, лучший судебный пристав-исполнитель УФССП России по Ульяновской области Петрова Наталья Леонидовна стала 9. Победители второго этапа примут участие в заключительном этапе конкурса, который пройдет в Москве. Поздравляем победителей конкурса с заслуженной победой, а всем участникам желаем дальнейших успехов в профессиональной деятельности! Пресс-служба УФССП России по Ульяновской области Фото из архива УФССП России по Ульяновской области Оценить материал: 0 из 5 Поделиться: Оставить комментарий 
Имя:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image></main_image>
</document>
