<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>The Guardian no se disculpó por reportajes sobre EPN</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/mundo/The-Guardian-no-se-disculpo-por-reportajes-sobre-EPN-20160811-0191.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 21:12 HS The Guardian no se disculpó por reportajes sobre EPN En el portal Aristegui Noticias divulgan las cartas y traducciones del diario británico del 2013 en el cual no aparecen las disculpas 
Foto Facebook 0 0 
México.- El medio informativo The Guardian y Grupo Televisa anunciaron en febrero de 2013 un pacto para arreglar sus “diferencias” por un reportaje en el que el diario británico publicó sobre la presunta promoción ilegal que la televisora habría realizado para el gobernador del Estado de México Enrique Peña Nieto entre 2005 y 2011. 
En las campañas electorales de 2012, The Guardian publicó una serie de reportajes en los cuales divulgó que Televisa pedía videos que manchaban la imágen de los partidos políticos rivales en el Estado de México para impulsar a Peña Nieto a la candidatura del PRI por la presidencia de la República Mexicana. 
A la televisora “no le quedaba otra opción que presentar oficialmente una querella legal contra The Guardian”, tras negar las acusaciones de parcialidad política y la autenticidad de los documentos que presentó. 
Según la traducción que difundió Televisa, The Guardian acepta que “ya no era posible verificar más allá de toda duda la autenticidad de los documentos en cuestión” e indica que la decisión de publicar un comunicado se derivó de las resoluciones del Instituto Federal Electoral (IFE) y el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) sobre la campaña electoral de 2012. 
La televisora, en aquella fecha, publicó el pacto al que llegó con el medio informativo británico, en el cual se puede observar que The Guardian en ningún momento se disculpó por el reportaje, como la televisora hizo creer a su audiencia y fue difundido ampliamente en México. 
El vocero de la Presidencia, Eduardo Sánchez, fue quien afirmó que “The Guardian ha publicado información sobre temas relacionados con nuestro país, que ha sido desmentida&quot;. 
&quot;En algún caso, tuvo que ofrecer disculpas a sus lectores porque no pudo sostener la veracidad de lo publicado”, afirmó Sánchez, en clara alusión al convenio escrito entre Televisa y The Guardian de 2013, que Televisa hizo pasar como disculpa de The Guardian. 
Con la traducción independiente, publicada en ese año, por este sitio de noticias, se comprueba que las disculpas nunca ocurrieron, tal como Katie Thompson, responsable de comunicaciones del medio británico, lo declaró a Proceso: “The Guardian tiene una profunda responsabilidad al reportear en México. Nos mantenemos al tanto de esta historia y jamás hemos pedido disculpas por ninguno de nuestros reportajes previos en México”. 
Esta es la carta que Envió The Guardian a Televisa. 
Con información de Aristegui Noticias Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/mundo/The-Guardian-no-se-disculpo-por-reportajes-sobre-EPN-20160811-0191.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0312</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 21:12 HS The Guardian no se disculpó por reportajes sobre EPN En el portal Aristegui Noticias divulgan las cartas y traducciones del diario británico del 2013 en el cual no aparecen las disculpas 
Foto Facebook 0 0 
México.- El medio informativo The Guardian y Grupo Televisa anunciaron en febrero de 2013 un pacto para arreglar sus “diferencias” por un reportaje en el que el diario británico publicó sobre la presunta promoción ilegal que la televisora habría realizado para el gobernador del Estado de México Enrique Peña Nieto entre 2005 y 2011. 
En las campañas electorales de 2012, The Guardian publicó una serie de reportajes en los cuales divulgó que Televisa pedía videos que manchaban la imágen de los partidos políticos rivales en el Estado de México para impulsar a Peña Nieto a la candidatura del PRI por la presidencia de la República Mexicana. 
A la televisora “no le quedaba otra opción que presentar oficialmente una querella legal contra The Guardian”, tras negar las acusaciones de parcialidad política y la autenticidad de los documentos que presentó. 
Según la traducción que difundió Televisa, The Guardian acepta que “ya no era posible verificar más allá de toda duda la autenticidad de los documentos en cuestión” e indica que la decisión de publicar un comunicado se derivó de las resoluciones del Instituto Federal Electoral (IFE) y el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) sobre la campaña electoral de 2012. 
La televisora, en aquella fecha, publicó el pacto al que llegó con el medio informativo británico, en el cual se puede observar que The Guardian en ningún momento se disculpó por el reportaje, como la televisora hizo creer a su audiencia y fue difundido ampliamente en México. 
El vocero de la Presidencia, Eduardo Sánchez, fue quien afirmó que “The Guardian ha publicado información sobre temas relacionados con nuestro país, que ha sido desmentida&quot;. 
&quot;En algún caso, tuvo que ofrecer disculpas a sus lectores porque no pudo sostener la veracidad de lo publicado”, afirmó Sánchez, en clara alusión al convenio escrito entre Televisa y The Guardian de 2013, que Televisa hizo pasar como disculpa de The Guardian. 
Con la traducción independiente, publicada en ese año, por este sitio de noticias, se comprueba que las disculpas nunca ocurrieron, tal como Katie Thompson, responsable de comunicaciones del medio británico, lo declaró a Proceso: “The Guardian tiene una profunda responsabilidad al reportear en México. Nos mantenemos al tanto de esta historia y jamás hemos pedido disculpas por ninguno de nuestros reportajes previos en México”. 
Esta es la carta que Envió The Guardian a Televisa. 
Con información de Aristegui Noticias Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470971545441/sites/debate/img/2016/08/11/fassce.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
