<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://znak.com/rss/rss_all.php?region=6</forum>
<forum_title>ZNAK.com Интернет газета</forum_title>
<discussion_title>Совет безопасности РФ хочет создать транспортные дирижабли за 240 млрд долларов</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://www.znak.com/2016-08-12/sovet_bezopasnosti_rf_hochet_sozdat_transportnye_dirizhabli_za_240_mlrd_dollarov</topic_url>
<topic_text>
Футуризм Совет безопасности РФ хочет создать транспортные дирижабли за 240 млрд долларов 
Правительство РФ, несмотря на кризис, рассматривает футуристические проекты. Как сообщает «Коммерсантъ» , Совет безопасности РФ и академик РАН Александр Некипелов вынесли на обсуждение проект «Единая Евразия» - систему транспортно-логистических коридоров, соединяющих Транссиб, БАМ и Северный морской путь. 
Стоимость проекта 220-240 млрд долларов. Его основная цель — создание условий «для выхода страны на новый социально-экономический уровень за счет глубокого освоения Сибири, Дальнего Востока и Арктики». 
Предложено создать два транспортно-логистических коридора протяженностью 9,6 тыс. километров с опорой на Северный морской путь, новую скоростную железнодорожную магистраль на базе Восточного полигона ОАО РЖД (Транссиб и БАМ) и сеть транспортно-перегрузочных узлов. На их базе в Сибири, на Дальнем Востоке и Арктике появится транспортно-логистическая инфраструктура с использованием водных маршрутов, авиационных хабов, сети быстровозводимых взлетно-посадочных полос для малой авиации и даже дирижаблей большой грузоподъемности и дальности полета. 
Пока из всех составляющих проекта достаточно подробно описаны только транспортные дирижабли типа АТЛАНТ (от «аэростатический транспортный летательный аппарат нового типа»). С их помощью планируется обеспечить грузопоток между Северным морским путем и Транссибом. Грузоподъемность дирижаблей — до 16 тонн, дальность полета — 2-5 тыс. километров. Ориентировочная стоимость проекта — 3,2 млрд рублей. Строительство завода для серийного выпуска АТЛАНТа оценено в 8-10 млрд рублей, он может быть построен за 2-2,5 года и выпускать от двух до десяти дирижаблей в год. Проект получил поддержку грантового комитета фонда «Сколково». 
Примечательно, что ранее Минобороны РФ приняло концепцию развития воздухоплавательной техники: дирижаблей, аэростатов и воздушных шаров до 2025 года. В ведомстве рассматривают возможность не только замены воздухоплавательных аппаратов 1953 года выпуска, которые до сих пор используются ВКС в военных и научных целях, но и создания специальной службы с заказом новой техники: шаров, баллонов и дирижаблей, которая обеспечит использование этих аппаратов в интересах ВКС. 
Воздухоплавательная техника рассматривается как альтернатива беспилотным летательным аппаратам, так как ее грузоподъемность на порядок выше, а время пребывания «в точке» измеряется неделями. Аэростаты сейчас называют «статичными разведчиками». Читайте также Комментарии Все комментарии проходят премодерацию. К публикации не допускаются комментарии, содержащие мат, оскорбления, ссылки на другие ресурсы, а также имеющие признаки нарушения законодательства РФ. Премодерация может занимать от нескольких минут до одних суток. Решение публиковать или не публиковать комментарии принимает редакция. Новости России
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://www.znak.com/2016-08-12/sovet_bezopasnosti_rf_hochet_sozdat_transportnye_dirizhabli_za_240_mlrd_dollarov</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0556</post_time>
<username>Служба новостей</username>
<post>
Футуризм Совет безопасности РФ хочет создать транспортные дирижабли за 240 млрд долларов 
Правительство РФ, несмотря на кризис, рассматривает футуристические проекты. Как сообщает «Коммерсантъ» , Совет безопасности РФ и академик РАН Александр Некипелов вынесли на обсуждение проект «Единая Евразия» - систему транспортно-логистических коридоров, соединяющих Транссиб, БАМ и Северный морской путь. 
Стоимость проекта 220-240 млрд долларов. Его основная цель — создание условий «для выхода страны на новый социально-экономический уровень за счет глубокого освоения Сибири, Дальнего Востока и Арктики». 
Предложено создать два транспортно-логистических коридора протяженностью 9,6 тыс. километров с опорой на Северный морской путь, новую скоростную железнодорожную магистраль на базе Восточного полигона ОАО РЖД (Транссиб и БАМ) и сеть транспортно-перегрузочных узлов. На их базе в Сибири, на Дальнем Востоке и Арктике появится транспортно-логистическая инфраструктура с использованием водных маршрутов, авиационных хабов, сети быстровозводимых взлетно-посадочных полос для малой авиации и даже дирижаблей большой грузоподъемности и дальности полета. 
Пока из всех составляющих проекта достаточно подробно описаны только транспортные дирижабли типа АТЛАНТ (от «аэростатический транспортный летательный аппарат нового типа»). С их помощью планируется обеспечить грузопоток между Северным морским путем и Транссибом. Грузоподъемность дирижаблей — до 16 тонн, дальность полета — 2-5 тыс. километров. Ориентировочная стоимость проекта — 3,2 млрд рублей. Строительство завода для серийного выпуска АТЛАНТа оценено в 8-10 млрд рублей, он может быть построен за 2-2,5 года и выпускать от двух до десяти дирижаблей в год. Проект получил поддержку грантового комитета фонда «Сколково». 
Примечательно, что ранее Минобороны РФ приняло концепцию развития воздухоплавательной техники: дирижаблей, аэростатов и воздушных шаров до 2025 года. В ведомстве рассматривают возможность не только замены воздухоплавательных аппаратов 1953 года выпуска, которые до сих пор используются ВКС в военных и научных целях, но и создания специальной службы с заказом новой техники: шаров, баллонов и дирижаблей, которая обеспечит использование этих аппаратов в интересах ВКС. 
Воздухоплавательная техника рассматривается как альтернатива беспилотным летательным аппаратам, так как ее грузоподъемность на порядок выше, а время пребывания «в точке» измеряется неделями. Аэростаты сейчас называют «статичными разведчиками». Читайте также Комментарии Все комментарии проходят премодерацию. К публикации не допускаются комментарии, содержащие мат, оскорбления, ссылки на другие ресурсы, а также имеющие признаки нарушения законодательства РФ. Премодерация может занимать от нескольких минут до одних суток. Решение публиковать или не публиковать комментарии принимает редакция. Новости России
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>https://img.znak.com/og70824.png</main_image>
</document>
