<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.internet-oglasevanje.com/feed/</forum>
<forum_title>Internet oglaševanje</forum_title>
<discussion_title>Zip line je lahko odlično adrenalinsko darilo</discussion_title>
<language>slovenian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.internet-oglasevanje.com/zip-line-je-lahko-odlicno-adrenalinsko-darilo/</topic_url>
<topic_text>
Zlato, srebro Zaznamki 1a pohištvo dieta dominatus gume hrana za pse hujšanje hutko igrala Igre internet oglaševanje inštrukcije Jezikovni tečaji kartuše kuhinja kuhinje lektoriranje lesena okna metal mikulić mizarstvo oglaševanje okna optimizacija otroške sobe pavza Pohištvo poredni zajček postelje potuj nekam Prevajanje prevodi projekt varnost pustni kostumi pvc okna računovodski servis Računovodstvo sedežne garniture sekom grafika sex shop spodnje perilo turistična agencija vranešič vrata Vreme vremenska napoved vzmetnice Zip line je lahko odlično adrenalinsko darilo 
Ne morete se odločiti, kaj bi svojemu prijatelju, partnerju ali bratu kupili za rojstni dan? Če je tudi on nagnjen k adrenalinskim športom, je lahko zip line odlično adrenalinsko darilo, katerega ne bo nikoli pozabil. 
Glede na to, da je za zip line cena na spletnem portalu MojeDarilo tudi dostopna za vsakogar, saj zip line spust po jeklenici stane zgolj 28,20 EUR, si ga lahko tudi vi privoščite. Poleg tega pa je za to, kar prinaša to doživetje, za zip line cena je praktično smešno nizka. Namreč zip line spust poteka preko planiške velikanke in zato pričara vse doživljaje, ki jih doživlja Peter Prevc ob postavljanju svetovnih rekordov v smučarskih poletih. Zip line spust se odvija v prečudoviti alpski dolini, katero obdajajo mogočne stene Mojstrovke, Jalovca in Ponc. Poleg tega pa se ta zip line lahko pohvali, da je najstrmejši ravno ta spust na vsem svetu in zato zagotavlja nepozabne adrenalinske užitke. Za varnost in vse ostalo kar je pri takšnem podvigu nujno poskrbi Nordijski center Planica, s svojimi dolgoletnimi izkušnjami in vrhunsko usposobljenimi strokovnjaki s tega področja, tako se nimate česa bati in lahko izključno uživate na temu spustu. 
Strošek za to prečudovito in nepozabno doživetje letenja med pticami je tako zanemarljiv, da bo vsakdo, ki bo to doživel, zagotovo želel še večkrat preizkusiti in občutiti, kaj pomeni biti ptica. Ne odlašajte in si kar takoj oglejte vso ponudbo na strani MojeDarilo, saj boste sigurno našli nekaj, kar vam bo zelo všeč in čemur se ne boste mogli upreti in to za zelo malo denarja. Posted on
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.internet-oglasevanje.com/zip-line-je-lahko-odlicno-adrenalinsko-darilo/</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>0921</post_time>
<username>uokorn</username>
<post>
Zlato, srebro Zaznamki 1a pohištvo dieta dominatus gume hrana za pse hujšanje hutko igrala Igre internet oglaševanje inštrukcije Jezikovni tečaji kartuše kuhinja kuhinje lektoriranje lesena okna metal mikulić mizarstvo oglaševanje okna optimizacija otroške sobe pavza Pohištvo poredni zajček postelje potuj nekam Prevajanje prevodi projekt varnost pustni kostumi pvc okna računovodski servis Računovodstvo sedežne garniture sekom grafika sex shop spodnje perilo turistična agencija vranešič vrata Vreme vremenska napoved vzmetnice Zip line je lahko odlično adrenalinsko darilo 
Ne morete se odločiti, kaj bi svojemu prijatelju, partnerju ali bratu kupili za rojstni dan? Če je tudi on nagnjen k adrenalinskim športom, je lahko zip line odlično adrenalinsko darilo, katerega ne bo nikoli pozabil. 
Glede na to, da je za zip line cena na spletnem portalu MojeDarilo tudi dostopna za vsakogar, saj zip line spust po jeklenici stane zgolj 28,20 EUR, si ga lahko tudi vi privoščite. Poleg tega pa je za to, kar prinaša to doživetje, za zip line cena je praktično smešno nizka. Namreč zip line spust poteka preko planiške velikanke in zato pričara vse doživljaje, ki jih doživlja Peter Prevc ob postavljanju svetovnih rekordov v smučarskih poletih. Zip line spust se odvija v prečudoviti alpski dolini, katero obdajajo mogočne stene Mojstrovke, Jalovca in Ponc. Poleg tega pa se ta zip line lahko pohvali, da je najstrmejši ravno ta spust na vsem svetu in zato zagotavlja nepozabne adrenalinske užitke. Za varnost in vse ostalo kar je pri takšnem podvigu nujno poskrbi Nordijski center Planica, s svojimi dolgoletnimi izkušnjami in vrhunsko usposobljenimi strokovnjaki s tega področja, tako se nimate česa bati in lahko izključno uživate na temu spustu. 
Strošek za to prečudovito in nepozabno doživetje letenja med pticami je tako zanemarljiv, da bo vsakdo, ki bo to doživel, zagotovo želel še večkrat preizkusiti in občutiti, kaj pomeni biti ptica. Ne odlašajte in si kar takoj oglejte vso ponudbo na strani MojeDarilo, saj boste sigurno našli nekaj, kar vam bo zelo všeč in čemur se ne boste mogli upreti in to za zelo malo denarja. Posted on
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>SI</country>
<main_image></main_image>
</document>
