<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.spiegel.de/schlagzeilen/index.rss</forum>
<forum_title>SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen</forum_title>
<discussion_title>Olympia 2016: Markus Deibler kritisiert Sportförderung in Deutschland</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.spiegel.de/sport/sonst/olympia-2016-markus-deibler-kritisiert-sportfoerderung-in-deutschland-a-1107311.html</topic_url>
<topic_text>
Die deutschen Schwimmer schneiden in Rio bislang ähnlich enttäuschend ab wie in London. Der Ex-Aktive Markus Deibler schimpft über die schlechte finanzielle Förderung. Liveticker Ergebnisse Zeitplan Medaillen Alles zu Olympia Der Deutsche Schwimm-Verband (DSV) diskutiert aktuell die erneut schlechte Bilanz bei den Olympischen Spielen. Wie schon in London gab es bisher keine Medaille. Jetzt hat sich der frühere Weltklasseschwimmer Markus Deibler eingeschaltet. Er kritisiert die finanzielle Förderung in Deutschland und sieht darin einen Grund des Scheiterns.
&quot;In einem Land, in dem ein Olympiasieger 20.000 Euro Prämie bekommt und ein Dschungelkönig 150.000 Euro, sollte sich niemand über fehlende Medaillen wundern&quot;, schrieb der 26-Jährige bei Facebook. Der Kurzbahn-Weltrekordler über 100 Meter Lagen hatte seine Karriere vor eineinhalb Jahren beendet.
Deutschland habe &quot;eine schlechte Förderung und sehr gute Dopingkontrollen. Damit können wir nicht mit Ländern konkurrieren, die sehr viel fördern und beim Thema Doping nicht so genau hinsehen oder es sogar betreiben&quot;, hieß es in dem Eintrag weiter. Deibler betonte: &quot;Ich sage nicht, dass hier die Kontrollen eingestellt werden sollen.&quot;
Der Kurzbahn-Weltmeister von 2014 wünscht sich, dass künftig überall so konsequent kontrolliert wird wie in Deutschland. &quot;Wenn ich ein Comeback starten würde, müsste ich neun Monate vor meinem ersten Auftritt bei der Nada angemeldet sein und für Dopingkontrollen zur Verfügung stehen. Genau so sollte man es auch mit Ländern halten&quot;, schrieb Deibler.
Darüber hinaus kritisierte er die Erwartungshaltung in Deutschland. Wer an den Spielen teilnimmt und keine Medaille erreicht, gelte als &quot;Totalversager&quot;. Solch hohe Ansprüche seien aber nur bei einer sehr ausgeprägten Sportförderung gerechtfertigt. 
Mehr aus Rio Olympia-Highlights Das war die Nacht in Rio Olympische Spiele Michael Phelps holt Gold Nummer 22 Sieg im 7er-Rugby Fidschi holt erste Olympiamedaille überhaupt Olympiaspiel AP Interaktiver Olympomat: So kommen Sie zu Gold Zur Startseite
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>3</post_num>
<post_id>post-3</post_id>
<post_url>http://www.spiegel.de/sport/sonst/olympia-2016-markus-deibler-kritisiert-sportfoerderung-in-deutschland-a-1107311.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>Friedrich Hattendorf</username>
<post>
des Dopings überführt. Solange die Spitzensport es nicht schafft dies Problem in die Griff zu bekommen ist seine Förderung Beihilfe zur Körperverletzung.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://cdn1.spiegel.de/images/image-527428-galleryV9-hpiw-527428.jpg</main_image>
</document>
