<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://svodka.net/index.php?option=com_rd_rss&amp;id=1&amp;feed=yandex</forum>
<forum_title>Svodka.net - Сводка.нет</forum_title>
<discussion_title>Оккупанты отключили интернет на севере Крыма после заявлений о &quot;перестрелке&quot;</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://svodka.net/poslednie-svodki/svodki/94911</topic_url>
<topic_text>
Оккупанты отключили интернет на севере Крыма после заявлений о &quot;перестрелке&quot; 12.08.2016 06:30 «Крымтелеком» сообщил о перебоях с интернетом / fotokanal.com 
Об этом сообщает телеканал &quot;Дождь&quot;. 
&quot;Это произошло после перестрелки на границе с Украиной и задержания подозреваемых в подготовке теракта на полуострове&quot;, - рассказала так называемый сенатор оккупированного Крыма, член комитета Совета Федерации по обороне и безопасности Ольга Ковитиди. 
«В целях безопасности (отключили интернет - УНИАН). Это нужно для того, чтобы определенные спецслужбы…не было проникновения… В целях безопасности нужны прежде только эти мероприятия, и люди это понимают», - рассказала Ковитиди. 
Ранее «Крымтелеком» сообщил о перебоях с интернетом в северных районах оккупированного Крыма из-за технологических работ. Оператор связи связал это с проведением технологических работ на сетях передач данных. 
Читайте также СБУ установила уровни террористической угрозы для регионов Украины: самый высокий на Донбассе и в Крыму 
Как сообщал УНИАН, 10 августа в ФСБ России заявили, что предотвратили совершение терактов в оккупированном Крыму на «критически важных объектах инфраструктуры и жизнеобеспечения полуострова», которые якобы готовило Главное управление разведки Министерства обороны Украины. 
Также в ФСБ заявили о ликвидации «украинской агентурной сети» и задержания группы «диверсантов». Как утверждают в российской спецслужбе, «одним из организаторов прекращенных терактов является Панов Евгений Александрович, 1977 года рождения, житель Запорожской области, сотрудник ГУР МО Украины, которого также задержали, и он дает показания». 
Украинская полиция открыла уголовное производство по факту похищения гражданина Украины Панова. Если вы заметили ошибку, выделите ее мышкой и нажмите Ctrl+Enter Читайте также Путин заявил, что после &quot;событий в Крыму&quot; встреча &quot;нормандской четверки&quot; бессмысленна Торжественная церемония открытия Олимпиады в Рио: факты, фото, видео Пайетт об &quot;украинских диверсантах&quot; в Крыму: России не удалось обмануть США Мобилизация будет объявлена немедленно в случае обострения ситуации на Донбассе – Турчинов Покушение на главаря &quot;ЛНР&quot; Плотницкого: появились подробности и видео с места взрыва Согласно статье 26 Закона Украины &quot;Об информационных агентствах&quot; право собственности на продукцию информационного агентства охраняется действующим законодательством Украины. Информация, которую публикует УНИАН и сайт unian.net являются собственностью ООО &quot;УНИАН&quot;. Любое копирование, в т.ч. отдельных частей текстов или изображений, публикация и републикация, перепечатка или любое другое распространение информации УНИАН, в какой бы форме и каким бы техническим способом оно не осуществлялось, строго запрещается без предварительного письменного согласия со стороны УНИАН. Во время цитирования информации подписчиками Агентства ссылки на УНИАН обязательны. Допускается цитирование материалов сайта unian.net без получения предварительного согласия, но в объеме не более одного абзаца и с обязательной прямой, открытой для поисковых систем гиперссылкой на unian.net не ниже, чем во втором абзаце текста. Логотип УНИАН является зарегистрированным товарным знаком (знаком обслуживания) УНИАН. Материалы с пометкой «Реклама», «Новости компаний», «Актуально», «Точка зрения», «Официально», «Пресс-релиз», «Выборы», а также разделе «Окно» публикуются на правах рекламы и ответственность за их содержание несет рекламодатель Загрузить еще Нравится ли Вам новый сайт? Оставьте свое мнение
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://svodka.net/poslednie-svodki/svodki/94911</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0330</post_time>
<username></username>
<post>
Оккупанты отключили интернет на севере Крыма после заявлений о &quot;перестрелке&quot; 12.08.2016 06:30 «Крымтелеком» сообщил о перебоях с интернетом / fotokanal.com 
Об этом сообщает телеканал &quot;Дождь&quot;. 
&quot;Это произошло после перестрелки на границе с Украиной и задержания подозреваемых в подготовке теракта на полуострове&quot;, - рассказала так называемый сенатор оккупированного Крыма, член комитета Совета Федерации по обороне и безопасности Ольга Ковитиди. 
«В целях безопасности (отключили интернет - УНИАН). Это нужно для того, чтобы определенные спецслужбы…не было проникновения… В целях безопасности нужны прежде только эти мероприятия, и люди это понимают», - рассказала Ковитиди. 
Ранее «Крымтелеком» сообщил о перебоях с интернетом в северных районах оккупированного Крыма из-за технологических работ. Оператор связи связал это с проведением технологических работ на сетях передач данных. 
Читайте также СБУ установила уровни террористической угрозы для регионов Украины: самый высокий на Донбассе и в Крыму 
Как сообщал УНИАН, 10 августа в ФСБ России заявили, что предотвратили совершение терактов в оккупированном Крыму на «критически важных объектах инфраструктуры и жизнеобеспечения полуострова», которые якобы готовило Главное управление разведки Министерства обороны Украины. 
Также в ФСБ заявили о ликвидации «украинской агентурной сети» и задержания группы «диверсантов». Как утверждают в российской спецслужбе, «одним из организаторов прекращенных терактов является Панов Евгений Александрович, 1977 года рождения, житель Запорожской области, сотрудник ГУР МО Украины, которого также задержали, и он дает показания». 
Украинская полиция открыла уголовное производство по факту похищения гражданина Украины Панова. Если вы заметили ошибку, выделите ее мышкой и нажмите Ctrl+Enter Читайте также Путин заявил, что после &quot;событий в Крыму&quot; встреча &quot;нормандской четверки&quot; бессмысленна Торжественная церемония открытия Олимпиады в Рио: факты, фото, видео Пайетт об &quot;украинских диверсантах&quot; в Крыму: России не удалось обмануть США Мобилизация будет объявлена немедленно в случае обострения ситуации на Донбассе – Турчинов Покушение на главаря &quot;ЛНР&quot; Плотницкого: появились подробности и видео с места взрыва Согласно статье 26 Закона Украины &quot;Об информационных агентствах&quot; право собственности на продукцию информационного агентства охраняется действующим законодательством Украины. Информация, которую публикует УНИАН и сайт unian.net являются собственностью ООО &quot;УНИАН&quot;. Любое копирование, в т.ч. отдельных частей текстов или изображений, публикация и републикация, перепечатка или любое другое распространение информации УНИАН, в какой бы форме и каким бы техническим способом оно не осуществлялось, строго запрещается без предварительного письменного согласия со стороны УНИАН. Во время цитирования информации подписчиками Агентства ссылки на УНИАН обязательны. Допускается цитирование материалов сайта unian.net без получения предварительного согласия, но в объеме не более одного абзаца и с обязательной прямой, открытой для поисковых систем гиперссылкой на unian.net не ниже, чем во втором абзаце текста. Логотип УНИАН является зарегистрированным товарным знаком (знаком обслуживания) УНИАН. Материалы с пометкой «Реклама», «Новости компаний», «Актуально», «Точка зрения», «Официально», «Пресс-релиз», «Выборы», а также разделе «Окно» публикуются на правах рекламы и ответственность за их содержание несет рекламодатель Загрузить еще Нравится ли Вам новый сайт? Оставьте свое мнение
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>GB</country>
<main_image></main_image>
</document>
