<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>En zozobra</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/opinion/En-zozobra-20160811-0134.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:50 HS En zozobra Los habitantes de Escuinapa tienen miedo por los hechos ocurridos recientemente Por: ROMPEOLAS . 0 0 
Los hechos delictivos ocurridos en el municipio de Rosario mantienen en zozobra a los habitantes de Escuinapa. El temor por que el efecto cucaracha llegue hasta el mero sur del estado tendrá que alertar de alguna manera a las autoridades municipales para mantener la tranquilidad en el pueblo. El hallazgo de un cuerpo sin vida en la zona serrana de la comunidad de El Trébol vino a cambiar el panorama, pues las causas del hecho se encuentran bajo investigación. El recordatorio. Existe inconformidad entre los padres de familia y alumnos egresados de la preparatoria de la UAS San Ignacio, debido a que aún no reciben su certificado, por lo que no han podido ingresar a carreras profesionales. Tan grave es el problema que muchos optaron por acudir a universidades particulares, donde les darán tiempo para entregar el documento. Ahora los afectados hacen un llamado al excandidato a gobernador por el PAS, Héctor Melesio Cuen Ojeda, para que les eche la mano, pues señalan que cuando anduvo solicitando el voto entre la sociedad estudiantil prometió que las condiciones de los alumnos cambiarían. ¿Maiceados? La oferta está en el aire para quien la cache. El dirigente sindical de trabajadores del Ayuntamiento, Jesús Osuna Lamarque, ofrece dos plazas por regidor que vote a favor de la aprobación de la deuda que busca adquirir Carlos Felton para comprar unidades para la recolección de basura y para el servicio del Ayuntamiento. El negocio entonces se tornará redondo entre el alcalde y quienes estarán a favor de que las arcas municipales de la próxima administración sean comprometidas para el pago de la adquisición de unidades nuevas. La presión. El estira y afloja de los pescadores de ribera y altamar está subiendo de tono, dado que ya hay fechas que se están escuchando como propuestas para levantar la veda del camarón en la zona del Pacífico mexicano. Para el 15 de agosto es una de las probables, y la siguiente es para el 25 del mismo mes, ya que aseguran que es la fecha en que el camarón empieza a salirse de los esteros y bahías hacia altamar. Pero los de altamar definitivamente no se dejarán, como en otros años, que les metan el gol del pasado, cuando los ribereños presionaban salir con gran antelación a la flota pesquera mayor. Entre tanto en el Bonfil... Mientras se ha evidenciado la división que existe entre algunos importantes empresarios y el administrador Francisco Javier Castillo López, el parque Alfredo Bonfil de Mazatlán sigue con los mismos problemas de siempre, o incluso peor. La basura se acumula en cerros antes de que pasen por ella. No se ha logrado la unión para hacer gestiones efectivas ante la Administración Portuaria Integral, y no sólo para que no deje de recoger la basura sino para que se destraben proyectos que llevan años frenados, entre ellos el ordenamiento de los muelles. Pero si al interior del parque Bonfil no se ponen de acuerdo, ¿cómo van a lograr que otra autoridad llegue a poner orden? Otro negrito en el arroz. Como si no hubiera bastantes, se suma otro delito en Mazatlán. Ahora los comerciantes del mercado de la colonia Juárez están siendo defraudados con billetes de 500 pesos falsos. Ya suman ocho casos en Mazatlán. Ahora ya no sólo son los hechos de alto impacto o los robos en casa habitación y a transeúntes. Una banda delictiva ha empezado a operar desde el inicio de las vacaciones de verano y afecta a comerciantes y ciudadanos.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/opinion/En-zozobra-20160811-0134.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2250</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:50 HS En zozobra Los habitantes de Escuinapa tienen miedo por los hechos ocurridos recientemente Por: ROMPEOLAS . 0 0 
Los hechos delictivos ocurridos en el municipio de Rosario mantienen en zozobra a los habitantes de Escuinapa. El temor por que el efecto cucaracha llegue hasta el mero sur del estado tendrá que alertar de alguna manera a las autoridades municipales para mantener la tranquilidad en el pueblo. El hallazgo de un cuerpo sin vida en la zona serrana de la comunidad de El Trébol vino a cambiar el panorama, pues las causas del hecho se encuentran bajo investigación. El recordatorio. Existe inconformidad entre los padres de familia y alumnos egresados de la preparatoria de la UAS San Ignacio, debido a que aún no reciben su certificado, por lo que no han podido ingresar a carreras profesionales. Tan grave es el problema que muchos optaron por acudir a universidades particulares, donde les darán tiempo para entregar el documento. Ahora los afectados hacen un llamado al excandidato a gobernador por el PAS, Héctor Melesio Cuen Ojeda, para que les eche la mano, pues señalan que cuando anduvo solicitando el voto entre la sociedad estudiantil prometió que las condiciones de los alumnos cambiarían. ¿Maiceados? La oferta está en el aire para quien la cache. El dirigente sindical de trabajadores del Ayuntamiento, Jesús Osuna Lamarque, ofrece dos plazas por regidor que vote a favor de la aprobación de la deuda que busca adquirir Carlos Felton para comprar unidades para la recolección de basura y para el servicio del Ayuntamiento. El negocio entonces se tornará redondo entre el alcalde y quienes estarán a favor de que las arcas municipales de la próxima administración sean comprometidas para el pago de la adquisición de unidades nuevas. La presión. El estira y afloja de los pescadores de ribera y altamar está subiendo de tono, dado que ya hay fechas que se están escuchando como propuestas para levantar la veda del camarón en la zona del Pacífico mexicano. Para el 15 de agosto es una de las probables, y la siguiente es para el 25 del mismo mes, ya que aseguran que es la fecha en que el camarón empieza a salirse de los esteros y bahías hacia altamar. Pero los de altamar definitivamente no se dejarán, como en otros años, que les metan el gol del pasado, cuando los ribereños presionaban salir con gran antelación a la flota pesquera mayor. Entre tanto en el Bonfil... Mientras se ha evidenciado la división que existe entre algunos importantes empresarios y el administrador Francisco Javier Castillo López, el parque Alfredo Bonfil de Mazatlán sigue con los mismos problemas de siempre, o incluso peor. La basura se acumula en cerros antes de que pasen por ella. No se ha logrado la unión para hacer gestiones efectivas ante la Administración Portuaria Integral, y no sólo para que no deje de recoger la basura sino para que se destraben proyectos que llevan años frenados, entre ellos el ordenamiento de los muelles. Pero si al interior del parque Bonfil no se ponen de acuerdo, ¿cómo van a lograr que otra autoridad llegue a poner orden? Otro negrito en el arroz. Como si no hubiera bastantes, se suma otro delito en Mazatlán. Ahora los comerciantes del mercado de la colonia Juárez están siendo defraudados con billetes de 500 pesos falsos. Ya suman ocho casos en Mazatlán. Ahora ya no sólo son los hechos de alto impacto o los robos en casa habitación y a transeúntes. Una banda delictiva ha empezado a operar desde el inicio de las vacaciones de verano y afecta a comerciantes y ciudadanos.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/export/sites/debate/usuarios/img/20160208_17370916_86887169-8809-11e5-b4c0-bc764e207168.jpg</main_image>
</document>
