<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Gómer asegura que buscará hacer los pagos</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Gomer-asegura-que-buscara-hacer-los-pagos-20160811-0017.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS Gómer asegura que buscará hacer los pagos El secretario de Educación señaló que se se encuentra gestionando presupuesto para el pago de becas 
Los estudiantes egresados aún no reciben ni un abono del adeudo. EL DEBATE Por: Diego Montoya 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Sobre las deudas que se tienen con los beneficiarios de las becas de manutención, el secretario de Educación, Gómer Monárrez, informó que fue a la Ciudad de México a efecto de concluir la gestión con la inconveniencia de que las autoridades en virtud se tomaron el periodo vacacional y hay quien los sustituya, pero no tienen el poder de firmar las gestiones. 
Avances 
“No me van a agarrar cansado para resolver este problema, en eso estoy tanto a nivel local y estatal como a nivel federal. Finalmente, yo les expreso que creo poder responder”, dijo. 
Señaló que la solución depende de la autorización y las firmas del gobierno federal: “No sé qué dificultades presenten”, pero dijo que existe un buen ánimo de apoyarlos. 
No es recurso que se aporta estricta y propiamente para becas, y es un recurso que viene a sanear algunos rezagos financieros que aún se enfrentan en la Sepyc, y de este se puede aplicar gran parte para resolver el problema de las becas. 
En el caso de las becas de manutención, el secretario de Educación comentó que en ese proceso está para efectos conseguir el recurso y poderlos pagar. Indicó que antier se reunió con el secretario de Administración y Finanzas, quien le informó que está esperando que llegue el recurso, que es de aportación federal, antes del día 22 de este mes para resolver el caso que se tiene con más de 400 jóvenes que se quedaron sin recibirla. 
Pagos 
Para la Secretaría de Administración y Finanzas, el objetivo es pagar las deudas más recientes, ya que son situaciones de orden contable porque la Unidad de Transparencia y Rendición de Cuentas así lo exige, y empiezan a pagar lo que deben de inmediato antes de que lo están solicitando, y así hacia atrás. 
Respecto al programa Becasin, detalló que se ha cubierto el 60 por ciento aproximadamente, lo que viene siendo 35 millones de pesos de los 50 que deben ser. Señaló que afortunadamente en Becasin el rubro sí fue aprobado en el Congreso, por lo que sí existe recursos para ello, y se espera que el día 22 lo tengan. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Gomer-asegura-que-buscara-hacer-los-pagos-20160811-0017.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2200</post_time>
<username>Diego Montoya</username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 16:00 HS Gómer asegura que buscará hacer los pagos El secretario de Educación señaló que se se encuentra gestionando presupuesto para el pago de becas 
Los estudiantes egresados aún no reciben ni un abono del adeudo. EL DEBATE Por: Diego Montoya 0 0 
Culiacán, Sinaloa.- Sobre las deudas que se tienen con los beneficiarios de las becas de manutención, el secretario de Educación, Gómer Monárrez, informó que fue a la Ciudad de México a efecto de concluir la gestión con la inconveniencia de que las autoridades en virtud se tomaron el periodo vacacional y hay quien los sustituya, pero no tienen el poder de firmar las gestiones. 
Avances 
“No me van a agarrar cansado para resolver este problema, en eso estoy tanto a nivel local y estatal como a nivel federal. Finalmente, yo les expreso que creo poder responder”, dijo. 
Señaló que la solución depende de la autorización y las firmas del gobierno federal: “No sé qué dificultades presenten”, pero dijo que existe un buen ánimo de apoyarlos. 
No es recurso que se aporta estricta y propiamente para becas, y es un recurso que viene a sanear algunos rezagos financieros que aún se enfrentan en la Sepyc, y de este se puede aplicar gran parte para resolver el problema de las becas. 
En el caso de las becas de manutención, el secretario de Educación comentó que en ese proceso está para efectos conseguir el recurso y poderlos pagar. Indicó que antier se reunió con el secretario de Administración y Finanzas, quien le informó que está esperando que llegue el recurso, que es de aportación federal, antes del día 22 de este mes para resolver el caso que se tiene con más de 400 jóvenes que se quedaron sin recibirla. 
Pagos 
Para la Secretaría de Administración y Finanzas, el objetivo es pagar las deudas más recientes, ya que son situaciones de orden contable porque la Unidad de Transparencia y Rendición de Cuentas así lo exige, y empiezan a pagar lo que deben de inmediato antes de que lo están solicitando, y así hacia atrás. 
Respecto al programa Becasin, detalló que se ha cubierto el 60 por ciento aproximadamente, lo que viene siendo 35 millones de pesos de los 50 que deben ser. Señaló que afortunadamente en Becasin el rubro sí fue aprobado en el Congreso, por lo que sí existe recursos para ello, y se espera que el día 22 lo tengan. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470926926336/sites/debate/img/2016/08/11/pagospre.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
