<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.rundschau-online.de/blueprint/servlet/xml/rundschau-online/23682786-asYahooFeed.xml</forum>
<forum_title>RSS-Feed Region</forum_title>
<discussion_title>Tipps: In zwei Routen über die Laurentiuskirmes in Bergisch Gladbach</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.rundschau-online.de/region/rhein-berg/bergischgladbach/tipps-in-zwei-routen-ueber-die-laurentiuskirmes-in-bergisch-gladbach-24544132</topic_url>
<topic_text>
Beide Routen beginnen am Autoscooter. Foto: 
Christopher Arlinghaus Bergisch Gladbach - 
Morgen früh öffnet die Gladbacher Laurentiuskirmes mit 51 Attraktionen. Aber wo anfangen? Wir schlagen zwei Rundgänge vor: einen für den Nervenkitzel (Adrenalin-Runde), einen für ruhigeres Vergnügen (Familienrunde). Beide beginnen am Auto-Scooter. Die Adrenalin-Runde Autoscooter Route 66 (nr. 4) Mit den kleinen Elektroflitzern über den Metallboden der „Route 66“ zwischen Rathaus und Laurentius-Kirche zu kurven ist einfach Kult – und bietet sich sowohl auf der Suche nach Nervenkitzel wie für eine Familienrunde an. Entscheidend ist die Fahrweise. Wer’s rasant mag, kann mit den Elektroautos der ersten Generation fast auf der Stelle wenden, und auch der eine oder andere „Kontakt“ zu Gleichgesinnten in anderen Autos kann Nervenkitzel bringen. Top-Spin (Nr. 1) In zwei langen Reihen heben die Wagemutigen gleich neben dem Autoscooter auf dem breiten Fahrgastträger des Top-Spin ab, wirbeln hoch über dem Konrad-Adenauer-Platz horizontal um die eigene Achse. So wirken die Farb- und Wassereffekte mit Fontänen auf dem Vorfeld des Fahrgeschäfts fast wie aus einer faszinierenden anderen Welt – nur die Knie beim Aussteigen könnten anschließend ganz spürbar weich sein. Schlittenfahrt (Nr. 2) Im August Schlittenfahren – das hat was. Zumal wenn man in schwingenden und schaukelnden Gondeln durch eine asiatische Bergwelt saust. Und das alles gleich neben dem Park an der Villa Zanders. Nur die Temperaturen dürften nicht so frostig sein, wie es die Eiszapfen am Kassenhäuschen verheißen. Am Wochenende soll der Sommer kommen. Simulator (Nr. 11) Weiter führt unsere Route in die Budengasse vor dem Bergischen Löwen. Je nach Programm im Simulator geht es rasant oder eher gemütlich zu. In jedem Fall arbeitet das Gerät mit der vierten Dimension – und schüttelt jene, die auf der Suche nach der Extraportion Adrenalin sind, auch schon mal ganz kräftig durch. Mambo Dance (Nr. 26) Zwischen Gasthaus Paas und der Rückseite des Bergischen Löwen kann jeder einmal ausprobieren, wie es sich anfühlt, ein Scheibenwischer zu sein. So nämlich nennen Kenner den Mambo Dance , in dem sich die große Fahrgastschaukel seitwärts dreht. Gott sein Dank: Es muss nicht erst regnen, damit der Wischer in Fahrt kommt. Er funktioniert auch prima bei trockenem Wetter. Dass die Mitfahrer jedoch danach gleich wieder geradeaus laufen können, ist nicht garantiert. Break-Dancer (Nr. 28) Das nächste rasante Fahrgeschäft ist schon in Sichtweite: Am Rande der derzeitigen Baustelle im Forum-Park hat der Break-Dancer seinen (fast) angestammten Platz und lässt seine Fans in kleinen Gondeln auf rotierenden Scheiben gleich mehrfach um die eigene Achse kreiseln. Der Rückweg unserer Runde führt durch die Budengasse in der Hauptstraße zum Adenauer-Platz. Wer mag und bis dahin wieder ganz geradeaus laufen kann, kann gleich noch eine Runde drehen. In zwei Routen über die Laurentiuskirmes in Bergisch Gladbach nächste Seite Seite 1 von 2 Kommentare können nur von 08:00 - 21:00 Uhr verfasst werden. Wir bitten um Verständnis. Inhalt teilen
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.rundschau-online.de/region/rhein-berg/bergischgladbach/tipps-in-zwei-routen-ueber-die-laurentiuskirmes-in-bergisch-gladbach-24544132</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0400</post_time>
<username></username>
<post>
Beide Routen beginnen am Autoscooter. Foto: 
Christopher Arlinghaus Bergisch Gladbach - 
Morgen früh öffnet die Gladbacher Laurentiuskirmes mit 51 Attraktionen. Aber wo anfangen? Wir schlagen zwei Rundgänge vor: einen für den Nervenkitzel (Adrenalin-Runde), einen für ruhigeres Vergnügen (Familienrunde). Beide beginnen am Auto-Scooter. Die Adrenalin-Runde Autoscooter Route 66 (nr. 4) Mit den kleinen Elektroflitzern über den Metallboden der „Route 66“ zwischen Rathaus und Laurentius-Kirche zu kurven ist einfach Kult – und bietet sich sowohl auf der Suche nach Nervenkitzel wie für eine Familienrunde an. Entscheidend ist die Fahrweise. Wer’s rasant mag, kann mit den Elektroautos der ersten Generation fast auf der Stelle wenden, und auch der eine oder andere „Kontakt“ zu Gleichgesinnten in anderen Autos kann Nervenkitzel bringen. Top-Spin (Nr. 1) In zwei langen Reihen heben die Wagemutigen gleich neben dem Autoscooter auf dem breiten Fahrgastträger des Top-Spin ab, wirbeln hoch über dem Konrad-Adenauer-Platz horizontal um die eigene Achse. So wirken die Farb- und Wassereffekte mit Fontänen auf dem Vorfeld des Fahrgeschäfts fast wie aus einer faszinierenden anderen Welt – nur die Knie beim Aussteigen könnten anschließend ganz spürbar weich sein. Schlittenfahrt (Nr. 2) Im August Schlittenfahren – das hat was. Zumal wenn man in schwingenden und schaukelnden Gondeln durch eine asiatische Bergwelt saust. Und das alles gleich neben dem Park an der Villa Zanders. Nur die Temperaturen dürften nicht so frostig sein, wie es die Eiszapfen am Kassenhäuschen verheißen. Am Wochenende soll der Sommer kommen. Simulator (Nr. 11) Weiter führt unsere Route in die Budengasse vor dem Bergischen Löwen. Je nach Programm im Simulator geht es rasant oder eher gemütlich zu. In jedem Fall arbeitet das Gerät mit der vierten Dimension – und schüttelt jene, die auf der Suche nach der Extraportion Adrenalin sind, auch schon mal ganz kräftig durch. Mambo Dance (Nr. 26) Zwischen Gasthaus Paas und der Rückseite des Bergischen Löwen kann jeder einmal ausprobieren, wie es sich anfühlt, ein Scheibenwischer zu sein. So nämlich nennen Kenner den Mambo Dance , in dem sich die große Fahrgastschaukel seitwärts dreht. Gott sein Dank: Es muss nicht erst regnen, damit der Wischer in Fahrt kommt. Er funktioniert auch prima bei trockenem Wetter. Dass die Mitfahrer jedoch danach gleich wieder geradeaus laufen können, ist nicht garantiert. Break-Dancer (Nr. 28) Das nächste rasante Fahrgeschäft ist schon in Sichtweite: Am Rande der derzeitigen Baustelle im Forum-Park hat der Break-Dancer seinen (fast) angestammten Platz und lässt seine Fans in kleinen Gondeln auf rotierenden Scheiben gleich mehrfach um die eigene Achse kreiseln. Der Rückweg unserer Runde führt durch die Budengasse in der Hauptstraße zum Adenauer-Platz. Wer mag und bis dahin wieder ganz geradeaus laufen kann, kann gleich noch eine Runde drehen. In zwei Routen über die Laurentiuskirmes in Bergisch Gladbach nächste Seite Seite 1 von 2 Kommentare können nur von 08:00 - 21:00 Uhr verfasst werden. Wir bitten um Verständnis. Inhalt teilen
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://www.rundschau-online.de/image/24544294/2x1/940/470/86fc61cbca65fcf513875825d602a156/ZH/laukirmescaa-65978949.jpg</main_image>
</document>
