<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.spiegel.de/schlagzeilen/index.rss</forum>
<forum_title>SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen</forum_title>
<discussion_title>Hillary Clinton und Donald Trump: Ihre Pläne für die Wirtschaft im Vergleich</discussion_title>
<language>german</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.spiegel.de/wirtschaft/hillary-clinton-und-donald-trump-ihre-plaene-fuer-die-wirtschaft-im-vergleich-a-1107207.html</topic_url>
<topic_text>
Drei Tage nach Donald Trump hat auch Hillary Clinton eine wirtschaftspolitische Grundsatzrede gehalten. Der Kontrast zum Programm des Republikaners ist frappierend. Beide Pläne im Vergleich. US-Wahl 2016 Alle Artikel &quot;Wie schön, wieder in Michigan zu sein!&quot;, lügt Hillary Clinton, als sie in Warren, einem Vorort von Detroit, ans Mikrofon tritt. Denn in Wahrheit hat sie böse Erinnerungen an diesen rezessionsgebeutelten US-Bundesstaat: Hier landete ihr Vorwahlrivale Bernie Sanders im März seinen wohl größten Überraschungssieg, indem er sie mit zehn Prozentpunkten Vorsprung deklassierte - und seiner Underdog-Kandidatur neues Leben einhauchte.
Sanders ist Vergangenheit, doch nun muss Clinton Michigan gegen Donald Trump verteidigen. Weshalb sie an diesem Donnerstag zurückgekehrt ist, um die Zweifler mit einer wirtschaftspolitischen Grundsatzrede zu ködern - ein Alternativprogramm zu Trumps Rede vom Montag, auch in Detroit.*
&quot;Das hier ist mir ein persönliches Anliegen&quot;, ruft sie nach der Werksbesichtigung einer Firma, die Maschinen für die Aerospace-Industrie baut. Ihr Großvater sei Fabrikarbeiter gewesen, ihr Vater &quot;Kleinunternehmer&quot;. Und auch wenn sie selbst sich hochgearbeitet habe, vergesse sie ihre arme Herkunft nie: &quot;Ich will, dass jede amerikanische Familie die gleiche Geschichte erzählen kann.&quot;
Und dann präsentierte die Multimillionärin ihr Wirtschaftsprogramm &quot;für Arbeiterfamilien&quot;. Neues enthielt die Rede nicht - doch merkliche Differenzen zu den Plänen von Trump.
Clinton gegen Trump - wer hat die besseren Ideen für die Wirtschaft? Der Vergleich. 
Clinton gegen Trump - wer hat die besseren Ideen für die Wirtschaft? Der Vergleich. 
Einleitung Steuern Löhne und Jobs Handel Wall-Street-Reform Klima und Energie 
weiter Zum Autor Lane Hartwell Marc Pitzke ist Korrespondent für SPIEGEL ONLINE in New York. 
E-Mail: Marc.Pitzke@spiegel.de Marc Pitzke auf Facebook @mpitzke folgen Mehr Artikel von Marc Pitzke 
Zur Startseite
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>5</post_num>
<post_id>post-5</post_id>
<post_url>http://www.spiegel.de/wirtschaft/hillary-clinton-und-donald-trump-ihre-plaene-fuer-die-wirtschaft-im-vergleich-a-1107207.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time></post_time>
<username>kjr</username>
<post>
Dass die Abschaffung der Erbschaftssteuer der Trump-Familie 4 Milliarden Dollar sparen würde ist eine ganz schön kontroverse Behauptung und unterstützt hauptsächlich seine Propaganda mit dem Zweck sich als erfolgreichen Milliardär und Geschäftsmann zu inszenieren. Auf politico wurde erst letztlich ein Artikel veröffentlicht, der sich meiner Meinung nach sehr vernünftig mit dem Thema beschäftigt. Jemanden, der den Gesamtwert seines Netzwerkes über seine &quot;persönlichen Gefühlen&quot; definiert und der ganz offensichtlich dringend Bargeld für seine Kandidatur braucht sollte man nicht zu viel glauben.. Und da sich wirklich einige Experten zu seinen Geschäften geäußert haben, denke ich man sollte mit einer Schätzung seines Vermögens auf 4 Milliarden extrem vorsichtig sein.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>DE</country>
<main_image>http://cdn2.spiegel.de/images/image-1034099-galleryV9-fmfm-1034099.jpg</main_image>
</document>
