<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>https://avpixlat.disqus.com/comments.rss</forum>
<forum_title>Avpixlat - Latest Comments</forum_title>
<discussion_title>Re: Vänstern, Socialdemokrater och mittenpartier i Norge eniga om förbud mot muslimsk slöja</discussion_title>
<language>swedish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://avpixlat.info/2016/08/12/vanstern-socialdemokrater-och-mittenpartier-i-norge-eniga-om-forbud-mot-muslimsk-sloja/</topic_url>
<topic_text>
Vänstern, Socialdemokrater och mittenpartier i Norge eniga om förbud mot muslimsk slöja 
NORGE / ISLAMISERINGEN En integrationskommitté bestående av representanter i stortinget för Socialistisk venstre (SV), Arbeiderpartiet (Ap), Kristelig Folkeparti (KrF), Venstre (V) och Senterpartiet (Sp) föreslår förbud mot såväl heltäckande slöja (nikab, burka) som hårtäckande dito (hijab) i en rad offentliga miljöer. Förslaget välkomnas av Norgevänliga Fremmskrittspartiet (FrP) som länge förespråkat förbud av det här slaget. 
Förslaget utgör en del av en 50-sidig promemoria kallad “Tio bud för bättre integrering”. Bland annat föreslås det införas förbud mot att använda heltäckande slöja på arbetsplatser för offentligt anställda. En annan del av förslaget berör skolan där partierna också vill se ett totalförbud mot heltäckande slöja men också riktlinjer för att motverka att muslimska invandrarflickor bär andra icke heltäckande slöjor som hijab. För hijab föreslås dock inget totalförbud. 
Syftet med promemorian, där slöjförbuden ingår som en del, är att förbättra integrationen av asylinvandrare från framför allt muslimska länder. Att skärma av sig från samhället genom att dölja ansiktet motverkar deltagandet i det offentliga samhället, förklarade Arbeiderpartiets vice partiledare Jette F. Christensen på en presskonferens där förslaget presenterades. Hon sade också att förslagen syftar till att betona de gemensamma värderingar som råder i Norge. 
Slöja på barn är exempel på sådant som inte rimmar med norska värderingar, slog Christensen fast. Eftersom det ofta uppstår konflikter med de muslimska barnens föräldrar när skolorna försöker få bort slöjorna i undervisningen, vill man föra upp besluten på en högre nivå, så att det inte är rektor på den enskilda skolan som hamnar i skottlinjen och så att skolledningarna känner att de har stöd från politikerna i sitt arbete att upprätthålla och förmedla norska värderingar till eleverna. 
På skolområdet föreslås också förbud mot könsseparerad simundervisning, ett krav som numera ofta ställs från muslimska elevers föräldrar som av religiösa och kulturella skäl inte anser att flickor och pojkar kan simma tillsammans. 
Promemorian omfattar även andra förslag som förskola för barn på asylboenden och en rad arbetsmarknadsåtgärder som man hoppas ska råda bot på den mycket låga sysselsättningsgraden bland asylinvandrare. 
Fremskrittspartiets invandringspolitiske talesperson, Mazyar Keshvari, hälsade i en kommentar partierna bakom promemorian hjärtligt välkomna till verkligheten , även om det är sisådär tio år senkommet. 
I Sverige fortsätter de politiska partierna, Sverigedemokraterna undantaget, att gå i otakt med folket. Undersökningar visar att en förkrossande majoritet av svenskarna vill se ett förbud mot heltäckande slöja på arbetsplatser, i skolor och andra offentliga miljöer men politikerna fortsätter att slå dövörat till. Arbetsmarknads- och etableringsminister Ylva Johansson (S) vill inte kommentera de norska förslagen om slöjförbud. 
Från Johanssons pressekreterare har dock ett uttalande gjorts om att detta är en fråga som överhuvudtaget inte är på tapeten i Sverige. Inte heller demokratiminister Alice Bah Kuhnke har velat kommentera de norska slöjförbudsförslagen. I det längsta försöker man ducka för att behöva försvara varför man inte som sina systerpartier i andra länder lyssnar på väljarna och varför man inte slår vakt om grundläggande västerländska och integrationsbefrämjande värderingar. 
Mats Dagerlind
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://avpixlat.info/2016/08/12/vanstern-socialdemokrater-och-mittenpartier-i-norge-eniga-om-forbud-mot-muslimsk-sloja/</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0158</post_time>
<username>Kollen</username>
<post>
Vänstern, Socialdemokrater och mittenpartier i Norge eniga om förbud mot muslimsk slöja 
NORGE / ISLAMISERINGEN En integrationskommitté bestående av representanter i stortinget för Socialistisk venstre (SV), Arbeiderpartiet (Ap), Kristelig Folkeparti (KrF), Venstre (V) och Senterpartiet (Sp) föreslår förbud mot såväl heltäckande slöja (nikab, burka) som hårtäckande dito (hijab) i en rad offentliga miljöer. Förslaget välkomnas av Norgevänliga Fremmskrittspartiet (FrP) som länge förespråkat förbud av det här slaget. 
Förslaget utgör en del av en 50-sidig promemoria kallad “Tio bud för bättre integrering”. Bland annat föreslås det införas förbud mot att använda heltäckande slöja på arbetsplatser för offentligt anställda. En annan del av förslaget berör skolan där partierna också vill se ett totalförbud mot heltäckande slöja men också riktlinjer för att motverka att muslimska invandrarflickor bär andra icke heltäckande slöjor som hijab. För hijab föreslås dock inget totalförbud. 
Syftet med promemorian, där slöjförbuden ingår som en del, är att förbättra integrationen av asylinvandrare från framför allt muslimska länder. Att skärma av sig från samhället genom att dölja ansiktet motverkar deltagandet i det offentliga samhället, förklarade Arbeiderpartiets vice partiledare Jette F. Christensen på en presskonferens där förslaget presenterades. Hon sade också att förslagen syftar till att betona de gemensamma värderingar som råder i Norge. 
Slöja på barn är exempel på sådant som inte rimmar med norska värderingar, slog Christensen fast. Eftersom det ofta uppstår konflikter med de muslimska barnens föräldrar när skolorna försöker få bort slöjorna i undervisningen, vill man föra upp besluten på en högre nivå, så att det inte är rektor på den enskilda skolan som hamnar i skottlinjen och så att skolledningarna känner att de har stöd från politikerna i sitt arbete att upprätthålla och förmedla norska värderingar till eleverna. 
På skolområdet föreslås också förbud mot könsseparerad simundervisning, ett krav som numera ofta ställs från muslimska elevers föräldrar som av religiösa och kulturella skäl inte anser att flickor och pojkar kan simma tillsammans. 
Promemorian omfattar även andra förslag som förskola för barn på asylboenden och en rad arbetsmarknadsåtgärder som man hoppas ska råda bot på den mycket låga sysselsättningsgraden bland asylinvandrare. 
Fremskrittspartiets invandringspolitiske talesperson, Mazyar Keshvari, hälsade i en kommentar partierna bakom promemorian hjärtligt välkomna till verkligheten , även om det är sisådär tio år senkommet. 
I Sverige fortsätter de politiska partierna, Sverigedemokraterna undantaget, att gå i otakt med folket. Undersökningar visar att en förkrossande majoritet av svenskarna vill se ett förbud mot heltäckande slöja på arbetsplatser, i skolor och andra offentliga miljöer men politikerna fortsätter att slå dövörat till. Arbetsmarknads- och etableringsminister Ylva Johansson (S) vill inte kommentera de norska förslagen om slöjförbud. 
Från Johanssons pressekreterare har dock ett uttalande gjorts om att detta är en fråga som överhuvudtaget inte är på tapeten i Sverige. Inte heller demokratiminister Alice Bah Kuhnke har velat kommentera de norska slöjförbudsförslagen. I det längsta försöker man ducka för att behöva försvara varför man inte som sina systerpartier i andra länder lyssnar på väljarna och varför man inte slår vakt om grundläggande västerländska och integrationsbefrämjande värderingar. 
Mats Dagerlind
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>US</country>
<main_image>http://avpixlat.info/wp-content/uploads/2014/06/slöja-niqab-100x100.jpg</main_image>
</document>
