<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>Otorgarán medalla a Jesús Valdés por labor legislativa</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Otorgaran-medalla-a-Jesus-Valdes-por-labor-legislativa-20160811-0153.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 18:24 HS Otorgarán medalla a Jesús Valdés por labor legislativa Le será entregada por el presidente nacional del PRI, Enrique Ochoa Reza 
Otorgarán medalla a Jesús Valdés por labor legislativa. Foto: EL DEBATE. Por: El Debate 0 1 
Culiacán, Sinaloa.- El presidente municipal electo, Jesús Valdés Palazuelos, recibirá este viernes la Medalla “Jesús Reyes Heroles” por haber obtenido por unanimidad el “Premio al Mérito Legislativo” que otorga la dirigencia nacional de la Red Jóvenes x México por la destacada labor que tuvo en su reciente participación en la Cámara Federal de Diputados, y le será entregada por el presidente nacional del PRI, Enrique Ochoa Reza. 
El Premio al Mérito Legislativo es el máximo reconocimiento que la Red Jóvenes x México otorga a la o el exlegislador local o federal joven de filiación priista que haya sido el más destacado en su ejercicio parlamentario, y en el caso de Jesús Valdés, cabe resaltar que fue el primer legislador federal joven de Sinaloa, además de que destacó también como diputado local. 
Cabe señalar que el ahora presidente municipal electo fue propuesto por la Red Jóvenes x México en Sinaloa y aunque se presentaron otras 10 propuestas de jóvenes de otras entidades del país, la de Jesús Valdés fue avalada por unanimidad por la Comisión Nacional de Justicia de la Red de Jóvenes x México. 
Fue el pasado 21 de julio del presente año cuando se expidió la convocatoria por la presidencia de la Comisión Nacional de Justicia de la Red de Jóvenes x México y el 10 de agosto se revisaron todas las propuestas presentadas para elegir las que cumplían con todos los requisitos de la convocatoria. 
Pero adicionalmente a estos requisitos, y para garantizar con objetividad el otorgamiento de los estímulos a los militantes, cuadros y dirigentes de la Red de Jóvenes x México, se acordó estimular a quienes habían destacado en adhesión, constancia, militancia y trabajo partidista. 
Ello, entendiéndose por adhesión, la antigüedad y permanencia en las fila del partido; por lealtad, el acatamiento y la defensa de los documentos básicos del PRI; por militancia, el cumplimiento sistemático y reglamentario con los compromisos estatutarios, y por trabajo partidista: la eficiencia y el desempeño sobresaliente en los cargos, tareas o comisiones que le haya conferido el partido. 
Adicionalmente a todo ello se tomaron en cuenta también todas aquellas aptitudes que los propuestos poseen 
Adicionalmente a la categoría “Mérito Legislativo”, también están las de “Mérito Revolucionario”, “Mérito Republicano”, “A la labor ideológica y de capacitación política”, “Mérito Militante”, “Mérito Gubernamental”, “Mujer Joven Priista”, “Mérito Deportivo”, “Mérito Artístico” y “Trabajo para Eliminar la Discriminación”. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/culiacan/Otorgaran-medalla-a-Jesus-Valdes-por-labor-legislativa-20160811-0153.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0024</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 18:24 HS Otorgarán medalla a Jesús Valdés por labor legislativa Le será entregada por el presidente nacional del PRI, Enrique Ochoa Reza 
Otorgarán medalla a Jesús Valdés por labor legislativa. Foto: EL DEBATE. Por: El Debate 0 1 
Culiacán, Sinaloa.- El presidente municipal electo, Jesús Valdés Palazuelos, recibirá este viernes la Medalla “Jesús Reyes Heroles” por haber obtenido por unanimidad el “Premio al Mérito Legislativo” que otorga la dirigencia nacional de la Red Jóvenes x México por la destacada labor que tuvo en su reciente participación en la Cámara Federal de Diputados, y le será entregada por el presidente nacional del PRI, Enrique Ochoa Reza. 
El Premio al Mérito Legislativo es el máximo reconocimiento que la Red Jóvenes x México otorga a la o el exlegislador local o federal joven de filiación priista que haya sido el más destacado en su ejercicio parlamentario, y en el caso de Jesús Valdés, cabe resaltar que fue el primer legislador federal joven de Sinaloa, además de que destacó también como diputado local. 
Cabe señalar que el ahora presidente municipal electo fue propuesto por la Red Jóvenes x México en Sinaloa y aunque se presentaron otras 10 propuestas de jóvenes de otras entidades del país, la de Jesús Valdés fue avalada por unanimidad por la Comisión Nacional de Justicia de la Red de Jóvenes x México. 
Fue el pasado 21 de julio del presente año cuando se expidió la convocatoria por la presidencia de la Comisión Nacional de Justicia de la Red de Jóvenes x México y el 10 de agosto se revisaron todas las propuestas presentadas para elegir las que cumplían con todos los requisitos de la convocatoria. 
Pero adicionalmente a estos requisitos, y para garantizar con objetividad el otorgamiento de los estímulos a los militantes, cuadros y dirigentes de la Red de Jóvenes x México, se acordó estimular a quienes habían destacado en adhesión, constancia, militancia y trabajo partidista. 
Ello, entendiéndose por adhesión, la antigüedad y permanencia en las fila del partido; por lealtad, el acatamiento y la defensa de los documentos básicos del PRI; por militancia, el cumplimiento sistemático y reglamentario con los compromisos estatutarios, y por trabajo partidista: la eficiencia y el desempeño sobresaliente en los cargos, tareas o comisiones que le haya conferido el partido. 
Adicionalmente a todo ello se tomaron en cuenta también todas aquellas aptitudes que los propuestos poseen 
Adicionalmente a la categoría “Mérito Legislativo”, también están las de “Mérito Revolucionario”, “Mérito Republicano”, “A la labor ideológica y de capacitación política”, “Mérito Militante”, “Mérito Gubernamental”, “Mujer Joven Priista”, “Mérito Deportivo”, “Mérito Artístico” y “Trabajo para Eliminar la Discriminación”. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470961581356/sites/debate/img/2016/08/11/valdes.png_1637213498.png</main_image>
</document>
