<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://rian.com.ua/export/rss2/index.xml</forum>
<forum_title>РИА Новости Украина Украина</forum_title>
<discussion_title>&quot;Индонезийские тезисы&quot; президента приравняли Украину к странам третьего мира</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://rian.com.ua/columnist/20160812/1014601295.html</topic_url>
<topic_text>
&quot;Индонезийские тезисы&quot; президента приравняли Украину к странам третьего мира 08:37 12.08.2016 08:55 12.08.2016 ) 308 2 0 Разговоры высшего руководства страны о &quot;квалифицированной и дешевой&quot; рабочей силе Украины вызывают тревогу, в основе которой лежит недоверие к власти нашего государства, от которого все мы привыкли ждать худшего, пишет Александр Фоменко. president.gov.ua 
Подготовил Евгений Стримов, РИА Новости Украина 
&quot;У нас есть дешевая и очень квалифицированная рабочая сила , абсолютно фантастическая логистика&quot;, – похвастался Петр Порошенко во время встречи с индонезийскими бизнесменами, приглашая их на украинский рынок, пишет Александр Фоменко (Олександр Фоменко). Заявка на будущее: блеск нищеты и бюджетный кризис осенью 
Что и говорить, аргумент сильный. К тому же, утверждение президента вполне соответствует действительности – украинцы действительно работают неплохо и дешево. Но на самом деле это печальный диагноз для нашей страны и одновременно – тревожный прогноз на будущее. 
Дешевая рабочая сила – очень хороший мотивирующий фактор для бизнеса. Выносить производства в страны третьего мира – обычная практика ведущих мировых корпораций, стремящихся уменьшить свои расходы. Но сделать такое предложение корпорациям могут только проблемные страны, жители которых живут в невыгодных условиях. И чем более они невыгодны, тем лучше экономным иностранным компаниям. 
Дешевая рабочая сила – это приговор государству и его руководству. Для того, чтобы рабочая сила стала дешевой, должны сложиться определенные обстоятельства. Во-первых, население страны должно жить в бедности или под угрозой бедности. Тогда люди будут браться за любую работу, не имея возможности диктовать свои условия работодателям. В Украине с этим действительно полный порядок – по стандартам ООН, 80% украинцев живут за чертой бедности. Поэтому сотни тысяч людей работают за копейки, часто не имея элементарных социальных гарантий и достойных условий труда. При отсутствии эффективной социальной помощи это лучше, чем просить милостыню. 
Во-вторых, над рабочими всегда висеть угроза безработицы. Значительный уровень безработицы ставит работодателя в выгодные условия, когда он может легко заменить своих работников. В то же время, нехватка рабочих мест заставляет работников держаться за работодателя, опасаясь надолго остаться без работы, а значит, и без средств к существованию. Банковская система, кризис. Кому можно доверить свои деньги 
Это условие в Украине также выполнено. По данным Госстата, в 2016 год Украина вошла с 500 тысячами безработных – и это только официальные цифры. Сколько безработных не становятся на учет в центрах занятости – не знает никто. В прошлом году эксперты называли цифру в 10% среди экономически активного населения. 
В-третьих, оплата труда в стране должно быть несправедливой. Когда квалифицированная рабочая сила является дешевой, иначе, чем несправедливостью, это не назовешь. А несправедливость в Украине зафиксирована на базовом уровне. 
Эксперты уже давно призывают отвязать уровень минимальной зарплаты от прожиточного минимума или привести его в соответствие с реальными цен. Однако украинские правительства упорно продолжают игнорировать эту проблему. 
В результате чиновники бодро отчитываются о средней зарплате в 4-5 тысяч грн, якобы превышающей прожиточный минимум в 3-4 раза. Но на самом деле прожиточный минимум (меньше 1500 грн) крайне занижен, а официальная статистика по зарплатам не учитывает сотни тысяч занятых в теневой экономике. 
Кроме того, &quot;квалифицированные и дешевые&quot; – это жертвы искалеченной институциональной системы. В 1990-х эпоха &quot;квалифицированных и дешевых&quot; началась вместе с деиндустриализацией и массовыми невыплатами зарплаты. Именно тогда миллионы специалистов пошли торговать на рынки и в чернорабочие. Теперь &quot;квалифицированных и дешевых&quot; поставляют вузы, выпуская тысячи никому не нужных специалистов, пополняющих ряды низкооплачиваемой рабочей силы. Вандалы подожгли буддистские храмы в Индонезии 
Странам, в которых сложились подобные условия, действительно не остается ничего другого, кроме как радоваться приходу иностранных компаний – другого способа получить инвестиции просто нет. По крайней мере самостоятельно вытащить себя за волосы не удается почти никому. Поэтому Украина вполне может занять свою нишу среди стран третьего мира, которые привлекают бизнес тем, что местным рабочим можно платить меньше, чем где-либо. 
Похоже, именно на это и делает ставку нынешняя украинская власть. 
Выиграет ли от этого и сама рабочая сила – утверждать трудно. С одной стороны, даже низкооплачиваемая потогонка – это лучше, чем ничего. Это по крайней мере имеет больше отношения к развитию, чем янтарное пиратство, контрабанда или угольные копанки. 
Тем более, что украинской экономике сначала надо встать на ноги – только потом очередь дойдет до модернизации. Вопрос в том, насколько перспективной является стратегия украинской элиты. Не исключено, что руководителей Украины (текущих или последующих) вполне устроит статус королей банановой республики, чья экономика держится на эксплуатации местного населения иностранными корпорациями. 
(…) Кто даст гарантию, что нынешняя правящая элита не будет сдавать страну в аренду иностранному бизнесу под маркой привлечения инвестиций и экономического развития? 
Поэтому разговоры высшего руководства страны о &quot;квалифицированной и дешевой&quot; рабочей силе Украины вызывают небезосновательную тревогу. Но в основе ее лежит не столько страх перед иностранными корпорациями, сколько недоверие к руководству нашего государства, от которого все мы привыкли ждать худшего. 
И, к сожалению, узнать об истинных намерениях Петра Порошенко (не говоря о его преемниках) никакого способа нет.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://rian.com.ua/columnist/20160812/1014601295.html</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0537</post_time>
<username></username>
<post>
&quot;Индонезийские тезисы&quot; президента приравняли Украину к странам третьего мира 08:37 12.08.2016 08:55 12.08.2016 ) 308 2 0 Разговоры высшего руководства страны о &quot;квалифицированной и дешевой&quot; рабочей силе Украины вызывают тревогу, в основе которой лежит недоверие к власти нашего государства, от которого все мы привыкли ждать худшего, пишет Александр Фоменко. president.gov.ua 
Подготовил Евгений Стримов, РИА Новости Украина 
&quot;У нас есть дешевая и очень квалифицированная рабочая сила , абсолютно фантастическая логистика&quot;, – похвастался Петр Порошенко во время встречи с индонезийскими бизнесменами, приглашая их на украинский рынок, пишет Александр Фоменко (Олександр Фоменко). Заявка на будущее: блеск нищеты и бюджетный кризис осенью 
Что и говорить, аргумент сильный. К тому же, утверждение президента вполне соответствует действительности – украинцы действительно работают неплохо и дешево. Но на самом деле это печальный диагноз для нашей страны и одновременно – тревожный прогноз на будущее. 
Дешевая рабочая сила – очень хороший мотивирующий фактор для бизнеса. Выносить производства в страны третьего мира – обычная практика ведущих мировых корпораций, стремящихся уменьшить свои расходы. Но сделать такое предложение корпорациям могут только проблемные страны, жители которых живут в невыгодных условиях. И чем более они невыгодны, тем лучше экономным иностранным компаниям. 
Дешевая рабочая сила – это приговор государству и его руководству. Для того, чтобы рабочая сила стала дешевой, должны сложиться определенные обстоятельства. Во-первых, население страны должно жить в бедности или под угрозой бедности. Тогда люди будут браться за любую работу, не имея возможности диктовать свои условия работодателям. В Украине с этим действительно полный порядок – по стандартам ООН, 80% украинцев живут за чертой бедности. Поэтому сотни тысяч людей работают за копейки, часто не имея элементарных социальных гарантий и достойных условий труда. При отсутствии эффективной социальной помощи это лучше, чем просить милостыню. 
Во-вторых, над рабочими всегда висеть угроза безработицы. Значительный уровень безработицы ставит работодателя в выгодные условия, когда он может легко заменить своих работников. В то же время, нехватка рабочих мест заставляет работников держаться за работодателя, опасаясь надолго остаться без работы, а значит, и без средств к существованию. Банковская система, кризис. Кому можно доверить свои деньги 
Это условие в Украине также выполнено. По данным Госстата, в 2016 год Украина вошла с 500 тысячами безработных – и это только официальные цифры. Сколько безработных не становятся на учет в центрах занятости – не знает никто. В прошлом году эксперты называли цифру в 10% среди экономически активного населения. 
В-третьих, оплата труда в стране должно быть несправедливой. Когда квалифицированная рабочая сила является дешевой, иначе, чем несправедливостью, это не назовешь. А несправедливость в Украине зафиксирована на базовом уровне. 
Эксперты уже давно призывают отвязать уровень минимальной зарплаты от прожиточного минимума или привести его в соответствие с реальными цен. Однако украинские правительства упорно продолжают игнорировать эту проблему. 
В результате чиновники бодро отчитываются о средней зарплате в 4-5 тысяч грн, якобы превышающей прожиточный минимум в 3-4 раза. Но на самом деле прожиточный минимум (меньше 1500 грн) крайне занижен, а официальная статистика по зарплатам не учитывает сотни тысяч занятых в теневой экономике. 
Кроме того, &quot;квалифицированные и дешевые&quot; – это жертвы искалеченной институциональной системы. В 1990-х эпоха &quot;квалифицированных и дешевых&quot; началась вместе с деиндустриализацией и массовыми невыплатами зарплаты. Именно тогда миллионы специалистов пошли торговать на рынки и в чернорабочие. Теперь &quot;квалифицированных и дешевых&quot; поставляют вузы, выпуская тысячи никому не нужных специалистов, пополняющих ряды низкооплачиваемой рабочей силы. Вандалы подожгли буддистские храмы в Индонезии 
Странам, в которых сложились подобные условия, действительно не остается ничего другого, кроме как радоваться приходу иностранных компаний – другого способа получить инвестиции просто нет. По крайней мере самостоятельно вытащить себя за волосы не удается почти никому. Поэтому Украина вполне может занять свою нишу среди стран третьего мира, которые привлекают бизнес тем, что местным рабочим можно платить меньше, чем где-либо. 
Похоже, именно на это и делает ставку нынешняя украинская власть. 
Выиграет ли от этого и сама рабочая сила – утверждать трудно. С одной стороны, даже низкооплачиваемая потогонка – это лучше, чем ничего. Это по крайней мере имеет больше отношения к развитию, чем янтарное пиратство, контрабанда или угольные копанки. 
Тем более, что украинской экономике сначала надо встать на ноги – только потом очередь дойдет до модернизации. Вопрос в том, насколько перспективной является стратегия украинской элиты. Не исключено, что руководителей Украины (текущих или последующих) вполне устроит статус королей банановой республики, чья экономика держится на эксплуатации местного населения иностранными корпорациями. 
(…) Кто даст гарантию, что нынешняя правящая элита не будет сдавать страну в аренду иностранному бизнесу под маркой привлечения инвестиций и экономического развития? 
Поэтому разговоры высшего руководства страны о &quot;квалифицированной и дешевой&quot; рабочей силе Украины вызывают небезосновательную тревогу. Но в основе ее лежит не столько страх перед иностранными корпорациями, сколько недоверие к руководству нашего государства, от которого все мы привыкли ждать худшего. 
И, к сожалению, узнать об истинных намерениях Петра Порошенко (не говоря о его преемниках) никакого способа нет.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>UA</country>
<main_image>http://rian.com.ua/images/101427/69/1014276989.jpg</main_image>
</document>
