<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.debate.com.mx/rss.html</forum>
<forum_title>EL DEBATE - RSS</forum_title>
<discussion_title>“Sueño que me dice que lo saque de ese encierro”</discussion_title>
<language>spanish</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/Sueno-que-me-dice-que-lo-saque-de-ese-encierro--20160811-0148.html</topic_url>
<topic_text>
Publicada el 11/08/2016 - 17:58 HS “Sueño que me dice que lo saque de ese encierro” Tomás se encuentra encadenado dentro de un cuarto debido a su agresividad por haber usado drogas; su madre pide apoyo para asearlo 
Las drogas dañaron a Tomas y ahora vive encarcelado. EL DEBATE. Por: Yolanda Tenorio 0 0 
San Ignacio, Sinaloa.- Las cuatro paredes de un húmedo, oscuro y maloliente cuarto han sido el hogar desde hace diez años de Tomás Cabrera Juárez, un joven de 35 años, que entregó su vida a las drogas, las cuales le causaron severos daños psicológicos. 
Su madre, Ángela Juárez Bastidas, no tuvo otro remedio que primeramente amarrarlo y después encerrarlo, debido a que ya se portaba agresivo con las personas, esto ante el temor de que terminara lastimando a alguien. 
Todos estos años no han sido nada fácil para la familia Cabrera, que ven cómo la salud de Tomás va deteriorándose cada día sin que puedan hacer algo al respecto, pues éste, a causa de su avanzada deslucidez, no es aceptado en ningún centro de rehabilitación ni tampoco en el psiquiátrico, pues la última vez que estuvo en ese lugar intentó ahorcar al doctor y a la enfermera. 
Tomás todo el tiempo está desnudo, no soporta la ropa, hace sus necesidades fisiológicas y se embarra el excremento en el cuerpo, las cobijas que le dan para que se tape las destruye al igual que sus vestimentas, y el alimento se lo tienen que dar en platos desechables por temor a que se haga daño. 
Hace algún tiempo el cuarto en el que se encuentra contaba con luz eléctrica, pero optaron por quitarla porque se pegaba de los cables de energía y soportaba las descargas eléctricas por un buen rato, esto era para él como una droga, por lo que el ventilador se lo tienen que poner desde afuera. 
ADICCIÓN. 
Su madre indica que Tomás incursionó en el mundo de las drogas desde muy joven, pues creció al cuidado de una tía en una colonia muy conflictiva de la ciudad de Mazatlán, conviviendo con primos que al igual que él eran adictos. 
Ángela, quien reside en la sindicatura de Coyotitán, señala que en una ocasión le llamaron para decirle que su hijo andaba mal, es decir, que consumía drogas, por lo que acudió por él y lo internó en un centro de rehabilitación por medio año, pero salió y volvió a recaer, así que optaron por recluirlo un año más y salió aparentemente bien, aunque después recayó y regresó a un centro en la ciudad de Culiacán. 
Después de eso se fue a la ciudad de Tijuana, de donde regresó muy dañado. Fue cuando su familia optó por encadenarlo en su domicilio, pues ya no podían dominar su agresividad producto del consumo indiscriminado de diversas drogas. 
Prisionero en su casa. 
Para la familia, pero más para su madre, es muy triste verlo en esta situación, prisionero en su propio hogar. La gruesa reja que sirve como puerta que esta resguardada por un gran candado da fe de la agresividad del joven, quien en un principio su desesperación por el encierro lo obligó a despegar dos ventanas. 
Pide apoyo. 
La preocupación actual de esta afligida madre es que tiene cerca de un año que su hijo no es aseado pues ella no tiene la suficiente fuerza para hacerlo. “Ya tiene el cabello muy crecido así como la barba y las uñas, necesitamos limpiar el cuarto y asearlo a él, he solicitado apoyo a los policías para sacarlo, pero no han querido, le tienen miedo porque ya los ha agredido, pero últimamente ya está más tranquilo, además el médico me dará algún calmante para que lo podamos sacar”, manifestó. 
También indicó que los vecinos continuamente se quejan de los malos olores y que incluso en una ocasión los militares la querían obligar a que lo sacara, pero ella se defendió mostrando los documentos que el DIF le otorgó donde se señala el porqué de su encierro. 
Agregó que a pesar de su condición come las tres veces al día y nunca se enferma, aunque recientemente perdió un ojo, ella cree que debido a que se pasa golpeando la pared con la cabeza. 
“Yo paso deprimida y triste por su situación, y hasta sueño que me dice que lo saque de ese encierro, que ya está bien”, expresó la señora Ángela. 
Mencionó que trataron mucho y en vano de que se rehabilitara, pero él nunca puso nada de su parte. “Mi hija, quincena que ganaba, quincena que era para pagar en los centros de rehabilitación, ahí está Dios que no me deja mentir. Por lucha no quedó, pero mi hijo no se dejó ayudar, era muy fuerte su adicción y ahora está ahí encerrado entre cuatro paredes”, puntualizó. 
Por último, dijo hacer un llamado al director de Seguridad Pública y Tránsito Municipal, Alberto Castro Peña, para que pueda echarle la mano con sus agentes y sacar a Tomás, “no tengo de dónde más echar mano, yo soy sola y algunas personas ni pagándoles me hacen el favor, Dios se los ha de agradecer”, finalizó. Lee También
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.debate.com.mx/mazatlan/Sueno-que-me-dice-que-lo-saque-de-ese-encierro--20160811-0148.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2358</post_time>
<username></username>
<post>
Publicada el 11/08/2016 - 17:58 HS “Sueño que me dice que lo saque de ese encierro” Tomás se encuentra encadenado dentro de un cuarto debido a su agresividad por haber usado drogas; su madre pide apoyo para asearlo 
Las drogas dañaron a Tomas y ahora vive encarcelado. EL DEBATE. Por: Yolanda Tenorio 0 0 
San Ignacio, Sinaloa.- Las cuatro paredes de un húmedo, oscuro y maloliente cuarto han sido el hogar desde hace diez años de Tomás Cabrera Juárez, un joven de 35 años, que entregó su vida a las drogas, las cuales le causaron severos daños psicológicos. 
Su madre, Ángela Juárez Bastidas, no tuvo otro remedio que primeramente amarrarlo y después encerrarlo, debido a que ya se portaba agresivo con las personas, esto ante el temor de que terminara lastimando a alguien. 
Todos estos años no han sido nada fácil para la familia Cabrera, que ven cómo la salud de Tomás va deteriorándose cada día sin que puedan hacer algo al respecto, pues éste, a causa de su avanzada deslucidez, no es aceptado en ningún centro de rehabilitación ni tampoco en el psiquiátrico, pues la última vez que estuvo en ese lugar intentó ahorcar al doctor y a la enfermera. 
Tomás todo el tiempo está desnudo, no soporta la ropa, hace sus necesidades fisiológicas y se embarra el excremento en el cuerpo, las cobijas que le dan para que se tape las destruye al igual que sus vestimentas, y el alimento se lo tienen que dar en platos desechables por temor a que se haga daño. 
Hace algún tiempo el cuarto en el que se encuentra contaba con luz eléctrica, pero optaron por quitarla porque se pegaba de los cables de energía y soportaba las descargas eléctricas por un buen rato, esto era para él como una droga, por lo que el ventilador se lo tienen que poner desde afuera. 
ADICCIÓN. 
Su madre indica que Tomás incursionó en el mundo de las drogas desde muy joven, pues creció al cuidado de una tía en una colonia muy conflictiva de la ciudad de Mazatlán, conviviendo con primos que al igual que él eran adictos. 
Ángela, quien reside en la sindicatura de Coyotitán, señala que en una ocasión le llamaron para decirle que su hijo andaba mal, es decir, que consumía drogas, por lo que acudió por él y lo internó en un centro de rehabilitación por medio año, pero salió y volvió a recaer, así que optaron por recluirlo un año más y salió aparentemente bien, aunque después recayó y regresó a un centro en la ciudad de Culiacán. 
Después de eso se fue a la ciudad de Tijuana, de donde regresó muy dañado. Fue cuando su familia optó por encadenarlo en su domicilio, pues ya no podían dominar su agresividad producto del consumo indiscriminado de diversas drogas. 
Prisionero en su casa. 
Para la familia, pero más para su madre, es muy triste verlo en esta situación, prisionero en su propio hogar. La gruesa reja que sirve como puerta que esta resguardada por un gran candado da fe de la agresividad del joven, quien en un principio su desesperación por el encierro lo obligó a despegar dos ventanas. 
Pide apoyo. 
La preocupación actual de esta afligida madre es que tiene cerca de un año que su hijo no es aseado pues ella no tiene la suficiente fuerza para hacerlo. “Ya tiene el cabello muy crecido así como la barba y las uñas, necesitamos limpiar el cuarto y asearlo a él, he solicitado apoyo a los policías para sacarlo, pero no han querido, le tienen miedo porque ya los ha agredido, pero últimamente ya está más tranquilo, además el médico me dará algún calmante para que lo podamos sacar”, manifestó. 
También indicó que los vecinos continuamente se quejan de los malos olores y que incluso en una ocasión los militares la querían obligar a que lo sacara, pero ella se defendió mostrando los documentos que el DIF le otorgó donde se señala el porqué de su encierro. 
Agregó que a pesar de su condición come las tres veces al día y nunca se enferma, aunque recientemente perdió un ojo, ella cree que debido a que se pasa golpeando la pared con la cabeza. 
“Yo paso deprimida y triste por su situación, y hasta sueño que me dice que lo saque de ese encierro, que ya está bien”, expresó la señora Ángela. 
Mencionó que trataron mucho y en vano de que se rehabilitara, pero él nunca puso nada de su parte. “Mi hija, quincena que ganaba, quincena que era para pagar en los centros de rehabilitación, ahí está Dios que no me deja mentir. Por lucha no quedó, pero mi hijo no se dejó ayudar, era muy fuerte su adicción y ahora está ahí encerrado entre cuatro paredes”, puntualizó. 
Por último, dijo hacer un llamado al director de Seguridad Pública y Tránsito Municipal, Alberto Castro Peña, para que pueda echarle la mano con sus agentes y sacar a Tomás, “no tengo de dónde más echar mano, yo soy sola y algunas personas ni pagándoles me hacen el favor, Dios se los ha de agradecer”, finalizó. Lee También
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>MX</country>
<main_image>http://www.debate.com.mx/__export/1470959940268/sites/debate/img/2016/08/11/san-ignacio.jpg_1637213498.jpg</main_image>
</document>
