<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://trendymen.ru/_services/rss.php</forum>
<forum_title>Trendymen.ru</forum_title>
<discussion_title>Как бороться с краснотой глаз</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://trendymen.ru/lifestyle/health/122040/</topic_url>
<topic_text>
Как бороться с краснотой глаз 11 августа - 
Красные глаза являются общечеловеческой проблемой — если вам знакомы зуд, чувство сухости и раздражение в глазах, то вы понимаете о чем идет речь. Напряженная работа за монитором, усталость или недостаток сна — причин покраснения глаз может быть множество. Мы расскажем о том, как бороться с краснотой глаз простыми методами. Отдых от монитора 
Для большинства людей, причиной красных глаз является чрезмерное воздействие экранов компьютера, смартфона или телевизора. Искусственный свет перенапрягает роговицу, оставляя ее в воспаленном состоянии. Решить проблему можно при помощи отдыха — даже 15-ти минутный перерыв может устранить красноту. Быстрая зарядка 
Глазам нужно совершать разнообразные действия, чтобы быть в тонусе. Например, высматривать бегущую на горизонте в закат стаю грациозных антилоп в африканском заповеднике. Если антилоп нет под рукой, подойдет обычное окно — меняйте фокусное расстояние вашего зрения от близких предметов до самых далеких. Искусственные слезы 
Часто причиной красноты является пересыхание слезного канала, который является источником смазки для глазных яблок. Немного влаги поможет вам прийти в норму — для этого идеально подойдут капли для глаз, имитирующие состав слезы. Также слезоотделение можно вызвать при помощи простых упражнений для глаз — вращения и фокусировки/расфокусировки. Тест на аллергию 
Природа наградила многих причудливыми аллергиями, которые отравляют жизнь множеством неприятных симптомов, в том числе и красными глазами. Своевременное выявление аллергии станет лучшей профилактической мерой от сезонной красноты глаз. Горячий компресс 
Универсальное средство от красных глаз — компресс из полотенца, смоченного в теплой воде. Такая процедура поможет наладить кровообращение и стимулирует работу слезной железы. Вместо полотенца можно использовать пакетики чая, которые способны придать тонус глазам за счет содержащихся в чае веществ. Сон 
Лучшим лекарством и профилактическим средством от красноты глаз является полноценный восьмичасовой сон раз в сутки. Только во сне глаза могут действительно отдохнуть и расслабиться, перед тем как напряженно работать весь следуюий световой день.
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://trendymen.ru/lifestyle/health/122040/</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>1347</post_time>
<username></username>
<post>
Как бороться с краснотой глаз 11 августа - 
Красные глаза являются общечеловеческой проблемой — если вам знакомы зуд, чувство сухости и раздражение в глазах, то вы понимаете о чем идет речь. Напряженная работа за монитором, усталость или недостаток сна — причин покраснения глаз может быть множество. Мы расскажем о том, как бороться с краснотой глаз простыми методами. Отдых от монитора 
Для большинства людей, причиной красных глаз является чрезмерное воздействие экранов компьютера, смартфона или телевизора. Искусственный свет перенапрягает роговицу, оставляя ее в воспаленном состоянии. Решить проблему можно при помощи отдыха — даже 15-ти минутный перерыв может устранить красноту. Быстрая зарядка 
Глазам нужно совершать разнообразные действия, чтобы быть в тонусе. Например, высматривать бегущую на горизонте в закат стаю грациозных антилоп в африканском заповеднике. Если антилоп нет под рукой, подойдет обычное окно — меняйте фокусное расстояние вашего зрения от близких предметов до самых далеких. Искусственные слезы 
Часто причиной красноты является пересыхание слезного канала, который является источником смазки для глазных яблок. Немного влаги поможет вам прийти в норму — для этого идеально подойдут капли для глаз, имитирующие состав слезы. Также слезоотделение можно вызвать при помощи простых упражнений для глаз — вращения и фокусировки/расфокусировки. Тест на аллергию 
Природа наградила многих причудливыми аллергиями, которые отравляют жизнь множеством неприятных симптомов, в том числе и красными глазами. Своевременное выявление аллергии станет лучшей профилактической мерой от сезонной красноты глаз. Горячий компресс 
Универсальное средство от красных глаз — компресс из полотенца, смоченного в теплой воде. Такая процедура поможет наладить кровообращение и стимулирует работу слезной железы. Вместо полотенца можно использовать пакетики чая, которые способны придать тонус глазам за счет содержащихся в чае веществ. Сон 
Лучшим лекарством и профилактическим средством от красноты глаз является полноценный восьмичасовой сон раз в сутки. Только во сне глаза могут действительно отдохнуть и расслабиться, перед тем как напряженно работать весь следуюий световой день.
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>RU</country>
<main_image>http://trendymen.ru/images/article1/122040/prev1122040.jpg</main_image>
</document>
