<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://edu.southcn.com/atom/default.xml</forum>
<forum_title>南方网 教育</forum_title>
<discussion_title>家长力：家长教育孩子，谁来教育家长</discussion_title>
<language>chinese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://edu.southcn.com/jygd/content/2016-08/12/content_153615019.htm</topic_url>
<topic_text>
字号减小 字号增大 
8月8日，《2016年中国家庭教育焦点问题调查报告》，揭示出中国家长在孩子不同成长阶段中的焦虑和需求，发现中国家长在孩子成长过程中，存在普遍不同步现象。针对家庭教育错位的问题，家长帮作为国内最大的家长社区，联合好未来公益基金会首次系统性地提出家长力的概念，为家长群体提供可参照的坐标，针对家庭教育的方方面面，提出包括感受力、引导力、榜样力、知识力、坦诚力等在内的维度，意在唤起家长群体对自身教育方式的觉知，和社会对家庭教育的重视。 
现行的教育体系对于学生的综合测评标准已经非常完善，相对于“学生力”、“子女力”的养成，对于“家长力”的教育和培训，并没有权威的指导和评估体系。家长教育孩子的经验方法也比比皆是，但我们教育和考核孩子，谁来教育和考核家长？家长帮首次从专业的角度提出家长力的系统化概念，也是首次为家长建立一个综合评价标准，用于自我对照。兢兢业业做家长，到底给不给力，一目了然。 
家庭教育，究竟该给孩子什么？这个问题所带来的对家长力的内核也一直存在，并随着时代发展不断产生新的要求，对孩子的重视从成绩向素质，相对应的，越来越多人开始关注家长力的修炼和提升。家长教育孩子的实质在于教育自己，自我教育是父母影响孩子的最有力的方法。 
感受孩子的需求，抓住家庭教育时机 
目前我国有4亿多户家庭，这一庞大的家长群体在素质不断提高的同时，无不把子女教育列为家庭的头等大事。从孩子进入幼儿园开始，家长就开始琢磨让孩子上什么学，安排孩子学什么，以爱为名的教育期待、教育理念日渐扩散成一种社会的惯性思维，并把这种家长群体的集体焦虑延续至下一代。 
华中师大一附中校长周鹏程对于家庭教育，曾提出建立父母学校的观点。认为家庭教育的土壤是家庭关系，家庭教育的重心不在“教”而在“育”，良好的家庭关系、温馨的家庭环境是孩子健康成长的前提，正所谓“环境育人”。家庭教育专业化迫在眉睫，对应孩子的不同成长阶段，提出父母1.0、父母2.0的的概念，让父母的成长跟得上孩子的发展。 
适时引导，找准家庭教育方式 
“养不教，父之过”、“当面教子，背后教妻”、“严父出孝子，慈母多败儿”、“三天不打，上房揭瓦”……当我们回顾关于家庭教育的俗语时，不难看出，中国家长虽然对于自身的权威地位和角色定位从未有过怀疑，但在教育孩子时找不到科学的方法，只能相信“棍棒底下出孝子”、“不打不骂不成才”这些老话，在孩子出现问题时，用传统甚至极端的方式去教育孩子，既收不到良好的效果，还有可能对孩子造成伤害，激发孩子的逆反心理，形成一种恶性循环。 
中国大多数父母缺乏自我成长的意识，“父母皆祸害”的豆瓣小组曾经引发社会讨论，也是值得我们深思的问题，父母之爱何以成为了伤害？家长力如果起了反作用，将会产生过犹不及的反效果。教育专家、《好妈妈胜过好老师》作者尹建莉对于家庭教育的看法是，任何的美好教育目标，绝对不能用错误的手段达成。当下很多教育伪概念，就是把一些错误的行为合理化。比如说哭声免疫法，任由幼小的孩子哭泣悲伤，美其名曰培养独立性。严厉教育是危险教育，教育伪概念会带给孩子很大伤害，父母的爱给再多也不会形成溺爱，反而那些以爱为假象的控制使孩子出现很多问题。 
过犹不及，掌握家庭教育的力度 
做一名合格的家长，需要用心尽力，但更需要学习和智慧。给孩子正确的陪伴，避免过犹不及的现象，是许多家长需要注意的问题。由于生活与工作的重压，给孩子的陪伴时间较少，出于补偿心理，家长可能对孩子有求必应，不仅导致正常的成长教育缺位，隔代教育、溺爱等方式，不利于为孩子提供高质量的陪伴。 
控制家庭教育中独立的空间和适当的边界，才能带来好的效果，并收到来自孩子的正面回应。拿青春期的孩子作为例子，那些懂得放手、保持自我成长的父母，会更容易和青春期的孩子打成一片，而那些控制欲强、一直停留原地的父母，更容易与孩子发生严重的冲突。浅水留不住大鱼，笼里养不出雄鹰，适时的放手，掌握好爱的力度，也是一种提高家长力的表现。 
彼此坦诚，寻找家庭教育的空间 
“听话”的孩子一直家庭教育的优秀样本“别人家的孩子”常常是自家孩子要学习的榜样，但心理学家武志红曾经指出中国家庭中的一个普遍现象，“病态共生的亲子关系，会产生这样的问题，孩子太听话，孩子就被杀死了；若孩子不听话，父母就想死。” 
家庭带来的影响会伴随孩子的一生，有一些孩子会通过反思父母的行为，审视自己的教育方式，不让错误的家庭教育方式延续到自己下一代，但能够脱离原生家庭影响的人往往是少数。对于亲子关系的“良性共生”，对此美国心理学家科胡特，发明了“不含敌意的坚决”一词，父母如何拒绝孩子的不合理要求的，也包括孩子想与父母共生的动力，父母要坚决地拒绝孩子，但并无敌意。 
家长与孩子之间，是相对独立的个体，家长不去事无巨细的管束孩子，并不代表不爱孩子；孩子不会事事听父母之命，也不打表不乖。有的放矢，才能找到家庭教育的独立空间，与孩子彼此坦诚，做真实的父母。 
没有天生的好父母，只有学出来的好家长 
没有天生的成功父母，也没有不需要学习的父母，成功的父母都是不断学习提高的结果。家庭教育以抚养和教育为主，它渗透在日常生活里，对孩子最重要的影响有三条：第一是价值观；第二是行为模式；第三是情感。因此，家庭教育的影响超过学校和社会，家长力的提高，也会对学校教育和社会教育，产生促进作用。 
中国青少年研究会副会长陆士桢对于家庭教育的描述，也对应了家长力的概念。家庭教育一种是狭义的家庭教育，指家长、长者对子女实施的教育；一种是广义的家庭教育，指渗透在全部家庭生活当中的、来自家庭的人和物对儿女的积极或消极影响。广义的家庭教育更符合我们所倡导的家长力，不单是家长告诉孩子怎么办，更多是孩子跟父母相处，跟社会碰撞，在这个过程当中获得教育。这也与家长力的提出相呼应，从不同的维度，提高自身能力，在家庭教育中，以身作则、言传身教。 
对于家长力的提高，政府、社会、及家长自身，也都提出了迫切需求。《教育部关于加强家庭教育工作的指导意见》中明确指出，要不断提升家庭教育水平。要求家长全面学习家庭教育知识，系统掌握家庭教育科学理念和方法，增强家庭教育本领，用正确思想、正确方法、正确行动教育引导孩子。 
《有趣的语文》一书的作者凌宗伟老师通过长期在教育一线的经验，也指出了这一问题，“家庭教育是需要一些理论支撑的，但恰恰在这点上，很多人都忽视了，习惯于靠经验做家庭教育。” 
对于针对家长的专业培训，家长自身也有困惑和需求，“目前中国缺少太多的父母课堂，家长和家庭是孩子永久的老师和学习圣地，但是有多少父母学习过专业的育儿知识、懂得孩子呢？” 由此可以看出，家长群体所需要的全面学习，至今尚未出现专业化的家长力提高途径。 
生活是孩子最好的学校，而父母是这所学校中最初和最好的老师。教育家陶行知说过，“教人要从小教起。幼儿比如幼苗，培养得宜，方能发芽滋长，否则幼年受了损伤，即不夭折，也难成材。”对于“孩子的第一任老师”，并没有系统专业的“上岗培训”。家长帮作为对家长最有帮助的教育信息与资源共享平台,致力于为家长提供最好的信息服务与交流，此次联合好未来公益基金会，发动教育专家力量，深入剖析孩子的成长轨迹，提出专业系统的提高路径，全力解决家长的实际问题。 相关新闻
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://edu.southcn.com/jygd/content/2016-08/12/content_153615019.htm</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0209</post_time>
<username></username>
<post>
字号减小 字号增大 
8月8日，《2016年中国家庭教育焦点问题调查报告》，揭示出中国家长在孩子不同成长阶段中的焦虑和需求，发现中国家长在孩子成长过程中，存在普遍不同步现象。针对家庭教育错位的问题，家长帮作为国内最大的家长社区，联合好未来公益基金会首次系统性地提出家长力的概念，为家长群体提供可参照的坐标，针对家庭教育的方方面面，提出包括感受力、引导力、榜样力、知识力、坦诚力等在内的维度，意在唤起家长群体对自身教育方式的觉知，和社会对家庭教育的重视。 
现行的教育体系对于学生的综合测评标准已经非常完善，相对于“学生力”、“子女力”的养成，对于“家长力”的教育和培训，并没有权威的指导和评估体系。家长教育孩子的经验方法也比比皆是，但我们教育和考核孩子，谁来教育和考核家长？家长帮首次从专业的角度提出家长力的系统化概念，也是首次为家长建立一个综合评价标准，用于自我对照。兢兢业业做家长，到底给不给力，一目了然。 
家庭教育，究竟该给孩子什么？这个问题所带来的对家长力的内核也一直存在，并随着时代发展不断产生新的要求，对孩子的重视从成绩向素质，相对应的，越来越多人开始关注家长力的修炼和提升。家长教育孩子的实质在于教育自己，自我教育是父母影响孩子的最有力的方法。 
感受孩子的需求，抓住家庭教育时机 
目前我国有4亿多户家庭，这一庞大的家长群体在素质不断提高的同时，无不把子女教育列为家庭的头等大事。从孩子进入幼儿园开始，家长就开始琢磨让孩子上什么学，安排孩子学什么，以爱为名的教育期待、教育理念日渐扩散成一种社会的惯性思维，并把这种家长群体的集体焦虑延续至下一代。 
华中师大一附中校长周鹏程对于家庭教育，曾提出建立父母学校的观点。认为家庭教育的土壤是家庭关系，家庭教育的重心不在“教”而在“育”，良好的家庭关系、温馨的家庭环境是孩子健康成长的前提，正所谓“环境育人”。家庭教育专业化迫在眉睫，对应孩子的不同成长阶段，提出父母1.0、父母2.0的的概念，让父母的成长跟得上孩子的发展。 
适时引导，找准家庭教育方式 
“养不教，父之过”、“当面教子，背后教妻”、“严父出孝子，慈母多败儿”、“三天不打，上房揭瓦”……当我们回顾关于家庭教育的俗语时，不难看出，中国家长虽然对于自身的权威地位和角色定位从未有过怀疑，但在教育孩子时找不到科学的方法，只能相信“棍棒底下出孝子”、“不打不骂不成才”这些老话，在孩子出现问题时，用传统甚至极端的方式去教育孩子，既收不到良好的效果，还有可能对孩子造成伤害，激发孩子的逆反心理，形成一种恶性循环。 
中国大多数父母缺乏自我成长的意识，“父母皆祸害”的豆瓣小组曾经引发社会讨论，也是值得我们深思的问题，父母之爱何以成为了伤害？家长力如果起了反作用，将会产生过犹不及的反效果。教育专家、《好妈妈胜过好老师》作者尹建莉对于家庭教育的看法是，任何的美好教育目标，绝对不能用错误的手段达成。当下很多教育伪概念，就是把一些错误的行为合理化。比如说哭声免疫法，任由幼小的孩子哭泣悲伤，美其名曰培养独立性。严厉教育是危险教育，教育伪概念会带给孩子很大伤害，父母的爱给再多也不会形成溺爱，反而那些以爱为假象的控制使孩子出现很多问题。 
过犹不及，掌握家庭教育的力度 
做一名合格的家长，需要用心尽力，但更需要学习和智慧。给孩子正确的陪伴，避免过犹不及的现象，是许多家长需要注意的问题。由于生活与工作的重压，给孩子的陪伴时间较少，出于补偿心理，家长可能对孩子有求必应，不仅导致正常的成长教育缺位，隔代教育、溺爱等方式，不利于为孩子提供高质量的陪伴。 
控制家庭教育中独立的空间和适当的边界，才能带来好的效果，并收到来自孩子的正面回应。拿青春期的孩子作为例子，那些懂得放手、保持自我成长的父母，会更容易和青春期的孩子打成一片，而那些控制欲强、一直停留原地的父母，更容易与孩子发生严重的冲突。浅水留不住大鱼，笼里养不出雄鹰，适时的放手，掌握好爱的力度，也是一种提高家长力的表现。 
彼此坦诚，寻找家庭教育的空间 
“听话”的孩子一直家庭教育的优秀样本“别人家的孩子”常常是自家孩子要学习的榜样，但心理学家武志红曾经指出中国家庭中的一个普遍现象，“病态共生的亲子关系，会产生这样的问题，孩子太听话，孩子就被杀死了；若孩子不听话，父母就想死。” 
家庭带来的影响会伴随孩子的一生，有一些孩子会通过反思父母的行为，审视自己的教育方式，不让错误的家庭教育方式延续到自己下一代，但能够脱离原生家庭影响的人往往是少数。对于亲子关系的“良性共生”，对此美国心理学家科胡特，发明了“不含敌意的坚决”一词，父母如何拒绝孩子的不合理要求的，也包括孩子想与父母共生的动力，父母要坚决地拒绝孩子，但并无敌意。 
家长与孩子之间，是相对独立的个体，家长不去事无巨细的管束孩子，并不代表不爱孩子；孩子不会事事听父母之命，也不打表不乖。有的放矢，才能找到家庭教育的独立空间，与孩子彼此坦诚，做真实的父母。 
没有天生的好父母，只有学出来的好家长 
没有天生的成功父母，也没有不需要学习的父母，成功的父母都是不断学习提高的结果。家庭教育以抚养和教育为主，它渗透在日常生活里，对孩子最重要的影响有三条：第一是价值观；第二是行为模式；第三是情感。因此，家庭教育的影响超过学校和社会，家长力的提高，也会对学校教育和社会教育，产生促进作用。 
中国青少年研究会副会长陆士桢对于家庭教育的描述，也对应了家长力的概念。家庭教育一种是狭义的家庭教育，指家长、长者对子女实施的教育；一种是广义的家庭教育，指渗透在全部家庭生活当中的、来自家庭的人和物对儿女的积极或消极影响。广义的家庭教育更符合我们所倡导的家长力，不单是家长告诉孩子怎么办，更多是孩子跟父母相处，跟社会碰撞，在这个过程当中获得教育。这也与家长力的提出相呼应，从不同的维度，提高自身能力，在家庭教育中，以身作则、言传身教。 
对于家长力的提高，政府、社会、及家长自身，也都提出了迫切需求。《教育部关于加强家庭教育工作的指导意见》中明确指出，要不断提升家庭教育水平。要求家长全面学习家庭教育知识，系统掌握家庭教育科学理念和方法，增强家庭教育本领，用正确思想、正确方法、正确行动教育引导孩子。 
《有趣的语文》一书的作者凌宗伟老师通过长期在教育一线的经验，也指出了这一问题，“家庭教育是需要一些理论支撑的，但恰恰在这点上，很多人都忽视了，习惯于靠经验做家庭教育。” 
对于针对家长的专业培训，家长自身也有困惑和需求，“目前中国缺少太多的父母课堂，家长和家庭是孩子永久的老师和学习圣地，但是有多少父母学习过专业的育儿知识、懂得孩子呢？” 由此可以看出，家长群体所需要的全面学习，至今尚未出现专业化的家长力提高途径。 
生活是孩子最好的学校，而父母是这所学校中最初和最好的老师。教育家陶行知说过，“教人要从小教起。幼儿比如幼苗，培养得宜，方能发芽滋长，否则幼年受了损伤，即不夭折，也难成材。”对于“孩子的第一任老师”，并没有系统专业的“上岗培训”。家长帮作为对家长最有帮助的教育信息与资源共享平台,致力于为家长提供最好的信息服务与交流，此次联合好未来公益基金会，发动教育专家力量，深入剖析孩子的成长轨迹，提出专业系统的提高路径，全力解决家长的实际问题。 相关新闻
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CN</country>
<main_image></main_image>
</document>
