<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://znak.com/rss/rss_all.php?region=6</forum>
<forum_title>ZNAK.com Интернет газета</forum_title>
<discussion_title>В Челябинске увольняют чиновника, замешанного в скандале со спасателями</discussion_title>
<language>russian</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>https://www.znak.com/2016-08-12/v_chelyabinske_uvolnyayut_chinovnika_zameshannogo_v_skandale_so_spasatelyami</topic_url>
<topic_text>
Светлана Григорьева 
Начальник управления гражданской защиты Челябинска Александр Попатенко с сегодняшнего дня уходит в отпуск, из которого не вернётся. Как стало известно Znak.com из собственных источников, отставке Попатенко способствовали силовики. «Попатенко попросили написать заявление на увольнение по собственному желанию из-за высокой вероятности возбуждения в его отношении уголовного дела. Согласился он очень нехотя. Вину свою не признаёт и, судя по всему, собирается активно защищаться», - рассказал наш собеседник. 
В пресс-службе администрации города Znak.com подтвердили, что с сегодняшнего дня и по 23 августа Александр Попатенко находится в отпуске, но о его дальнейшей судьбе ничего сказать не смогли. 
О предъявлении Попатенко обвинения в превышении должностных полномочий (часть 1 статьи 286 УК РФ) говорили ещё в октябре прошлого года, однако до уголовного дела тогда так и не дошло. Как сообщал Znak.com, следствие пришло к выводу, что чиновник в декабре 2013 года заключил с ООО «Ангел Плюс» договор о совместном содержании городского пляжа на берегу Шершнёвского водохранилища на период с 12 декабря 2013 года по 12 декабря 2014 года, по которому не были предусмотрены платежи за пользование земельным участком. Данными действиями, по версии следствия, бюджету Челябинска был причинён ущерб в сумме более 614 тыс. рублей, а по версии прокуратуры ведомство Попатенко вообще не имело права заключать такие контракты и тем более передавать кому бы то ни было муниципальную землю в безвозмездное пользование. Прокуратура оспорит отказ следственного комитета возбудить уголовное дело в отношении начальника управления гражданской защиты мэрии Челябинска 
Добавим, осенью 2014 года по результатам прокурорской проверки в МКУ «Челябинская городская служба спасения» Попатенко получил дисциплинарное взыскание, хотя в надзорном органе настаивали на возбуждении уголовного дела по той же статье 286 УК РФ: в ходе прокурорской проверки выяснилось, что чиновник использовал в качестве личного автомобиля «Митсубиси Аутлендер», официально записанный на ЧГСС, а служба спасения потратила из своего бюджета около 1 млн рублей на содержание автотехники, которой по факту пользовались не спасатели, а сотрудники управления гражданской защиты. Подтвердились также жалобы спасателей на то, что чиновник не раз использовал технику и сотрудников МКУ «ЧГСС» в личных целях – они возили стройматериалы для возведения его дачи. Были жалобы на притеснения квалифицированных спасателей со стороны начальника МКУ Александра Иванова. Последний был уволен по распоряжению бывшего сити-менеджера Челябинска Сергея Давыдова. Тогда Попатенко отделался «лёгким испугом», а прокуратура решила не настаивать на возбуждении дела. По теме:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>https://www.znak.com/2016-08-12/v_chelyabinske_uvolnyayut_chinovnika_zameshannogo_v_skandale_so_spasatelyami</post_url>
<post_date>20160812</post_date>
<post_time>0552</post_time>
<username>Светлана Григорьева</username>
<post>
Светлана Григорьева 
Начальник управления гражданской защиты Челябинска Александр Попатенко с сегодняшнего дня уходит в отпуск, из которого не вернётся. Как стало известно Znak.com из собственных источников, отставке Попатенко способствовали силовики. «Попатенко попросили написать заявление на увольнение по собственному желанию из-за высокой вероятности возбуждения в его отношении уголовного дела. Согласился он очень нехотя. Вину свою не признаёт и, судя по всему, собирается активно защищаться», - рассказал наш собеседник. 
В пресс-службе администрации города Znak.com подтвердили, что с сегодняшнего дня и по 23 августа Александр Попатенко находится в отпуске, но о его дальнейшей судьбе ничего сказать не смогли. 
О предъявлении Попатенко обвинения в превышении должностных полномочий (часть 1 статьи 286 УК РФ) говорили ещё в октябре прошлого года, однако до уголовного дела тогда так и не дошло. Как сообщал Znak.com, следствие пришло к выводу, что чиновник в декабре 2013 года заключил с ООО «Ангел Плюс» договор о совместном содержании городского пляжа на берегу Шершнёвского водохранилища на период с 12 декабря 2013 года по 12 декабря 2014 года, по которому не были предусмотрены платежи за пользование земельным участком. Данными действиями, по версии следствия, бюджету Челябинска был причинён ущерб в сумме более 614 тыс. рублей, а по версии прокуратуры ведомство Попатенко вообще не имело права заключать такие контракты и тем более передавать кому бы то ни было муниципальную землю в безвозмездное пользование. Прокуратура оспорит отказ следственного комитета возбудить уголовное дело в отношении начальника управления гражданской защиты мэрии Челябинска 
Добавим, осенью 2014 года по результатам прокурорской проверки в МКУ «Челябинская городская служба спасения» Попатенко получил дисциплинарное взыскание, хотя в надзорном органе настаивали на возбуждении уголовного дела по той же статье 286 УК РФ: в ходе прокурорской проверки выяснилось, что чиновник использовал в качестве личного автомобиля «Митсубиси Аутлендер», официально записанный на ЧГСС, а служба спасения потратила из своего бюджета около 1 млн рублей на содержание автотехники, которой по факту пользовались не спасатели, а сотрудники управления гражданской защиты. Подтвердились также жалобы спасателей на то, что чиновник не раз использовал технику и сотрудников МКУ «ЧГСС» в личных целях – они возили стройматериалы для возведения его дачи. Были жалобы на притеснения квалифицированных спасателей со стороны начальника МКУ Александра Иванова. Последний был уволен по распоряжению бывшего сити-менеджера Челябинска Сергея Давыдова. Тогда Попатенко отделался «лёгким испугом», а прокуратура решила не настаивать на возбуждении дела. По теме:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>FR</country>
<main_image>https://img.znak.com/og70823.png</main_image>
</document>
