<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.lapresse.ca/rss/786.xml</forum>
<forum_title>Hockey junior</forum_title>
<discussion_title>Un mois d&apos;août bien garni pour les Bleus</discussion_title>
<language>french</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://www.lapresse.ca/le-quotidien/sports/sagueneens/201608/10/01-5009310-un-mois-daout-bien-garni-pour-les-bleus.php</topic_url>
<topic_text>
&gt; Un mois d&apos;août bien garni pour les Bleus Un mois d&apos;août bien garni pour les Bleus Suivre @daveainsley Avant même le début de la saison, un mois d&apos;août très chargé attend les Saguenéens de Chicoutimi. Le tout débutera dès la semaine prochaine avec le camp des recrues au centre Georges-Vézina. 
Nouveauté cette saison, toutes les équipes de la Ligue de hockey junior majeur du Québec (LHJMQ) participeront à l&apos;un ou l&apos;autre des tournois des recrues. Les Saguenéens accueilleront pour leur part leurs rivaux de division, les Remparts de Québec, l&apos;Océanic de Rimouski et le Drakkar de Baie-Comeau, à compter de jeudi prochain, et ce, jusqu&apos;au samedi. 
Les joueurs de toutes les équipes dormiront sur la base militaire de Bagotville. Après un entraînement en matinée, jeudi et vendredi, les formations croiseront le fer en soirée, puis samedi en début de journée (11h et 14h). Pendant la durée du tournoi, chaque équipe aura son quartier général au centre Georges-Vézina. «C&apos;est quand même une logistique importante», fait valoir le responsable des communications, Sébastien Morin. 
Cette nouvelle façon de faire accélérera l&apos;évaluation des espoirs en vue du vrai camp avec les vétérans, qui débutera le lundi suivant du côté des Saguenéens. 
Les joueurs qui en seront à un premier ou à un deuxième camp seront de l&apos;alignement, dont les joueurs réclamés au dernier repêchage, y compris les choix de première ronde. 
Les amateurs pourront assister aux rencontres, qui se dérouleront selon les règles habituelles de la LHJMQ avec animation et annonceur maison. Le prix d&apos;entrée a été fixé à 10$ par partie pour les adultes et à 30$ pour les six rencontres, tandis qu&apos;il en coûtera 5$ et 18$ aux étudiants. L&apos;admission sera gratuite pour les 12 ans et moins. 
À bout de souffle 
Le tournoi À Bout de souffle des Saguenéens sera de retour le samedi 27 août. Pour cette deuxième édition, les gens d&apos;affaires auront encore l&apos;occasion de faire équipe avec des joueurs de l&apos;édition actuelle et des anciens, en échange d&apos;une contribution substantielle au fonds d&apos;études de l&apos;équipe. David Desharnais, Laurent Dauphin et Christian Ouellet ont déjà confirmé leur présence. «Ça va être une tradition qu&apos;on va perpétuer année après année», d&apos;indiquer Sébastien Morin. 
Le tournoi de golf, qui aura lieu quatre jours plus tard, le 31 août, au Club de golf de Chicoutimi, affiche complet. Un total de 44 quatuors prendront d&apos;assaut le terrain, encore une fois au profit du fonds d&apos;études des Saguenéens. Étienne Jacques, de Rio Tinto, et le directeur-général du Canadien, Marc Bergevin, assureront la présidence d&apos;honneur. L&apos;ancien défenseur des Sags et de la Ligue nationale sera sur place et s&apos;adressera aux participants en fin de journée. Cette année, les trous seront associés à d&apos;anciens joueurs qui ont marqué l&apos;histoire de l&apos;organisation. 
Finalement, le match à Roberval, face aux Cataractes de Shawinigan, est également au calendrier, le 26 août. Tous les billets pour la rencontre ont trouvé preneur lors de la prévente de l&apos;organisation du hockey mineur local. Partager
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://www.lapresse.ca/le-quotidien/sports/sagueneens/201608/10/01-5009310-un-mois-daout-bien-garni-pour-les-bleus.php</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>0500</post_time>
<username>Dave Ainsley</username>
<post>
&gt; Un mois d&apos;août bien garni pour les Bleus Un mois d&apos;août bien garni pour les Bleus Suivre @daveainsley Avant même le début de la saison, un mois d&apos;août très chargé attend les Saguenéens de Chicoutimi. Le tout débutera dès la semaine prochaine avec le camp des recrues au centre Georges-Vézina. 
Nouveauté cette saison, toutes les équipes de la Ligue de hockey junior majeur du Québec (LHJMQ) participeront à l&apos;un ou l&apos;autre des tournois des recrues. Les Saguenéens accueilleront pour leur part leurs rivaux de division, les Remparts de Québec, l&apos;Océanic de Rimouski et le Drakkar de Baie-Comeau, à compter de jeudi prochain, et ce, jusqu&apos;au samedi. 
Les joueurs de toutes les équipes dormiront sur la base militaire de Bagotville. Après un entraînement en matinée, jeudi et vendredi, les formations croiseront le fer en soirée, puis samedi en début de journée (11h et 14h). Pendant la durée du tournoi, chaque équipe aura son quartier général au centre Georges-Vézina. «C&apos;est quand même une logistique importante», fait valoir le responsable des communications, Sébastien Morin. 
Cette nouvelle façon de faire accélérera l&apos;évaluation des espoirs en vue du vrai camp avec les vétérans, qui débutera le lundi suivant du côté des Saguenéens. 
Les joueurs qui en seront à un premier ou à un deuxième camp seront de l&apos;alignement, dont les joueurs réclamés au dernier repêchage, y compris les choix de première ronde. 
Les amateurs pourront assister aux rencontres, qui se dérouleront selon les règles habituelles de la LHJMQ avec animation et annonceur maison. Le prix d&apos;entrée a été fixé à 10$ par partie pour les adultes et à 30$ pour les six rencontres, tandis qu&apos;il en coûtera 5$ et 18$ aux étudiants. L&apos;admission sera gratuite pour les 12 ans et moins. 
À bout de souffle 
Le tournoi À Bout de souffle des Saguenéens sera de retour le samedi 27 août. Pour cette deuxième édition, les gens d&apos;affaires auront encore l&apos;occasion de faire équipe avec des joueurs de l&apos;édition actuelle et des anciens, en échange d&apos;une contribution substantielle au fonds d&apos;études de l&apos;équipe. David Desharnais, Laurent Dauphin et Christian Ouellet ont déjà confirmé leur présence. «Ça va être une tradition qu&apos;on va perpétuer année après année», d&apos;indiquer Sébastien Morin. 
Le tournoi de golf, qui aura lieu quatre jours plus tard, le 31 août, au Club de golf de Chicoutimi, affiche complet. Un total de 44 quatuors prendront d&apos;assaut le terrain, encore une fois au profit du fonds d&apos;études des Saguenéens. Étienne Jacques, de Rio Tinto, et le directeur-général du Canadien, Marc Bergevin, assureront la présidence d&apos;honneur. L&apos;ancien défenseur des Sags et de la Ligue nationale sera sur place et s&apos;adressera aux participants en fin de journée. Cette année, les trous seront associés à d&apos;anciens joueurs qui ont marqué l&apos;histoire de l&apos;organisation. 
Finalement, le match à Roberval, face aux Cataractes de Shawinigan, est également au calendrier, le 26 août. Tous les billets pour la rencontre ont trouvé preneur lors de la prévente de l&apos;organisation du hockey mineur local. Partager
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>CA</country>
<main_image>http://images.lpcdn.ca/924x615/201603/31/1166566-sagueneens-chicoutimi.jpg</main_image>
</document>
