<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<type>mainstream</type>
<forum>http://www.band.com.br/rss/noticias.xml</forum>
<forum_title>Band Notícias</forum_title>
<discussion_title>Ministro: homens relegam saúde por trabalharem mais</discussion_title>
<language>portuguese</language>
<gmt_offset></gmt_offset>
<topic_url>http://noticias.band.uol.com.br/brasil/noticia/100000818478/ministro-homens-relegam-saúde-por-trabalharem-mais.html</topic_url>
<topic_text>
A A quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 19h18 Atualizado em quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 19h22 Ministro: homens relegam saúde por trabalharem mais Ricardo Barros mostrou desconhecer dados do IBGE com afirmação Ricardo Barros acredita que homens têm menos tempo Elza Fiúza/Agência Brasil Da Redação com Estadão Conteúdo 
O ministro da Saúde, Ricardo Barros, afirmou que os homens procuram menos o atendimento de saúde porque &quot;trabalham mais do que as mulheres e são os provedores&quot; das casas brasileiras. Além de acreditar que os homens &quot;possuem menos tempo&quot; do que as mulheres, o ministro considerou que os homens fazem menos acompanhamento médico por uma questão de hábito e de cultura. Nesta quinta-feira (11), o ministério lançou um guia do &quot;Pré-Natal do Parceiro&quot;, a fim de incentivar os homens a fazerem exames de prevenção ao acompanhar as mulheres aos postos de atendimento durante a gravidez. Afirmação contraria dados do IBGE Apesar da declaração do ministro, dados do IBGE indicam que as mulheres trabalham mais do que os homens. Em 2004, as mulheres trabalhavam quatro horas a mais que os homens por semana, quando se soma a ocupação remunerada e o que é feito dentro de casa. Em uma década, a diferença aumentou mais de uma hora. Em 2014, a dupla jornada feminina passou a ter cinco horas a mais, segundo a Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (Pnad). Nestes dez anos, os homens viram sua jornada fora de casa cair de 44 horas semanais para 41 horas e 36 minutos. A jornada dentro de casa permaneceu em 10 horas semanais.O programa do Ministério da Saúde do pré-natal para homens busca reduzir a diferença de sete anos entre a expectativa de vida entre homens e mulheres e aproximar os pais durante a gestação. Um projeto piloto da iniciativa já existe há um ano, com treinamentos para os chamados &quot;multiplicadores&quot; (que podem ser gestores, psicólogos, assistentes sociais, médicos ou enfermeiros). Eles recebem um treinamento para propagar o projeto em seus Estados. Até dezembro deste ano, a expectativa do ministério é de que cerca de 800 multiplicadores tenham recebido os ensinamentos. Estados como Bahia, Rio de Janeiro, São Paulo e Paraná já deram início ao programa.&quot;Nesse momento em que eles vão aos postos de saúde acompanhar as mulheres no pré-natal nós queremos capturar os homens&quot;, disse Barros. Segundo o ministro, os servidores irão estimular a presença dos homens, solicitar exames e isso irá criar um vínculo. &quot;Normalmente quando o atendimento familiar vai à casa das famílias os homens estão fora trabalhando&quot;, comentou. Barros disse ainda que o programa não terá nenhum custo adicional ao sistema. &quot;É apenas um comportamento das equipes, a estrutura do atendimento está pronta e está paga&quot;, declarou. &quot;Queremos atingir essa parte da população que não tem o hábito de frequentar postos de atenção (...) Esperamos com isso que os nossos trabalhadores tenham uma expectativa de vida melhor.&quot; Ampliação da imagem do homem em profissionais da saúde Para Francisco Norberto, Coordenador Nacional da Saúde do Homem, a ideia é &quot;ampliar a imagem do homem&quot; entre os profissionais de saúde, fazendo-os pensar neles &quot;dentro do seu território&quot; e em como captá-los para a unidade básica de saúde. Dessa forma, o atendimento poderia acontecer na casa do homem, ou até mesmo em um bar ou em um jogo de futebol, de acordo com Norberto. &quot;Muitos alegam que não precisam e que a questão do trabalho é um dificultador&quot;, avaliou o coordenador. Segundo Norberto, uma opção para acolher os homens, que já foi implantada em algumas regiões, seria ampliar o horário de atendimento. Cada adequação deverá ser feita de acordo com as necessidades da região.Outro ponto que poderá ser melhorado com a cartilha do Ministério da Saúde, acredita o coordenador, é incentivar a participação e a responsabilização dos homens durante a gravidez de suas parceiras. &quot;É importante que os pontos de atendimento vejam o homem não como visita, mas como parte da família, alguém que tem que ter acesso para acompanhar e aprender a cuidar da criança (...) A ideia é aprimorar esse vínculo para que haja também uma redução da violência doméstica, para que esse homem entenda que também é responsável pelo cuidado filho&quot;, explicou o coordenador. &quot;Esse é um processo contínuo de mudança de cultura.&quot; Leia mais:
</topic_text>
<spam_score>0.00</spam_score>
<post_num>1</post_num>
<post_id>post-1</post_id>
<post_url>http://noticias.band.uol.com.br/brasil/noticia/100000818478/ministro-homens-relegam-saúde-por-trabalharem-mais.html</post_url>
<post_date>20160811</post_date>
<post_time>2218</post_time>
<username></username>
<post>
A A quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 19h18 Atualizado em quinta-feira, 11 de agosto de 2016 - 19h22 Ministro: homens relegam saúde por trabalharem mais Ricardo Barros mostrou desconhecer dados do IBGE com afirmação Ricardo Barros acredita que homens têm menos tempo Elza Fiúza/Agência Brasil Da Redação com Estadão Conteúdo 
O ministro da Saúde, Ricardo Barros, afirmou que os homens procuram menos o atendimento de saúde porque &quot;trabalham mais do que as mulheres e são os provedores&quot; das casas brasileiras. Além de acreditar que os homens &quot;possuem menos tempo&quot; do que as mulheres, o ministro considerou que os homens fazem menos acompanhamento médico por uma questão de hábito e de cultura. Nesta quinta-feira (11), o ministério lançou um guia do &quot;Pré-Natal do Parceiro&quot;, a fim de incentivar os homens a fazerem exames de prevenção ao acompanhar as mulheres aos postos de atendimento durante a gravidez. Afirmação contraria dados do IBGE Apesar da declaração do ministro, dados do IBGE indicam que as mulheres trabalham mais do que os homens. Em 2004, as mulheres trabalhavam quatro horas a mais que os homens por semana, quando se soma a ocupação remunerada e o que é feito dentro de casa. Em uma década, a diferença aumentou mais de uma hora. Em 2014, a dupla jornada feminina passou a ter cinco horas a mais, segundo a Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (Pnad). Nestes dez anos, os homens viram sua jornada fora de casa cair de 44 horas semanais para 41 horas e 36 minutos. A jornada dentro de casa permaneceu em 10 horas semanais.O programa do Ministério da Saúde do pré-natal para homens busca reduzir a diferença de sete anos entre a expectativa de vida entre homens e mulheres e aproximar os pais durante a gestação. Um projeto piloto da iniciativa já existe há um ano, com treinamentos para os chamados &quot;multiplicadores&quot; (que podem ser gestores, psicólogos, assistentes sociais, médicos ou enfermeiros). Eles recebem um treinamento para propagar o projeto em seus Estados. Até dezembro deste ano, a expectativa do ministério é de que cerca de 800 multiplicadores tenham recebido os ensinamentos. Estados como Bahia, Rio de Janeiro, São Paulo e Paraná já deram início ao programa.&quot;Nesse momento em que eles vão aos postos de saúde acompanhar as mulheres no pré-natal nós queremos capturar os homens&quot;, disse Barros. Segundo o ministro, os servidores irão estimular a presença dos homens, solicitar exames e isso irá criar um vínculo. &quot;Normalmente quando o atendimento familiar vai à casa das famílias os homens estão fora trabalhando&quot;, comentou. Barros disse ainda que o programa não terá nenhum custo adicional ao sistema. &quot;É apenas um comportamento das equipes, a estrutura do atendimento está pronta e está paga&quot;, declarou. &quot;Queremos atingir essa parte da população que não tem o hábito de frequentar postos de atenção (...) Esperamos com isso que os nossos trabalhadores tenham uma expectativa de vida melhor.&quot; Ampliação da imagem do homem em profissionais da saúde Para Francisco Norberto, Coordenador Nacional da Saúde do Homem, a ideia é &quot;ampliar a imagem do homem&quot; entre os profissionais de saúde, fazendo-os pensar neles &quot;dentro do seu território&quot; e em como captá-los para a unidade básica de saúde. Dessa forma, o atendimento poderia acontecer na casa do homem, ou até mesmo em um bar ou em um jogo de futebol, de acordo com Norberto. &quot;Muitos alegam que não precisam e que a questão do trabalho é um dificultador&quot;, avaliou o coordenador. Segundo Norberto, uma opção para acolher os homens, que já foi implantada em algumas regiões, seria ampliar o horário de atendimento. Cada adequação deverá ser feita de acordo com as necessidades da região.Outro ponto que poderá ser melhorado com a cartilha do Ministério da Saúde, acredita o coordenador, é incentivar a participação e a responsabilização dos homens durante a gravidez de suas parceiras. &quot;É importante que os pontos de atendimento vejam o homem não como visita, mas como parte da família, alguém que tem que ter acesso para acompanhar e aprender a cuidar da criança (...) A ideia é aprimorar esse vínculo para que haja também uma redução da violência doméstica, para que esse homem entenda que também é responsável pelo cuidado filho&quot;, explicou o coordenador. &quot;Esse é um processo contínuo de mudança de cultura.&quot; Leia mais:
</post>
<signature>

</signature>
<external_links>

</external_links>
<country>BR</country>
<main_image>http://imagem.band.com.br/f_359089.jpg</main_image>
</document>
